<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Free capital.bg reader. FUCK THAT BULSHIT PAYWALL!</title><link>https://free-capital.github.io/feed.rss</link><description>Read free. Drink beer.</description><lastBuildDate>Sun, 15 May 2022 18:53:04 +0300</lastBuildDate><generator>Scrapy 2.5.1</generator><item><title>
                Подготвят се големи промени в материята за несъстоятелността
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4346487_podgotviat_se_golemi_promeni_v_materiiata_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4346488.jpg?v=1652624839" alt="Подготвят се големи промени в материята за несъстоятелността"&gt;"Дългата продължителност на производствата по несъстоятелност, ниската им ефективност, високите разноски за производството и обстоятелството, че кредиторите рядко се удовлетворяват изцяло при осребряването са проблеми, които неотложно трябва да се разрешат." Това се казва в мотивите към мащабния законопроект за промени в материята за несъстоятелността в Търговския закон, публикувани на...</description></item><item><title>
                British Airways намалява полетите заради липсата на достатъчно персонал
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344710_british_airways_namaliava_poletite_zaradi_lipsata_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344707.jpg?v=1652605246" alt="ВА, както повечето компании от бранша, има сериозни затруднения откакто търсенето на билети започна да се повишава след отпадането на голяма част от мерките срещу пандемията от коронавирус."&gt;Националният превозвач на Великобритания British Airways (BA) обяви, че прави сериозни промени на лидерско ниво, след като компанията обяви, че намалява полетите си заради недостатъчен персонал. Това е и първата възможност за изпълнителния директор Шон Дойл да направи реална промяна, след като той встъпи в длъжност през октомври 2020 г.,...</description></item><item><title>
                Campari планира да отвори до 100 бара по света
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345657_campari_planira_da_otvori_100_bara_po_sveta.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345656.jpg?v=1652379964" alt="Напитките на компанията се търсят все повече"&gt;Италианският алкохолен производител Campari обяви, че планира отварянето на редица барове по света, като целта е да се отговори на нарастващия интерес към напитките на компанията. По-голямата част от баровете ще са в Италия, но е предвидено разширяване на дейността към Европа, Азия и Северна Америка. Решението не е изненадващо,...</description></item><item><title>
                ЕС обмисля маршрути за износ за украинското зърно през Балтийско море
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345555_es_obmislia_marshruti_za_iznos_za_ukrainskoto_zurno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345945.jpg?v=1652613313" alt="Украйна се договори да изнася зърно през румънското пристанище Констанца"&gt;Европейският съюз (ЕС) предлага план за улесняване на износа на украинските запаси от хранителни продукти по суша, след като руската инвазия блокира достъпа до жизненоважните черноморски пристанища на страната. Инициативата е на Европейската комисия и цели преодоляването на технически и логистични пречки за ускоряване на износа на растителни масла, царевица...</description></item><item><title>
                Опаковка под наем: Как успешно рециклират бутилки в Скандинавието
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345769_opakovka_pod_naem_kak_uspeshno_reciklirat_butilki_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4346283.jpg?v=1652600285" alt="Спестените въглеродни емисии от успешната система за събиране на опаковки в Швеция се изчисляват на 180 хил. тона"&gt;Едно нещо човечеството със сигурност ще остави след себе си и това са планините и плаващите острови от пластмаса. Европейския съюз поде битка с пластмасата, като през юли миналата година влязоха изисквания за ограничаване на определени изделия за еднократна употреба, както и за увеличаване на задълженията за използване на рециклирана...</description></item><item><title>
                За правото на гражданите на ЕС да търсят обезщетение за вреди от мръсния въздух
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4346093_za_pravoto_na_grajdanite_na_es_da_tursiat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4346110.jpg?v=1652540443" alt='Представител на сдружение "Спаси София" по време на пресконференция след съдебното решение по делото за мръсния въздух в София'&gt;Темата накратко Заключение на генералния адвокат на Съда на ЕС Juliane Kokott потвърждава правото на гражданите на ЕС да търсят обезщетение за вреди от мръсния въздух. Засегнатите трябва да докажат, че са пребивавали на място с превишени норми на замърсяване, което е причинило вредата. България е сериозен кандидат за индивидуални...</description></item><item><title>
                Войната в Украйна | Украйна "печели битката за Харков"; Русия спря доставките на ток за Финландия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343981_voinata_v_ukraina_putin_ne_eskalira_invaziiata_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345070.jpg?v=1652553492" alt="Разрушен руски танк Т-90М в района на селището Стари Салтив, Харковска област"&gt;Финландия направи решителна стъпка към влизане в НАТО и загърби поддържания в продължение на десетилетия военен неутралитет и балансираните взаимоотношения с Москва. Кремъл обеща да отвърне с "военно-технически" и "други" мерки. На 9 май Русия отбеляза с военен парад 77 години от победата във Втората световна война, без да покани...</description></item><item><title>
                Газът поевтиня до 10 евро/мВтч във Великобритания заради многото LNG
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4346481_gazut_poevtinia_do_10_evromvtch_vuv_velikobritaniia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4346480.jpg?v=1652617279" alt="Очаква се тенденцията да окаже влияние и върху европейските газови пазари."&gt;На 13 май Комисията за енергийно и водно регулиране (КЕВР) реши, че природният газ за месец май на регулирания пазар ще струва 162.17 лв. за мВтч - увеличение с 13.7% спрямо април. Това е значително по-ниско от борсовите цени на газа в Европа, които през последните седмици са около 180-200...</description></item><item><title>
                Разследване за заобикаляне на мита от Китай блокира соларната индустрия в САЩ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4346021_razsledvane_za_zaobikaliane_na_mita_ot_kitai_blokira.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4346020.jpg?v=1652442980" alt="Соларната индустрия в САЩ е замразена заради липсата на панели"&gt;Темата накратко Auxin Solar обвиняват китайските производители за заобикаляне на тарифи, като сглобяват панелите си във Виетнам, Малайзия, Камбоджа и Тайланд. 318 проекта из цяла Америка с обща мощност 51 гВт и стойност 52 млрд. долара са под заплаха. Европа е засилила търговията си с Китай, откъдето се доставят 75%...</description></item><item><title>
                Изгубени в цената на газа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4346242_izgubeni_v_cenata_na_gaza.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4346241.jpg?v=1652519053" alt="Председателят на КЕВР Станислав Тодоров казва, че за първи път България ще бъде 100% енергийно независима по отношение на доставките на природен газ от Русия"&gt;Регулираната цена на природния газ в България през месец май в крайна сметка ще бъде с 13.7% по-висока от тази през април - 162.17 лв./мВтч при 142.59 лв./мВтч за април. Това реши в петък Комисията за енергийно и водно регулиране, с което сложи край на споровете и спекулациите за това...</description></item><item><title>
                Топ 5 от "Капитал": България в плена на руския нефт; Пазарът на жилища: Върхът се вижда
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345997_top_5_ot_kapital_bulgariia_v_plena_na_ruskiia_neft.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4321920.jpg?v=1646840501" alt='Топ 5 от "Капитал": България в плена на руския нефт; Пазарът на жилища: Върхът се вижда'&gt;1. От началото на войната в Украйна "Лукойл Нефтохим Бургас" ползва все повече руски петрол, защото е по-евтин, а вносът е сведен до минимум Твърдо зад отсрочката от две години за забраната за внос на руски петрол. Такава е официалната позиция на България. Развръзка в Брюксел по темата ще има...</description></item><item><title>
                "Електрохолд" заменя бранда ЧЕЗ върху сметките за тока
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345818_elektrohold_zamenia_branda_chez_vurhu_smetkite_za_toka.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345813.jpg?v=1652418447" alt='"Електрохолд" заменя бранда ЧЕЗ върху сметките за тока'&gt;Близо 3 милиона потребители в страната вече няма да получават сметките си за ток от ЧЕЗ, а от "Електрохолд България". Това е новото име на електроснабдителното дружество в Западна България, което от лятото на 2021 г. е част от "Еврохолд". Тогава българският енергиен холдинг придоби мажоритарен дял от по 67%...</description></item><item><title>
                Седемте зелени проекта на София все така се бавят
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345866_sedemte_zeleni_proekta_na_sofiia_vse_taka_se_baviat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345911.jpg?v=1652431911" alt='Първите 3 км от Зеления ринг трябва да свързват гара "Пионер" с ВТУ "Тодор Каблешков"'&gt;Миналата година София изненада мнозина, когато се класира на финал в конкурса "Зелена столица на Европа". Причината за добрия резултат обаче не беше толкова свършеното до момента, а това, че градът има тонове потенциал да бъде зелен. По-важното бе, че с това си участие общината се задължи да изпълни различни...</description></item><item><title>
                Стефана Здравкова застава начело на "Нова броудкастинг груп"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4346070_stefana_zdravkova_zastava_nachelo_na_nova_broudkasting.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4346068.jpg?v=1652449662" alt='Стефана Здравкова се присъединява към екипа на "Нетинфо" преди три години.'&gt;Най-голямата медийна група в страната има нов главен изпълнителен директор в лицето на Стефана Здравкова, която преди това оглавяваше "Нетинфо". За последната половин година това е трета промяна на управленската позиция в "Нова броудкастинг груп" (НБГ). През ноември начело на групата застана германецът Дирк Геркенс, който пое управлението, след като...</description></item><item><title>
                Осигуряваме най-новите продукти и постоянен склад за бързо навлизане на фотоволтаичните инсталации в България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344109_osiguriavame_nai-novite_produkti_i_postoianen_sklad_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344107.jpg?v=1652629987" alt="Мартин Лечев - търговски директор на KP Imobilien"&gt;ВизиткаМартин Лечев има повече от 15 години опит като старши мениджър продажби във високотехнологични индустрии. От 2020 г. е търговски директор в българския дистрибутор KP Imobilien, който внася и предлага широк набор от продукти за индустрията и дома. Сред тях са продуктите на водещите доставчици на оборудване за соларни инсталации...</description></item><item><title>
                Очакваме още по-засилен интерес към соларните проекти
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343012_ochakvame_oshte_po-zasilen_interes_kum_solarnite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343013.jpg?v=1651680210" alt='Таня Карагеоргиева - директор на управление "Консултиране и специализирано финансиране" в УниКредит Булбанк'&gt;ВизиткаТаня Карагеоргиева е директор на управление "Консултиране и специализирано финансиране" в УниКредит Булбанк, с над 20 години опит в областта на придобивания и сливания, проектно финансиране, структурирани финансирания. Има широк опит в областта на енергетиката, инфраструктурата, недвижимите имоти. Завършила е "Бизнес администрация" в Американския университет в България. По какъв начин...</description></item><item><title>
                Проходихме в България, достигнахме до проекти на четири континента
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337676_prohodihme_v_bulgariia_dostignahme_do_proekti_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4338420.jpg?v=1650457578" alt="Делян Илиев, управляващ директор на Renewable Energy Insurance Broker"&gt;ВизиткаДелян Илиев е управляващ директор е на Renewable Energy Insurance Broker. Той е с над 21 години опит в застрахователния бизнес, от които над 11 години специализира в застраховането на ВЕИ проекти в цял свят. Преди да учреди РЕИБ работи във водещ международен застрахователен брокер до 2011 г., като последно...</description></item><item><title>
                Предлагаме нови решения за нарастващите нyжди на бизнеса
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343338_predlagame_novi_resheniia_za_narastvashtite_nyjdi_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343940.jpg?v=1652078884" alt='Георги Дъбев - съосновател на фирма "Солар Солюшън" - България'&gt;ВизиткаГеорги Дъбев е съосновател на българската фирма "Солар Солюшън". Това е млада компания, която предлага индивидуални иновативни решения за добив и съхранение на чиста зелена енергия. "Солар Солюшън" е вносител на оборудването на водещите в света производители и представя техните опит, ноу-хау и технологии. "Солар Солюшън" (SolarSolution) е на пазара...</description></item><item><title>
                ОББ е партньор на компаниите при изграждане на фотоволтаични инсталации
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337874_obb_e_partnyor_na_kompaniite_pri_izgrajdane_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337872.jpg?v=1650291570" alt="Десислава Симеонова - член на управителния съвет на ОББ и на кънтри тийма на КВС Груп в България"&gt;Визитка: Десислава Симеонова завършва "Право" в СУ "Св. Климент Охридски". Работила е като публичен изпълнител в Агенцията за държавни вземания към Министерството на финансите, както и в правната дирекция и инспектората на същата институция, а по-късно - в управление "Банков надзор" на БНБ. Присъединява към екипа на "КВС Груп" преди...</description></item><item><title>
                Тънкостите при изграждането на фотоволтаична инсталация
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341104_tunkostite_pri_izgrajdaneto_na_fotovoltaichna.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4341103.jpg?v=1651143780" alt='Светлана Йорданова, експерт "Опазване на околната среда и зелени проекти" в ПроКредит Банк'&gt;ВизиткаСветлана Йорданова е експерт "Опазване на околната среда и зелени проекти" в ПроКредит Банк (България) от пет години. Завършва магистърска степен по инженерната специалност "Екология и опазване на околната среда" в Лесотехническия университет - София. Има над 15 години опит в енергийния сектор и по-конкретно в областта на въвеждането и...</description></item><item><title>
                Нещо ново под слънцето
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341497_neshto_novo_pod_slunceto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341501.jpg?v=1651587051" alt="Нещо ново под слънцето"&gt;ВизиткаDay energy: 13 години на пазара над 500 МВ реализирани проекти 30 МВ собствено портфолио 150 МВ активен асет мениджмънт Предлагаме енергийни решения - достъпни за всеки:ИНЖЕНЕРИНГИзграждаме Вашата фотоволтаична централа - от идея до пуск. Гарантирана възвръщаемост, поддръжка за 48 месеца. Оборудване на водещи производители, без компромиси за качество и...</description></item><item><title>
                Време за инвеститори: ViennaUP’22 акцентира върху новото поколение технологии и стартъпи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342353_vreme_za_investitori_viennaup22_akcentira_vurhu_novoto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342349.jpg?v=1651563478" alt="Време за инвеститори: ViennaUP’22 акцентира върху новото поколение технологии и стартъпи"&gt;Светът преминава през исторически предизвикателства. Въпреки това желанието за прогрес и технологични пробиви не се е изпарило. Точно обратното. Тези трудни времена изискват не само нов начин на мислене и нови приоритети, но и нови технологии. Време е за новото поколение стартъпи. Това е и основната цел на тазгодишната конференция...</description></item><item><title>
                Посоката е: зелена енергия, енергийна ефективност, управление на енергийните потоци
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338404_posokata_e_zelena_energiia_energiina_efektivnost.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340088.jpg?v=1651499391" alt='Красен Матеев - изпълнителен директор на "Соларпро Холдинг"'&gt;ВизиткаКрасен Матеев е изпълнителен директор на "Соларпро Холдинг". Притежава повече от 11 години опит в сферата на фотоволтаичната енергетика и възобновяемите енергийни източници, има широка експертиза в управлението на процесите, свързани с проектирането и инженеринга, строителството, въвеждането в експлоатация и управлението на фотоволтаични централи. Ръководил е изпълнението на повече от...</description></item><item><title>
                Медийна сергия: Za Путин и срещу руския фашизъм
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345268_mediina_sergiia_za_putin_i_sreshtu_ruskiia_fashizum.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345653.jpg?v=1652365268" alt="Руският посланик Елеонора Митрофанова сред почитатели на Съветската армия, окупирала България през есента на 1944 г."&gt;След позорните сцени с разветите пред камерите на Шипка руски знамена и крещящите пропутински патриоти от "Възраждане" на националния празник 3 март същата съдба постигна още една знакова дата - 9 май, отбелязваща победата над нацистка Германия. По подобен начин и тя раздели обществото в непримирими ценностни лагери - заради...</description></item><item><title>
                Какво се случи през седмицата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344987_kakvo_se_sluchi_prez_sedmicata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345093.jpg?v=1652269299" alt='Протестиращи осветиха в синьо и жълто посолството на Русия в София на 9 май, когато протестното шествие срещу нахлуването на Русия в Украйна стигна от центъра на столицата до посолството в кв. "Изток"'&gt;Премиерът Кирил Петков бе на работно посещение в САЩ на 9 и 10 май заедно с министрите на енергетиката Александър Николов, на отбраната Драгомир Заков и зам.-министъра на външните работи Велислава Петрова. Посещението бе анонсирано като част от плана на правителството за координирано решаване на проблемите с газа и инфлацията...</description></item><item><title>
                Глобалният туризъм: Очаквания за добра година и пълно възстановяване до 2023 г.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342083_globalniiat_turizum_ochakvaniia_za_dobra_godina_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342084.jpg?v=1651484826" alt="Глобалният туризъм: Очаквания за добра година и пълно възстановяване до 2023 г."&gt;Темата накратко Най-бързо се възстановяват американските дестинации, но и Европа очаква растеж от догодина Спирачка са ковид затвореният Китай, войната в Украйна и инфлацията Масовият туризъм се оживява по-бързо от бизнес пътуванията Когато пандемията приземи самолетите и затвори граници, хотели и заведения, прогнозите бяха, че занапред туристическите навици ще бъдат...</description></item><item><title>
                Зелената амбиция на "Холсим"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344774_zelenata_ambiciia_na_holsim.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4345016.jpg?v=1652343041" alt='"Няма магическа формула за намаляване на въглеродните емисии, трябва да се търси всичко, което може да се извлече", казва изпълнителният директор на "Холсим България" Росен Папазов'&gt;ВизиткаРосен Папазов е изпълнителен директор и член на управителния съвет на "Холсим България" от септември 2020 г. Има магистърска степен по финанси от УНСС - София, и магистърска степен по бизнес администрация (MBA) от Международния институт за развитие на мениджмънта IMD в Лозана, Швейцария. Кариерата му в компанията започва през...</description></item><item><title>
                Растящата германска фабрика от Съединение: от кабели до електроника и солари
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336933_rastiashtata_germanska_fabrika_ot_suedinenie_ot_kabeli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338239.jpg?v=1650398617" alt="Растящата германска фабрика от Съединение: от кабели до електроника и солари"&gt;Темата накратко Производителят на електроника е в Пловдивско от 2006 г. и приходите вече приближават 50 млн. лв. За новите линии ще бъдат наети още 70 души към сегашните 300. Третото хале ще поеме и бизнес от Германия, свързан производство на фотоволтаична техника. Повече от два пъти разширява производството германската...</description></item><item><title>
                "Лукойл Нефтохим Бургас": Сега работим 100% с руски петрол
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344069_lukoil_neftohim_burgas_sega_rabotim_100_s_ruski_petrol.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344431.jpg?v=1652352449" alt="В бургаската рафинерия имат договорена суровина за месец напред"&gt;България иска дълга отсрочка за забраната на внос на руски петрол. Причината е силната зависимост на страната от руската суровина. По темата с вноса, алтернативите, спецификите на производството и договорената суровина "Капитал" зададе въпроси на бургаската рафинерия "Лукойл Нефтохим Бургас". Накратко, позицията на единствената голяма рафинерия в България е, че...</description></item><item><title>
                Когато петролното ембарго удари
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344234_kogato_petrolnoto_embargo_udari.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344451.jpg?v=1652291843" alt="Ефектът може да бъде частично смекчен чрез бавно намаляване на стратегическите запаси, като същевременно се увеличи алтернативния добив"&gt;Десетилетната руска доминация на европейския енергиен пазар започва да се разпада. Европейският съюз (ЕС) се подготвя да забрани руския петрол и петролни продукти, което ще е най-големият удар за Кремъл. Усилията ще отнемат време и могат да доведат до недостиг и по-високи цени на бензина, дизела и други продукти. Това...</description></item><item><title>
                20 въпроса: Росина Пенчева
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341297_20_vuprosa_rosina_pencheva.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341296.jpg?v=1652044498" alt="Росина Пенчева"&gt;Фотографката Росина Пенчева прекарва детството си зад кулисите на театъра в Габрово, където трупата на майка й по пантомима репетира. Завършва визуални изкуства в НБУ и след няколко специализации в САЩ и Германия се завръща в България. Тя документира креативността на хората около нея и като посланик на европейската платформа...</description></item><item><title>
                Свързана с Румен Гайтански-Вълка компания вече не плаща по заема си от 150 млн. лв. от ББР
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345644_svurzana_s_rumen_gaitanski-vulka_kompaniia_veche_ne.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345655.jpg?v=1652368597" alt="Събирането на боклук е основният бизнес на Румен Гайтански-Вълка"&gt;Държавната Българска банка за развитие вече има проблем с един от осемте най-големи кредити към частни клиенти за общо близо 1 млрд. лв., които преди година тогавашният служебен икономически министър Кирил Петков оповести, и заради които смени ръководството й. Това стана ясно по време на изслушване на председателя на надзорния...</description></item><item><title>
                Гергей Карачон: ЕС не е бездънна торба, осигуряваща неизчерпаеми ресурси за Орбан
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345083_gergei_karachon_es_ne_e_bezdunna_torba_osiguriavashta.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345092.jpg?v=1652356829" alt='"Винаги съм настоявал за единство и все още вярвам, че опозиционната коалиция трябва да остане обединена", казва Карачон'&gt;ВизиткаГергей Карачон е унгарски политик, политолог и кмет на Будапеща от 2019 г. насам. Бил е депутат от 2010 г. до 2014 г., както и районен кмет от 2014 до 2019 г. Специализирал е електорално поведение, политическа култура, предизборни кампании и изборни системи. Печели кметския вот в Будапеща през октомври...</description></item><item><title>
                Пазарът на жилища: Върхът се вижда
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344842_pazarut_na_jilishta_vurhut_se_vijda.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344954.jpg?v=1652366364" alt="Пазарът е в условия на недостиг на качествени оферти и за жилища в строеж, и за готови жилища"&gt;Текстът е част от съдържанието на "Имоти и инвестиции", специалното издание на "Капитал", което ще бъде разпространено на 20 май. Жилищата продължават да поскъпват, но интересът към покупката им не стихва. От началото на годината ръстът на цените дори се ускорява. През първото тримесечие сделките в страната са с 10%...</description></item><item><title>
                Дигитални модели
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345172_digitalni_modeli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345805.jpg?v=1652390625" alt="Дигитални модели"&gt;Прогнози Времето е добро за сеитбаФренският стартъп Sencrop неотдавна набра финансиране за 18 млн. долара в Рунд B, воден от фонда JVP. Компанията помага на фермери да намалят всякакви рискове за реколтата си - от лошо време до болести по растенията. Тя предлага платформа с хардуер и софтуер, която прогнозира...</description></item><item><title>
                Летен сезон по време на война
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342244_leten_sezon_po_vreme_na_voina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342560.jpg?v=1652275095" alt="Last minute записвания ще спасяват сезона, като те могат да започнат активно когато войната спре"&gt;Темата накратко Лято 2022 ще е поредният тежък сезон за българския морски туризъм. Записванията са слаби заради войната, като страната е в неблагоприятна позиция спрямо конкурентите си с локацията си на Черно море. Българските туристи, които преди спасяваха сезона, ще имат много повече опции за почивка в чужбина след падането...</description></item><item><title>
                Българите свиват потреблението си заради високата инфлация
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345180_bulgarite_svivat_potreblenieto_zaradi_visokata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345202.jpg?v=1652277669" alt="Хората ограничават покупките на зеленчуци и месо, а част от тях спират и потреблението на риба и колбаси"&gt;Няма българин, който да не е усетил повишението на цените през последните месеци, а 83% от тях се чувстват силно засегнати. Това показва проучване на агенция "Прагматика", проведено в края на април сред 600 души в трудоспособна възраст. То е основно за потреблението на бързооборотни стоки. Годишната инфлация през март...</description></item><item><title>
                Марион Дърова, танцуващата с философи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343921_tancuvashtata_s_filosofi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4343912.jpg?v=1652053971" alt="Марион Дърова, танцуващата с философи"&gt;Срещаме се с Марион Дърова малко преди премиерата на най-новия ѝ танцов спектакъл, "Свободно падане", част от програмата на One Dance Week в Пловдив (20 май) и първа по рода си копродукция между фестивала и регионалния център за съвременни изкуства "Топлоцентрала" в София. На какъв етап е подготовката - този,...</description></item><item><title>
                Philip Morris купува шведска компания за никотинови пакетчета за 16 млрд. долара
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345191_philip_morris_kupuva_shvedska_kompaniia_za_nikotinovi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345206.jpg?v=1652330471" alt="Ходът на компанията представлява огромен залог в разрастващия се пазар за алтернативи на цигарите."&gt;Philip Morris International (PMI), производителят на цигари Marlboro, обяви, че е сключил сделка за придобиването на базираната в Стокхолм Swedish Match за 16 млрд. долара. Ходът на компанията представлява огромен залог в разрастващия се пазар за алтернативи на цигарите. Swedish Match е лидер в производството на т.нар. снусове или никотинови...</description></item><item><title>
                Новият Сидеров и старите трудови лагери
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345276_noviiat_siderov_i_starite_trudovi_lageri.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345274.jpg?v=1652330453" alt="Костадин Костадинов се стреми да привлече към себе си всички социално недоволни групи"&gt;Още с влизането на партия "Възраждане" в 47-ото Народно събрание, както и с факта, че лидерът ѝ Костадин Костадинов стана четвърти в кандидатпрезидентската надпревара, беше ясно, че случващото се е знак за опасни процеси. Въпреки хаоса и острото противопоставяне в политическата система в България от възхода на Волен Сидеров насам...</description></item><item><title>
                Строителството и зелените площи на Пловдив: Има ли проблем и кого засяга
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345175_stroitelstvoto_i_zelenite_ploshti_na_plovdiv_ima_li.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345181.jpg?v=1652276151" alt="Добре организиран протест, ръководен от Илиян Филипов от ПИМК, се проведе във вторник пред сградата на областна администрация в Пловдив и вдигна напрежението"&gt;Темата накратко След спор за валидността на новите планове строителството ще продължи. Пловдив трябва да има екооценка на новия си общ устройствен план до месец, а след това да го гласува. Това обаче няма да разреши драматичната ситуация с намаляващите зелени площи в града, където има много интереси. 321 са...</description></item><item><title>
                ЕС подготвя ускорена процедура за одобрение на ВЕИ проекти
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345057_es_podgotvia_uskorena_procedura_za_odobrenie_na_vei.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345198.jpg?v=1652276933" alt="Според плановете компаниите в съюза ще получат разрешение да изграждат вятърни и фотоволтаични електроцентрали без оценка на въздействието в определени зони."&gt;Европейският съюз (ЕС) подготвя предложение за разхлабване на регулациите за ВЕИ проекти, за да ускори прехода към чиста енергия и независимост на блока от Русия. Според плановете компаниите в съюза ще получат разрешение да изграждат вятърни и фотоволтаични електроцентрали без оценка на въздействието в определени зони, с което процесът значително...</description></item><item><title>
                Путин ще търси "по-бавна" победа в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345210_putin_shte_tursi_bavna_pobeda.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345220.jpg?v=1652339957" alt="Според американското разузнаване Путин все още има военни амбиции отвъд овладяването на Донецк и Луганск"&gt;Тазгодишният руски военен парад по случай 9 май, или т.нар. Ден на победата, беше много по-специален от обикновено. Светът очакваше със затаен дъх, за да разбере какво точно е замислил руският президент Путин, за да излезе от патовата ситуация, в която се намира неговата армия в Украйна. За всеобща изненада...</description></item><item><title>
                Руската "пета колона" е в партии, медии, спецслужби, университети, култура
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345091_ruskata_peta_kolona_e_v_partii_medii_specslujbi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345140.jpg?v=1652270728" alt="Медиите са едно от направленията, в които Кремъл се опитва да влияе"&gt;Тихомир Безлов, Център за изследване на демокрацията, в интервю за Deutsche Welle За да имаме систематична представа какви са каналите и средствата, с които влиянието на Кремъл прониква в България, са необходими и многогодишни системни усилия на специализирани институции - контраразузнавателните и финансовите, каквито очевидно няма. Но можем да си...</description></item><item><title>
                Ново място: Ципурадико Pappous
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344244_novo_miasto_cipuradiko_pappous.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344628.jpg?v=1652270449" alt="Ново място: Ципурадико Pappous"&gt;Симпатичен олдскуул герой със завити черни мустаци, червена папийонка и птиче на рамо наблюдава минувачите от табелата над новото ципурадико Pappous на централната столична улица "Цар Асен". Прякорът му е Рувелас и преди век той отворил кръчма на остров Корфу, с която се прославил, гласи историята. Сега неговият правнук Йоанис...</description></item><item><title>
                Индексите в Европа не намериха сили за повишение и отново поеха надолу
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345416_indeksite_v_evropa_ne_namirat_sili_za_povishenie_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4345413.jpg?v=1652346496" alt="Pixabay"&gt;Обновена в 17.30 Борсовите индекси в Париж и Франкфурт започнаха борсовата сесия в четвъртък с над 2% понижение, продължавайки спада от началото на седмицата. Загубите се задържаха през целия ден в четвъртък, макар към края на сесията да се ограничиха до около 1% спад. Най-засегнати изглеждат акциите на производителите на...</description></item><item><title>
                София е домакин на най-големия форум за иновации и технологии в Югоизточна Европа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345203_sofiia_e_domakin_na_nai-golemiia_forum_za_inovacii_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345488.jpg?v=1652352523" alt="Крисчън Кром, технологичен предприемач"&gt;На 3 юни 2022 г. София ще се превърне в най-горещата точка за високотехнологичните услуги в Югоизточна Европа като домакин на международната конференция SEE INNOVATION, TECHNOLOGY AND SOURCING SUMMIT. Фокусът на събитието е "Икономиката на знанието - основа на бъдещето на Югоизточна Европа". Форумът се организира от Асоциацията за иновации,...</description></item><item><title>
                Shell продава руския си бизнес за търговия на дребно на "Лукойл"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345498_shell_prodava_ruskiia_si_biznes_za_turgoviia_na_drebno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345499.jpg?v=1652356184" alt="Сделката включва 411 бензиностанции с обекти за търговия и завода за смесване на смазочни материали в град Торжок в Тверска област"&gt;Вторият по големина производител на петрол в Русия - "Лукойл", ще купи руския бизнес на Shell за търговия на дребно и смазочни материали, съобщиха от двете компании в четвъртък, докато британската петролна компания напредва с излизането си от страната след инвазията в Украйна. Сделката включва 411 бензиностанции с обекти за...</description></item><item><title>
                Износът расте с 34% към март въпреки войната
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345506_iznosut_raste_s_34_kum_mart_vupreki_voinata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345503.jpg?v=1652354350" alt="Износът продължава да расте въпреки очакванията за свиване на външното потребление"&gt;Българският износ през първото тримесечие на годината достига близо 21 млрд. лв. и леко ускорява темпа си на нарастване до 34% спрямо същия период на 2021 г., показват данните на националната статистика. Номинално експортът през януари - март е с 48% нагоре и в сравнение с предкризисната 2019 г. Трябва...</description></item><item><title>
                Драги предлага създаването на картел от потребители на петрол
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345636_dragi_predlaga_suzdavaneto_na_kartel_ot_potrebiteli_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345632.jpg?v=1652362705" alt="Драги и Байдън обсъдиха във Вашингтон продължаване на координацията в позициите на двете страни относно руската инвазия в Украйна и икономическите ефекти от нея"&gt;Италианският премиер Марио Драги предложи създаването на картел от потребители на петрол. Това стана след среща с американския президент Джо Байдън във Вашингтон, на която беше обсъдено продължаване на координацията в позициите на двете страни относно руската инвазия в Украйна и икономическите ефекти от нея. По думите на Драги двамата...</description></item><item><title>
                И "Кауфланд България" ще има карта с отстъпки
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345623_i_kaufland_bulgariia_shte_ima_karta_s_otstupki.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345621.jpg?v=1652361686" alt='Ялчин Джем - търговски директор (вляво), Катерина Ушева - маркетинг директор, Валтер Волф - главен изпълнителен директор на "Кауфланд България"'&gt;Най-голямата верига за храни в страната "Кауфланд България" като повечето си конкуренти ще има клиентска карта за отстъпки. Тя се въвежда от 16 май и ще е и дигитална, и физическа, стана ясно по време на пресконференция на компанията. Картата ще даде възможност на притежателя й да се възползва от...</description></item><item><title>
                Финландия пое към НАТО, Швеция скоро ще я последва
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345633_finlandiia_poe_kum_nato_shveciia_skoro_shte_ia_posledva.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345634.jpg?v=1652362779" alt='Резервисти от бригадата "Карелия" извършват стрелби с бойни патрони по време на учението на силите за териториална отбрана Etela-Karjala 22 (Южна Карелия 22) в Тайпалсаари'&gt;Изпълнителната власт на Финландия очаквано предприе днес първите официални стъпки за присъединяване на скандинавската страна към Северноатлантическия алианс. Това е радикална промяна в отбранителната и външната политика на богатата северноевропейска държава, която поддържа военен неутралитет от около 80 години и успешно балансираше между Запада и Русия, без да прави компромиси...</description></item><item><title>
                Кристина Иванова: Изборът на първа работа може да е начало на страхотна кариера
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344756_kristina_ivanova_izborut_na_purva_rabota_moje_da_e.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344755.jpg?v=1652629989" alt='Кристина Иванова, директор за България и вицепрезидент "Операции" на TELUS International за Европа'&gt;В края на април заедно със старта на второто издание на кампанията "Твоята първа работа има значение" TELUS International Bulgaria обяви и резултатите от проучване, реализирано с маркетингова агенция BluePoint. Данните от изследването открояват интересни статистики за нагласите на младежите към кариерния им старт - 59% от учещите ще продължат...</description></item><item><title>
                Митът за българското русофилство: не любов, а страх и непознаване на историята
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345663_mitut_za_bulgarskoto_rusofilstvo_ne_ljubov_a_strah_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345672.jpg?v=1652364463" alt="Митът за българското русофилство: не любов, а страх и непознаване на историята"&gt;Малцина в България познават истинската история на отношенията ни с Русия, докато огромното мнозинство от хората са несигурни за знанията си по темата и това създава благодатна почва за изкривяване на историческите факти и за ефективна руска пропаганда. Тя е факт дори в най-буквалния смисъл: над 15% от българите заявяват,...</description></item><item><title>
                Управление на валутен риск, съчетано с прозрачни, бързи и сигурни плащания
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343987_upravlenie_na_valuten_risk_suchetano_s_prozrachni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343996.jpg?v=1652629989" alt="Деан Тодоров, директор за България в iBanFirst"&gt;Войната в Украйна създава нови проблеми за бизнеса, който още не беше напълно възстановен от корона кризата. Към притесненията с веригата на доставки и високата инфлация се добавя и този с волатилните валутни курсове на страните от Източна Европа, които са извън еврозоната. В началото на конфликта валутите в някои...</description></item><item><title>
                Банки ще предоставят още 240 млн. лв. облекчени кредити за малки и средни фирми
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344759_banki_shte_predostaviat_oshte_240_mln_lv_oblekcheni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344757.jpg?v=1652238362" alt="Министърът на иновациите Даниел Лорер, председателят на банковата асоциация Диана Митева и изпълнителният директор на Фонда на фондовете Мартин Гиков (от ляво надясно) очакват силен интерес към програмата"&gt;Малките и средните предприятия в страната ще могат да получат общо над 240 млн. лв. заеми при облекчени условия, с което да си осигурят ликвидност и възможности за инвестиции. Това ще стане с помощта на 96 млн. лв., които Фондът на фондовете ще предостави на седем търговски банки като гаранции...</description></item><item><title>
                Еднофамилните къщи също ще могат да се санират с европейски средства
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344402_ednofamilnite_kushti_sushto_shte_mogat_da_se_sanirat_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344400.jpg?v=1652170067" alt='Санирането на еднофамилни къщи ще е възможно през настоящия програмен период по програма "Развитие на регионите" 2021 - 2027 на МРРБ'&gt;Когато бяха представени мерките за енергийна ефективност в Плана за възстановяване и устойчивост, стана ясно, че голямата програма за саниране от 1.6 млрд. лв. няма да включва еднофамилни сгради. Това обаче не означава, че този вид сгради, които са предимно къщи, няма да получат никакви пари. Според съобщение на Министерство...</description></item><item><title>
                BioNTech се представя по-добре от очакваното
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344218_biontech_se_predstavia_po-dobre_ot_ochakvanoto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344217.jpg?v=1652247329" alt="BioNTech инвестира сериозно и в дейности, които не включват коронавируса"&gt;Германската фармацевтична и биотехнологична компания BioNTech се е представила по-добре от очакваното през първото тримесечие на годината. Главната причина е голямото търсене на ваксини в началото на годината, което беше предизвикано от разпространението на Омикрон варианта на коронавируса. Компанията отчете приходи за първото тримесечие 6.4 млрд. евро, което е над...</description></item><item><title>
                Китайският износ расте най-бавно от 2 години заради ковид ограниченията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344004_kitaiskiiat_iznos_raste_nai-bavno_ot_2_godini_zaradi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344667.jpg?v=1652247354" alt="По-голямата част от населението в Шанхай е била под някаква форма на локдаун през последните 5 седмици"&gt;Ръстът на китайския износ през април се забавя до едва 3.9% на годишна база заради ковид ограниченията в страната, които блокират производствата и затрудняват логистиката във втората най-голяма световна икономика. Резултатът леко надхвърля очакванията на анализаторите, но е най-нисък от юни 2020 г. насам, съобщи Bloomberg. За сравнение - през...</description></item><item><title>
                Кино: "Бягство" на Виктор Божинов
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343985_kino_biagstvo.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343976.jpg?v=1652085505" alt='Кадър от филма "Бягство"'&gt;Оценка: 4 от 5 Още от същото: "Кецове" Българското кино се нуждае от спасително примирие между "фестивалното" и "зрителското" си начало. Филми, които печелят публика, без компромиси с изкуството. Виктор Божинов прави такива филми - "Възвишение", "Голата истина за група "Жигули", сега "Бягство". С непрекъсната 13-минутна екшън сцена, градираща напрежение...</description></item><item><title>
                Капиталът за инвестиции в млади български компании: от диета към изобилие
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344686_kapitalut_za_investicii_v_mladi_bulgarski_kompanii_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344683.jpg?v=1652299312" alt="Shutterstock"&gt;Темата накратко През това десетилетие фондовете в страната ще имат над 1.5 млрд. лв. на разположение за дялови инвестиции в стартъпи и не само. Значителният ръст на наличния ресурс поставя въпроса може ли прекалено много капитал да бъде вреден. Инвестициите и предприемаческата екосистема в България ще бъдат сред основните теми...</description></item><item><title>
                София купува скъп газ за автобусите си от посредник, който е бил офицер от СССР
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344468_sofiia_kupuva_gaz_za_avtobusite_si_ot_posrednik_koito.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344471.jpg?v=1652173947" alt="По улиците на София се движат предимно по-старите дизелови автобуси, защото общината има просрочени задължения към доставчици. Заради това липсват части за ремонта на газовите"&gt;Статията е допълнена с отговори на "Столичен автотранспорт" в 16 ч. на 11 май, и с отговори на "Микс газ груп" на в 15:30 часа на 12 май. Темата накратко "Столичен автотранспорт" купува газ от "Микс газ груп", като плаща и комисиона 7.50 евро на MWh. Договорът е сключен този...</description></item><item><title>
                Vestas предупреди, че войната в Украйна може да забави бизнеса с вятърна енергия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344770_vestas_predupredi_che_voinata_v_ukraina_moje_da_zabavi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344771.jpg?v=1652255149" alt="Компанията се оттегли от Русия и замрази дейността си в Украйна, което през изминалото тримесечие води до отписване на активи в тези региони, както и в офшорните ѝ дейности"&gt;Най-големият производител на вятърни турбини в света потвърди въздействието на руската инвазия в Украйна върху индустрията, тъй като отчете по-голяма от очакваната загуба и намали очакванията си за печалба въпреки растящото търсене, защото западните страни се опитват да се откажат от руския петрол и газ, съобщава Financial Times. Вятърната индустрия...</description></item><item><title>
                Втечненият газ от САЩ идва с два кораба през юни. За след това се водят преговори
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344913_bulgariia_shte_poluchava_vtechnen_gaz_ot_sasht_kakvo.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345240.jpg?v=1652284968" alt='Премиерът Кирил Петков поясни, че става въпрос за директни сделки на държавната "Булгаргаз" с американски производители на LNG'&gt;На третия ден от посещението на премиера Кирил Петков в САЩ дойде и истинската новина оттам - България ще започне да получава реални доставки на втечнен природен газ от Америка. Това съобщава правителствената пресслужба след срещата на министър-председателя с вицепрезидента на САЩ Камала Харис. Накратко - новината е чудесна и...</description></item><item><title>
                Глобалното затопляне може да достигне 1.5 градуса до 5 години
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344795_globalnoto_zatopliane_moje_da_dostigne_15_gradusa_do_5.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344794.jpg?v=1652629990" alt="Ново проучване показва, че шансовете Земята да надхвърли границата на затопляне от 1.5 градуса по Целзий е почти 50%"&gt;Ново проучване на Световната метеорологична организация (СМО) и Метеорологичната служба на Обединеното кралство (МСОК) показва, че шансът глобалното затопляне да надхвърли 1.5°C в годините до 2026 г. е 48%. Освен това според двете организации тази вероятност само ще нараства през следващите години. "Числото от 1.5 градуса по Целзий не е...</description></item><item><title>
                Англосферата спасява Украйна, докато ЕС спасява кожата си
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344784_anglosferata_spasiava_ukraina_dokato_es_spasiava.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344965.jpg?v=1652256676" alt="Във вторник Конгресът на САЩ одобри нов пакет с военна и икономическа помощ за Украйна за 40 млрд. долара, с част от които ще бъдат подпомогнати и регионалните й съюзници"&gt;Д-р Оуен Дреа, старши изследовател в Центъра за европейски изследвания "Уилфрид Мартенс", в коментар за Politico. Съдейки по броя на лидерите на Европейския съюз, посетили Украйна през последните седмици, би било лесно да се предположи, че Брюксел е изцяло отговорен за въоръжаването на смелата съпротива на украинския президент Владимир Зеленски...</description></item><item><title>
                Германия започна да пълни най-голямото си газохранилище
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345001_germaniia_zapochna_da_pulni_nai-goliamoto_si.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345002.jpg?v=1652260628" alt="Германия планира да пусне в експлоатация първия си терминал преди края на тази година в град Вилхелмсхафен в Долна Саксония"&gt;Германия е започнала да запълва голямото газово хранилище в град Реден, заяви пред Reuters временният управител на Gazprom Germania Егберт Лаеге. Лаеге беше назначен на тази позиция от германския енергиен регулатор Bundesnetzagentur в началото на миналия месец, след като "Газпром" се отказа от бизнеса си в страната, който включваше и...</description></item><item><title>
                Български компании могат да получат до 4.5 млн. евро за проекти за нисковъглеродни технологии
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344984_bulgarski_kompanii_mogat_da_poluchat_do_75_mln_evro_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344986.jpg?v=1652258755" alt="Безвъзмездната помощ е до 60% от общите капиталови разходи"&gt;Марина Банушева, Ню Ай, член на БАКЕП Европейският иновационен фонд отвори втората - "малка" (small-scale), покана за кандидатстване за финансиране. Това е един от най-мащабните инструменти за финансиране на нисковъглеродни технологии в европейски план. По тази процедура, обявена през март, ще бъдат подкрепени проекти с висока степен на зрялост (техническа...</description></item><item><title>
                Крайната цел е пълната дигитализация на медицинската информация за всеки пациент
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343163_krainata_cel_e_pulnata_digitalizaciia_na_medicinskata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4343168.jpg?v=1651740259" alt='Борис Костадинов - зам.-директор "Софтуерни интеграции" в "Информационно обслужване" АД'&gt;ВизиткаБорис Костадинов е зам.-директор "Софтуерни интеграции" в "Информационно обслужване" АД. Има над 15 години опит в сферата на информационните технологии, като по-голямата част е в създаване на цялостни софтуерни решения за големи клиенти във финансовия сектор в Азия, Африка, Централна Америка и Европа. Преди да се присъедини към екипа на...</description></item><item><title>
                Подкаст: Как технологиите трансформират сделките с имоти
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345022_podkast_kak_tehnologiite_transformirat_sdelkite_s_imoti.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345021.jpg?v=1652629990" alt="Наталия Караянева, изпълнителен директор на Propy"&gt;През последните години станахме свидетели на навлизането на множество технологични решения, които променят традиционното търсене, покупка, продажба и наем на имоти. Доколко дигитализирана е вече индустрията и какви промени предстоят, разговаряме с Наталия Караянева, изпълнителен директор на базираната в Силициевата долина компанията Propy и участник в конференцията Digitalk 2022. Събитието...</description></item><item><title>
                Източна Европа е с най-решителен отговор срещу войната въпреки тежките последици
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344154_iztochna_evropa_e_s_nai-reshitelen_otgovor_sreshtu.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344157.jpg?v=1652161542" alt="В Полша инфлацията достигна 12.3% през април и причинява главоболия на управляващата партия, на която догодина ѝ предстои да се яви на избори"&gt;Когато Русия нахлу в Украйна, много източноевропейски държави отговориха с ястребова решителност, опасявайки се, че може те да са следващите. Правителствата им настояваха ЕС да парализира руската икономика и бръкнаха дълбоко в собствените си джобове (някои дори по-дълбоко от западните си съюзници), за да изпратят на Украйна оръжия и помощ....</description></item><item><title>
                Airbus отчете 15% ръст на приходите и планира да увеличи производството
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343226_airbus_otchete_15_rust_na_prihodite_i_planira_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343823.jpg?v=1652099995" alt="Популярният модел самолети A320 на компанията се търси все повече"&gt;Airbus продължава с амбициозните планове за разрастване на производството на популярния си модел самолети A320 и оставя на заден план опасенията покрай войната в Украйна и веригите за доставки. Главният изпълнителен директор Гийом Фори заяви, че компанията ще увеличи производството на самолетите с тесен корпус с 50% до 75 на...</description></item><item><title>
                Седмичен бюлетин за маркетинг и реклама (10 май)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344094_sedmichen_bjuletin_za_marketing_i_reklama_10_mai.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4305793.jpg?v=1652629990" alt="Седмичен бюлетин за маркетинг и реклама (10 май)"&gt;На българския пазар България се изкачи в класациите за медийна свобода. Трайно ли е това? Фотограф: Shutterstock От миналата седмица България вече не заема последното място в Европейския съюз в класацията на неправителствената организация "Репортери без граници" за медийна свобода. След промяна в методологията, но и заради излизането на ГЕРБ...</description></item><item><title>
                Проф. Гарабед Минасян: Президентът не бива да си позволява непремерени приказки за икономиката
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344377_prof_garabed_minasian_prezidentut_ne_biva_da_si.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344403.jpg?v=1652174855" alt="Президентът и правителството все по-често се оказват на различни позиции по ключови за страната въпроси"&gt;Коментарът на проф. д-р Гарабед Минасян, макроикономист в Икономическия институт на БАН и бивш член на управителния съвет на БНБ, е от профила му във фейсбук. Президентът на Република България не бива да си позволява непремерени приказки. Целта не оправдава средствата! По повод Деня на Европа 9 май президентът Румен...</description></item><item><title>
                Големи разпродажби на акции потопиха борсите в САЩ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344350_golemi_razprodajbi_na_akcii_potopiha_borsite_v_sasht.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344354.jpg?v=1652167001" alt="Мечките се завърнаха на пазарите на акции"&gt;Цените на акциите в САЩ достигнаха най-ниската си стойност от началото на годината след масирани разпродажби. Очакванията за високите лихви са основната причина за притесненията на инвеститорите, тъй като те смятат, че това ще подкопае световния растеж. В комбинация с войната в Украйна и нарушените доставки притесненията стават още по-големи....</description></item><item><title>
                IKEA ще инвестира 3 млрд. евро в онлайн търговията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344169_ikea_shte_investira_3_mlrd_evro_v_onlain_turgoviiata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344168.jpg?v=1652168735" alt="Целта на IKEA е да изпълнява онлайн поръчки директно от магазините си"&gt;Компанията, която е собственик на повечето магазини на мебелния гигант IKEA - Ingka Group, обяви, че инвестира 3 млрд. евро в развитието на магазините си. Средствата ще бъдат влагани до края на 2023 г., като целта е магазините на компанията да се пренастроят, за да обслужват онлайн поръчки по-ефективно. IKEA...</description></item><item><title>
                Digitalk 2022: Новите трендове на дигитализацията и как компаниите да се подготвят за бъдещето
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338100_digitalk_2022_tehnologii_i_svoboda_po_vreme_na_voina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338087.jpg?v=1650368299" alt="Тази година DigitalK се завръща с формат на живо, но и възможност за отдалечено проследяване на събитието"&gt;Конференцията DigitalK ще се проведе на 12 май 2022 г. в Sofia Tech Park в хибриден формат, който позволява и присъствие на живо, и проследяване от дистанция. Билети и повече информация за събитието можете да намерите на conference.digitalk.bg и events.capital.bg. "Тук няма никаква паника, животът продължава", казва Андреас Флодстрьом, основател...</description></item><item><title>
                Въпреки газовата криза рисковата премия по българските ДЦК остава стабилна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344563_vupreki_gazovata_kriza_riskovata_premiia_po.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344612.jpg?v=1652184591" alt="Високите лихви и глобалната несигурност вдигат разходите по държавния дълг"&gt;След едномесечна пауза държавата се завърна на дълговите пазари. В понеделник правителството пласира тригодишни ДЦК за 300 млн. лв., като доходността по тях продължи да се покачва - 1.33% при 0.88% месец по-рано и 0.55% през март. Това обаче не е изненада - тенденцията е от няколко месеца не само...</description></item><item><title>
                Еврокомисарят по транспорта пред "Капитал": Готови сме за промени по плана "Макрон", трябва ни подкрепа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344233_evrokomisariat_po_transporta_pred_kapital_gotovi_sme.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344426.jpg?v=1652171592" alt="В транспортната мрежа TEN-T, приета от комисията през декември миналата година, вече има нов коридор, свързващ Егейско, Черно и Балтийско море, каза комисар Валеан. Той може да е стратегически важен за България, която да използва евросредства за свързаност между северната и южната част на страната."&gt;Европейският комисар по транспорта Адина Валеан присъства на срещата между румънския и българския премиер в Букурещ миналия месец. Тогава София и Букурещ говориха за транспортна, енергийна и цифрова свързаност в новата геополитическа ситуация, предстоящите европейски инвестиции в жп транспорт и пристанищна инфраструктура. "Капитал" попита комисар Валеан за тези теми, както...</description></item><item><title>
                Digitalk 2022 иска да покаже какво е бъдещето
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344498_digitalk_2022_iska_da_pokaje_kakvo_e_budeshteto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344497.jpg?v=1652174713" alt="DIGITALK 2022 ще се проведе в хибриден формат"&gt;Децентрализиран интернет, свободата на словото в технологичната ера, войната и отражението й върху хората и бизнеса, малко или всъщност много е капиталът за стартиращите компании. Тези са само някои от темите, които ще бъдат обсъждани на тазгодишното издание на конференцията DigitalK. До форума, който ще се проведе в хибриден формат,...</description></item><item><title>
                ЕБВР понижи прогнозата си за ръст на българската икономика до 2.5%
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344673_ebvr_poniji_prognozata_si_za_rust_na_bulgarskata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344668.jpg?v=1652186089" alt="ЕБВР понижи прогнозата си за ръст на българската икономика до 2.5%"&gt;Европейската банка за възстановяване и развитие (ЕБВР) стана поредната институция, която понижи очакванията си за икономиката на България и региона заради войната в Украйна. Тя залага на реален ръст на българския БВП с 2.5% тази година вместо с 2.8%, каквато беше мартенската ѝ прогноза. По-рязка е ревизията за следващата година...</description></item><item><title>
                Протестите на превозвачите от икономически станаха политически
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344568_protestite_na_prevozvachite_ot_ikonomicheski_stanaha.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345214.jpg?v=1652279550" alt="Повторните протести на превозвачите са насочени този път и към правителството. В исканията си от днес те включиха и оставките на двама от министрите в кабинета - Събев и Караджов"&gt;Съмненията, че зад протестите на превозвачите има и политически мотиви, започнаха да се потвърждават. Преди две седмици, когато беше първият им протест в големите градове на страната, те заявиха, че искат да отпадне биодобавката за горивата, 50-процентово намаление на акциза на горивата и мораториум върху вдигането на цената на пътните...</description></item><item><title>
                Гражданите на Европа виждат бъдещето на ЕС като федерална супердържава
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344666_s_promiana_na_dogovite_na_es_bulgariia_shte_zagubi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344733.jpg?v=1652189335" alt="Председателите на трите основни евроинституции - Съвета, ЕК и Европарламента, Еманюел Макрон, Урсула фон дер Лайен и Роберта Мецола, ще приемат доклада, съставен въз основа на дискусиите между 800 произволно избрани граждани от 27-те еврочленки"&gt;ЕС да се превърне във федерална супердържава с повече правомощия и рационализирано вземане на решения. Така виждат гражданите на Европа бъдещето на съюза. В понеделник в Европейския парламент в Страсбург се проведе последното събитие от Конференцията за бъдещето на Европа. Срещата отбеляза кулминацията на една година на обсъждания, в които...</description></item><item><title>
                В България и Гърция смятат, че вината за войната в Украйна е на НАТО
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344742_v_bulgariia_i_gurciia_smiatat_che_vinata_za_voinata_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344745.jpg?v=1652190110" alt="В България и Гърция смятат, че вината за войната в Украйна е на НАТО"&gt;Едно проучване на международната агенция YouGov в последните дни разкри нови данни за мащабните русофилски нагласи в България и се превърна в повод за нова доза смут. То сочи, че мнозинството хора в България и в съседна Гърция смятат, че вината за войната в Украйна е повече на НАТО, отколкото...</description></item><item><title>
                "Софиямед" празнува 10 години в услуга на здравето и в името на живота
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343288_sofiiamed_praznuva_10_godini_v_usluga_na_zdraveto_i_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343280.jpg?v=1651751260" alt='"Софиямед" празнува 10 години в услуга на здравето и в името на живота'&gt;С изложба с всички първородени деца през всяка година в болницата и поздравите на известни в публичното пространство личности отбелязва 10 години от създаването му Университетският медицински комплекс "Софиямед". На специално стилизирани пана в централното фоайе на лечебното заведение на адрес бул. "Г. М. Димитров" 16 посетителите на медицинския комплекс...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344580_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Газовата връзка Полша - Литва е стъпка към енергийна независимост от Русия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344703_gazovata_vruzka_polsha_-_litva_e_stupka_kum_energiina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344701.jpg?v=1652187819" alt="Газовата връзка Полша - Литва се изгражда от 2020 г."&gt;Полша откри нов тръбопровод, който ще доставя газ от Литва, дни след като руският "Газпром" спря газоподаването към страната на 27 април. Газовата връзка Полша - Литва, която се изгражда от 2020 г., заработи на 1 май, пише Euractiv. Трасето с дължина 580 км ще снабдява Полша с 2 млрд....</description></item><item><title>
                След камините "Марели системс" ще произвежда и термопомпи и конвектори
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342868_sled_kaminite_mareli_sistems_shte_proizvejda_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342862.jpg?v=1651663719" alt='По думите на собственика Георги Чимев "Марели системс" изнася около 90% от продукцията си в над 18 държави'&gt;Заводът за камини за пелети "Марели системс" ще увеличи производството си в Симитли и ще добави нови продукти към листата си. Компанията ще инвестира над 5 млн. лв. в линии за термопомпи въздух-вода и конвектори за отопление и охлаждане. Проектът ще доведе и до ръст на заетите с около 50%....</description></item><item><title>
                Volkswagen продаде електрическите си модели в САЩ и Европа за 2022 г.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342967_volkswagen_prodade_elektricheskite_si_modeli_v_sasht_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342966.jpg?v=1652071147" alt="Въпреки войната в Украйна и локдауните из Китай Volkswagen очаква да изпълни целите си за 2022 г."&gt;Германският автомобилен производител Volkswagen обяви, че е продал всичките си електрически автомобили (EV) за годината в Европа и САЩ, като в това число се включват и все още неизпълнени поръчки. Германската компания е вторият най-голям автомобилен производител в света, като до момента е доставила 99 хил. EV, а поръчките само...</description></item><item><title>
                САЩ имат план да "задушат" китайските производители на чипове
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343768_sasht_imat_plan_da_zadushat_kitaiskite_proizvoditeli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343771.jpg?v=1652071186" alt="Скъсяването на доставките, идващо след години на противоречия между САЩ и Китай относно контрола върху технологиите, накара правителствата по света да осъзнаят по-добре стратегическото значение на производството на чипове"&gt;Създаването на чипове е сложна работа. Самите производители на полупроводници като Intel, Samsung и TSMC разчитат на инструменти, създадени от множество фирми, които са далеч от известните имена. Оборудването, продавано от Applied Materials, Tokyo Electron, ASML, KLA и Lam Research, е незаменимо при производството на микроскопичните изчислителни машини, които захранват...</description></item><item><title>
                Седмичен бюлетин за правни новини
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343966_sedmichen_bjuletin_za_pravni_novini.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343967.jpg?v=1652083319" alt="Висшият съдебен съвет насрочи за 18 май заседанието, на което ще обсъди и ще се произнесе по същество по искането на двама министри на правосъдието - бившия проф. Янаки Стоилов и настоящия Надежда Йорданова, за предсрочното прекратяване на мандата на главния прокурор Иван Гешев"&gt;Три искания бяха внесени в Конституционния съд (КС) тази седмица, и трите посвоему любопитни. В два последователни дни главният прокурор Иван Гешев сезира КС първо с архаичен текст от Наказателния кодекс за преследване на нетрудовите доходи, а после - и с обещаното искане срещу закриването на спецправосъдието. Юристи заподозряха опит...</description></item><item><title>
                Как българските градове могат да "позеленеят"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342916_kak_bulgarskite_gradove_mogat_da_pozeleneiat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342929.jpg?v=1651667467" alt='"Подкрепям повече децентрализация и инициативност за градовете. Целта е общината сама да използва данъчната политика, за да стимулира развитието на града, а не просто държавата да отпуска средства и общината да харчи", казва Павлин Стоянов - юрист, който е участвал в разработката на българския План за енергетика и климат'&gt;В широкия кръг около центъра на София е забранено влизането на автомобили, а вътре в него има добре изградена инфраструктура от е-мобилност - споделени малки коли и тротинетки. По орбитата на този кръг се движи трамвай, на който хората се качват, за да влязат навътре, и оставят колите си в...</description></item><item><title>
                Експерти очакват паритет между еврото и долара
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342816_eksperti_ochakvat_paritet_mejdu_evroto_i_dolara.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343825.jpg?v=1652081448" alt="Растящата инфлация в блока, която достигна 7.5% през април, засилва очакванията на пазарите, че ЕЦБ ще повиши лихвите"&gt;От средата на 2021 г. курсът на еврото върви надолу, а в края на април той достигна 5-годишно дъно от 1.05 долара за евро. Това дава повод на някои анализатори да смятат, че европейската валута може да е напът да достигне паритет с долара за пръв път от 20 години....</description></item><item><title>
                Светослав Овчаров: Съвременните русофили са като религиозни фундаменталисти
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343896_svetoslav_ovcharov_suvremennite_rusofili_sa_kato.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4343897.jpg?v=1652629992" alt="Светослав Овчаров: Съвременните русофили са като религиозни фундаменталисти"&gt;Светослав Овчаров е от хората, които без излишен шум, са изградили филмография в обем като за няколко режисьорски живота. Историята на България е неизменна част както от игралните му филми (през последното десетилетие това са "Зад кадър", който разказва действителната история на разделено от тоталитарната политика семейство, и "Врагове", който...</description></item><item><title>
                Великата украинска Отечествена война, или как Путин унищожи фундамента на руската идентичност
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343988_velikata_ukrainska_otechestvena_voina_ili_kak_putin.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343991.jpg?v=1652088578" alt='"След войната" означаваше времето след 1945 г. Но от февруари 2022-а една друга война вече разделя миналото от настоящето и в нея агресорът е Русия'&gt;Иван Преображенский в анализ за Deutsche Welle Бомби се изсипват над Киев, Харков и Одеса - подло нападение, без дори да е обявена война. Ако бяхме чули това изречение преди, щеше да е ясно, че става въпрос за нападението на нацистка Германия над Съветския съюз - за "Великата отечествена война",...</description></item><item><title>
                Бургас: в търсене на ново бизнес амплоа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328881_burgas_v_tursene_na_novo_biznes_amploa.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343351.jpg?v=1651759798" alt="Работните места в мехатрониката и аутомотив се увеличиха с 20 000 за пет години в България, като само 300 от тях бяха в Бургас"&gt;Ковид кризата показа твърде ясно и твърде бързо защо голямото значение на потребителските услуги е макроикономически проблем за Бургас. Тази парадигма - за туризма като двигател на растежа - може и да важи за някои градове, особено малки и отдалечени от всичко, в които почти няма алтернатива за заетост. Но...</description></item><item><title>
                Проекторешение срещу правото на аборт в САЩ подкопава легитимността на Върховния съд
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343663_proektoreshenie_sreshtu_pravoto_na_abort_v_sasht.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343702.jpg?v=1652090237" alt="Reuters"&gt;"Господин върховен съдия, стара пословица е, че когато мъж спори с две привлекателни млади дами, те задължително ще имат последната дума." Това са зле използваните, но пророчески думи, с които Джей Флойд, адвокатски представител на щата Тексас, открива пледоариите си по едно от най важните дела в историята на американския...</description></item><item><title>
                Биткойн се срина до най-ниската си стойност от 10 месеца
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344026_bitkoin_se_srina_do_nai-niskata_si_stoinost_ot_10.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344060.jpg?v=1652098140" alt="Unsplash"&gt;Биткойн се срина до под 33 хил. долара за монета, най-ниската цена на популярната криптовалута от юли 2021 г. Стойността на дигиталната монета продължава да спада за шеста поредна седмица, като само за последните седем дни е загубила над 15%, а от началото на годината спадът е с над 40%....</description></item><item><title>
                Българският доставчик на интернет в Индия Excitel набра 10.6 млн. евро инвестиция при оценка 100 млн. евро
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344067_bulgarskiiat_dostavchik_na_internet_v_indiia_excitel.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344066.jpg?v=1652098199" alt="Виктор Франсес, Николай Горчилов и Пламен Петков основават Excitel в Индия през 2015 г.. Те остават мажоритарни собственици на компанията и след настоящия рунд"&gt;Българският доставчик на интернет в Индия Excitel е набрал инвестиция от 10.6 млн. евро при оценка от 100 млн. евро. Рундът идва изцяло от ангелски инвестиции на известни имена от българската предприемаческа екосистема, сред които Светозар Георгиев, Стефан Иванов, Христо Тенчев, Светлин Наков, Филип Угринов и Тенко Николов. Мажоритарната собственост...</description></item><item><title>
                Свободата на медиите се нуждае от защитници
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343629_svobodata_na_mediite_se_nujdae_ot_zashtitnici.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4257916.jpg?v=1632739167" alt="Свободата на медиите се нуждае от защитници"&gt;Нека проведем мисловен експеримент. Ако в Русия имаше свободни медии, колко руснаци биха подкрепили инвазията на Владимир Путин в Украйна? Ето още един експеримент: как щяха да се развият първите дни на COVID-19, ако вирусът първоначално се беше появил в страна със свободна преса, а не в Китай? Би ли...</description></item><item><title>
                Китайските независими рафинерии купуват руски петрол с големи отстъпки
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343010_kitaiskite_nezavisimi_rafinerii_kupuvat_ruski_petrol_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343007.jpg?v=1652003224" alt="Китай купува повече руски петрол от началото на войната, Индия също се запасява със суровината с отстъпка."&gt;Китайски независими рафинерии изкупуват дискретно руски петрол с големи отстъпки, докато Европейският съюз се опитва да наложи забрана за внос на руски петрол заради войната на Кремъл в Украйна, съобщава Financial Times. Според служител в базирана в Шандонг независима рафинерия тя не е съобщавала публично за сделките с руски доставчици...</description></item><item><title>
                Путин не обяви нито формална "победа", нито "официална" война срещу Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344106_putin_ne_obiavi_nito_formalna_pobeda_nito_oficialna.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344113.jpg?v=1652101131" alt="Руският президент или умишлено си затваря очите за случващото се на фронта в Украйна, или не си дава сметка за реалната ситуация"&gt;Руският президент Владимир Путин не използва днешния военен парад по случай 77-мата годишнина от края на Втората световна война като формален повод да трансформира инвазията си в Украйна от "специална операция" в официална война или поне да обяви обща мобилизация, за да компенсира загубите си в жива сила на фронта....</description></item><item><title>
                Инфлацията в Турция стигна 70% и създава проблеми на Ердоган
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343696_inflaciiata_v_turciia_stigna_70_i_suzdava_problemi_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343698.jpg?v=1651998926" alt="Сривът на турската лира миналата година беше предизвикан от цикъл на намаление на лихвите с 500 базисни пункта, който започна миналия септември под натиска на Ердоган"&gt;Годишната инфлация в Турция се повиши до нов връх от 20 години и достигна 69.97% през април, подхранвана от войната на Русия в Украйна и нарастващите цени на енергията и суровините след срива на лирата миналата година. Скокът на цените затруднява значително домакинствата малко повече от година преди президентските и...</description></item><item><title>
                Второ лято София ще остане без система за велосипеди под наем
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342896_vtoro_liato_sofiia_shte_ostane_bez_sistema_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342891.jpg?v=1651665472" alt="Липсата на велоалеи със сигурност ще бъде един от проблемите, които ще възникнат след пускането на столичната система"&gt;Вече втора година откакто Столичният общински съвет реши да въведе система за наем на велосипеди в града, такава още няма. Вероятно и това лято софиянци няма да могат да ползват замислената преди десетилетие услуга, защото общината не е сключила договор с избрания концесионер - гражданско сдружение "София байкс". По този...</description></item><item><title>
                Словения се насочва към зелен преход след изборната победа на Робър Голоб
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342964_sloveniia_se_nasochva_kum_zelen_prehod_sled_izbornata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343319.jpg?v=1651867226" alt="Предизборната програма на Голоб се основава на три еднакво важни стълба за дейността: грижа за околната среда и хората и икономическо развитие"&gt;Парламентарните избори в края на миналия месец в планинска Словения, с население само от около 2 млн. души, преминаха без голям медиен шум от международните агенции. Анализаторите бяха по-скоро притаили дъх в очакване на резултатите във Франция или заети да отразяват последните руски заплахи към "неприятелските държави". Но в действителност...</description></item><item><title>
                Иво Димитров: Пазарът на кафе е 420 млн. лв. Очакваме да порасне с 6% тази година
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342742_pazarut_na_kafe_e_420_mln_lv_ochakvame_da_porasne_6.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342740.jpg?v=1651651292" alt='Расте потреблението на кафе в капсули и на зърна, казва Иво Димитров от "Кока-Кола ХБК България"'&gt;ВизиткаИво Димитров е директор "Алкохолни напитки и кафе" в "Кока-Кола ХБК България" от октомври 2021 г. Той стартира кариерата си в компанията през 2005 г. като търговски представител. През изминалите седемнадесет години Димитров преминава през различни позиции в областта на продажбите, маркетинга и работа с вериги - ръководи категорията Monster...</description></item><item><title>
                Войната в Украйна | България може да наложи вето на ембаргото за петрол, ако не получи отсрочка; Училище в Източна Украйна е било ударено от руска ракета
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342340_voinata_v_ukraina_es_otkazva_da_plashta_gaza_s_rubli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343662.jpg?v=1651933931" alt="Руските войски продължават да обстрелват с артилерия населените места край Харков"&gt;8 май Великобритания дава военна помощ за 1.3 млрд. паунда на Украйна Украинските части се изтеглиха от Попасна Училището в Източна Украйна е било ударено от ракета 17:40Първата дама на САЩ посети училище в УкрайнаПървата дама на САЩ Джил Байдън се срещна с първата дама на Украйна Олена Зеленски в...</description></item><item><title>
                Филип Матов, Conensys: Традиционните институции трябва да променят съществено бизнес модела си, за да оцелеят
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344091_filip_matov_conensys_zapazvaneto_na_centraliziran.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344090.jpg?v=1652099334" alt="Филип Матов, Conensys: Традиционните институции трябва да променят съществено бизнес модела си, за да оцелеят"&gt;Филип Матов е специалист по бизнес развитие в Consensys, една от най-големите компании за блокчейн технологии в света. Преди това е работил в BNP Paribas в основаната от него компания Belayer, която се занимава с инвестиции в блокчейн технологии.Матов ще бъде един от участниците в дискусията за Web3 технологии на...</description></item><item><title>
                България иска да внася руски петрол още две години. По еко и ценови причини
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343781_sreshtata_na_es_za_novi_sankcii_i_embargo_na_ruskiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343780.jpg?v=1652067804" alt="И третият ден на обсъждане на предложените нови санкции, сред които и забраната за купуване на руски петрол, приключи без успех"&gt;България твърдо стои на обявената позиция, че иска дълга отсрочка за забраната на внос на руски петрол, като в сходна ситуация са Унгария, Словакия и Чехия. Това е в резюме изказаната от българския финансов министър Асен Василев позиция и групата на останалите държави, искащи изключения, според европейските медии. Причината -...</description></item><item><title>
                Снимка на деня | Митрофанова, цялата в червено, дойде в Пловдив по покана на Георги Гергов
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344114_snimka_na_denia_mitrofanova_cialata_v_cherveno_doide_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344112.jpg?v=1652103143" alt="На тепето се събраха Георги Търновалийски, член на националния съвет на БСП и близък на Гергов, Ангел Иванов, общински съветник на БСП в община Пловдив, Константин Артюшин, търговски представител на Руската федерация, Гергов и Митрофанова и Филип Воскресенский, пълномощен министър в посолството на РФ в България"&gt;Девети май изкара на светло един от героите на пловдивската икономика, който не обича особено публичността. Георги Гергов, бивш лидер на БСП в града и настоящ почетен консул на Русия, покани руския посланик Елеонора Митрофанова на Бунарджика, където да поднесат цветя пред паметника "Альоша" по повод Деня на победата. Това...</description></item><item><title>
                Газът поевтиня, след като Русия започна да дава заден за плащането в рубли
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344153_rusiia_zapochna_da_dava_zaden_hod_za_plashtaneto_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344158.jpg?v=1652103995" alt="Президентът на Русия Владимир Путин подписа новия указ на 4 май"&gt;Още преди да се е стигнало до плащане на руските газови доставки и от други страни - членки на ЕС, след спирането на подаването към България и Полша, в Москва, изглежда, търсят начин да успокоят Запада. Макар отговорът на Европа първоначално да не беше еднозначен - някои страни запазиха мълчание...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344161_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                След протести и визита на регионалния министър: строителството в Пловдив ще продължи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344751_sled_protesti_i_vizita_na_regionalniia_ministur.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344747.jpg?v=1652190908" alt="От ляво надясно: Николай Василев, зам. областен управител, Илиян Филипов, собственик на ПИМК, Йордан Иванов, областен управител, и Гроздан Караджов, вицепремиер и министър на регионалното развитие и благоустройство"&gt;За няколко часа във вторник сутринта изглеждаше сякаш Пловдив има нов областен управител. Илиян Филипов - собственик на строително-транспортния конгломерат ПИМК - чиито работници и камиони блокираха центъра и изходите на града, постави под обсада областната управа. Причината беше срещата между управителя Йордан Иванов и регионалния министър Гроздан Караджов, които...</description></item><item><title>
                С обновен състав СЕМ ще избира директор на БНТ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344758_s_obnoven_sustav_sem_shte_izbira_direktor_na_bnt.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344760.jpg?v=1652193214" alt="Пролет Велкова и Симона Велева влязоха в СЕМ от квотата на Народното събрание, а президентът излъчи Габриела Наплатанова за регулатора"&gt;С обновен и изцяло попълнен състав Съветът за електронни медии (СЕМ) ще движи процедурата за избор на генерален директор на БНТ, започната от предишния състав на съвета. Управляващите се отказаха да разширяват членовете на регулатора от 5 на 7 души, каквото намерение беше обсъждано доскоро. Тихият развой на събитията се...</description></item><item><title>
                Мерките срещу инфлацията: помощи за пенсионери и данъчни намаления при горива
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344766_merkite_sreshtu_inflaciiata_pomoshti_za_pensioneri_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344776.jpg?v=1652194612" alt="Финансовият министър Асен Василев заяви, че обсъжданите мерки са общо за между 1.5 и 2 млрд. лв."&gt;Месечни добавки за пенсионери и хората с деца, отстъпка за всеки литър гориво за сметка на държавата, 9% ДДС за парно и природен газ, без акциз за електроенергията и метана. Това са част от антиинфлационните мерки, които са били обсъдени от управляващата коалиция в понеделник вечерта. Още преди няколко седмици...</description></item><item><title>
                Coface: Фалитите в България растат с 5.74% през 2021 г.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344761_coface_falitite_v_bulgariia_rastat_s_574_prez_2021_g.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344764.jpg?v=1652193016" alt='"Ню геймс", която организираше най-голямата частна лотария на Васил Божков – "Национална лотария", е най-голямата българска компания, обявена в несъстоятелност през 2021 г.'&gt;Фалитите в България продължават да растат през 2021 г., макар и с доста по-умерени темпове в сравнение с отчетеното през 2020 г. Така, ако в първата година на пандемията броят на обявените в несъстоятелност дружества в страната е нараснал с 20.5% на годишна база до 488, то през 2021 г....</description></item><item><title>
                Децата до 3 години в България са основно на грижите на родителите си (инфографика)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342976_decata_do_3_g_v_bulgariia_sa_osnovno_na_grijite_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_3328329.jpg?v=1596946443" alt="Децата до 3 години в България са основно на грижите на родителите си (инфографика)"&gt;През 2020 г. повече от половината (53.4%) от всички деца на възраст под три години в ЕС са били поверени на грижите единствено на родителите си, сочи проучване на Евростат, публикувано по-рано тази седмица. Това показва увеличение с 13.4% спрямо 2019 г., което може да се обясни с ефекта на...</description></item><item><title>
                Логистичните бази в Бургас - малко и малки
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334395_logistichnite_bazi_v_burgas_-_malko_i_malki.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340225.jpg?v=1651354319" alt="Северният индустриален парк на Бургас - преобладават складове и логистични бази за собствено ползване"&gt;"Все се надявам и в Бургас да бъде направена голяма и модерна логистична база по съвременните стандарти като в София, Пловдив, Стара Загора. Засега обаче такава няма", казва Валентина Косева, управител на "Валесто", компания - представител на платформата "БГ склад" за града и региона. На пазара на индустриални площи в...</description></item><item><title>
                Никола Стоянов: Като инвеститор на първо място гледам химията в екипа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342582_nikola_stoianov_kato_investitor_na_purvo_miasto_gledam.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342581.jpg?v=1651588692" alt="Никола Стоянов: Като инвеститор на първо място гледам химията в екипа"&gt;Никола Стоянов е инвеститор и предприемач, работещ основно в сферата на криптовалутите, блокчейн и Web3. В момента е партньор във фондовете MCC Capital и Vitosha Venture Partners.Стоянов ще модерира панела на тема Web3 по време на тазгодишното издание на технологичната конференция Digitalk. Тя ще се проведе на 12 май 2022...</description></item><item><title>
                Митове и факти: Помага ли повечето CO2 в атмосферата за растежа на растенията?
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342656_mitove_i_fakti_pomaga_li_povecheto_co2_v_atmosferata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342818.jpg?v=1651760799" alt="Митове и факти: Помага ли повечето CO2 в атмосферата за растежа на растенията?"&gt;* Статията е допълнена и редактирана на 9 май с уточнения на екипа на "Климатека". За да растат, растенията се нуждаят от 3 основни неща: слънчева светлина, вода и въглероден диоксид. Но този факт не означава, че повече въглероден диоксид ще е задължително само от полза за растенията - това...</description></item><item><title>
                "Булгартрансгаз" избра ГБС за строежа на газовата връзка със Сърбия за 136 млн. лв.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343627_bulgartransgaz_izbra_gbs_za_stroeja_na_gazovata_vruzka.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343626.jpg?v=1652629993" alt="При завършване на интерконектора с Гърция и газовата връзка със Сърбия България ще разшири възможностите си за внос на синьо гориво"&gt;Една от малкото конкретни новини от провелия се на 5 май в София международен енергиен форум, на който гости бяха представители и министри на енергетиката от Балканите, Азербайджан, Турция, бе подписването на договора за инвестиционно проектиране и изграждане на газовата връзка между България и Сърбия. Държавният оператор "Булгартрансгаз" избра за...</description></item><item><title>
                Руският газ за Европа през Украйна намаля с 25%, след като Киев затвори тръбопровод
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345156_ruskiiat_gaz_za_evropa_prez_ukraina_padna_s_25_sled.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345165.jpg?v=1652273558" alt="За първи път от началото на руската инвазия износът през Украйна беше прекъснат"&gt;Доставките на руски газ към Европа през Украйна спаднаха с една четвърт в сряда, след като Киев спря използването на основен транзитен маршрут и обвини за това окупационните руски сили. Така за първи път от началото на руската инвазия износът през Украйна беше прекъснат. Украйна остава основен транзитен маршрут за...</description></item><item><title>
                А може ли без Висш съдебен съвет
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344569_a_moje_li_bez_vissh_sudeben_suvet.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344586.jpg?v=1652271333" alt="Настоящият Висш съдебен съвет стана генератор и обект на много скандали, които далеч не се изчерпват само с избора на главния прокурор Иван Гешев и нежеланието да се обсъждат действията му, които петнят съдебната власт. Затова и продължаването на мандата му би било тотален имиджов провал за настоящите управляващи."&gt;Въпросът може ли държавата да остане без действащ Висш съдебен съвет на пръв поглед изглежда нелеп, но всъщност е напълно актуален. Мандатът на настоящия ВСС изтича на 3 октомври т.г. По закон нови членове на съвета трябва да бъдат избрани до най-късно до 3 септември. Но от парламента излизат все...</description></item><item><title>
                Митове и факти: плодовете и зеленчуците днес са по-малко хранителни от преди
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345104_zashto_plodovete_i_zelenchucite_dnes_sa_po-malko.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345135.jpg?v=1652269454" alt="Днешните зеленчуци съдържат с поне една трета по-малко протеин, калций, фосфор, желязо, витамини и т.н. от преди"&gt;Щандовете с цветни зеленчуци и плодове по пазари и в хипермаркети неудържимо привличат потребителите със сочния си вид и с обещание за здравословни ползи. Всички знаят, че те са незаменим и изключително важен източник на витамини и други хранителни вещества. В последните 60-70 години обаче в съдържанието им е настъпила...</description></item><item><title>
                Колапсът на един от най-големите стейбълкойни извади на показ скрити рискове на криптопазара
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345071_kolapsut_na_edin_ot_nai-golemite_steibulkoini_izvadi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4345098.jpg?v=1652629993" alt="Pixabay"&gt;Представете си нещо като валутен борд, но на криптопазари. Това е нещото, което се опитват да постигнат стейбълкойните. Те са монети, чиято цел е да са вързани към реален актив, често конвенционална валута като долара. Както и с българския лев, за да работи това и да има доверие към него...</description></item><item><title>
			Фотогалерия: Кадрите от отразяването на COVID-19 в Индия, които донесоха Пулицър на Reuters
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345207_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Как Шолц не успява да обясни позицията си по Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344088_kak_sholc_ne_uspiava_da_obiasni_poziciiata_si_po.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344087.jpg?v=1652279336" alt="Вече два месеца Шолц е под прицел, че е твърде неохотен в подкрепата си към Украйна и не успява да обясни добре причините за видимо непоследователната си линия."&gt;"Твърде малко и твърде късно." Така оценяват дори и най-добронамерените партньори политиката на правителството на германския канцлер Олаф Шолц по Украйна от началото на руската инвазия. Вече два месеца Шолц е под прицел, че е твърде неохотен в подкрепата си към Украйна и не успява да обясни добре причините за...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345509_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Digitalk 2022: след оптимизма технологичният свят вече е обзет от здравословен реализъм
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345675_digitalk_2022_sled_optimizma_tehnologichniiat_sviat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345668.jpg?v=1652365480" alt="Digitalk 2022: след оптимизма технологичният свят вече е обзет от здравословен реализъм"&gt;Оптимизмът все още струи от технологичния сектор, дори на фона на война, инфлация и мащабни пазарни сътресения, но с немалко изключения на здравословен песимизъм, който в ситуацията може да бъде наречен и реализъм. Това е основният извод от тазгодишното издание на технологичната конференция Digitalk, организирана от "Капитал" и LAUNCHub. Десетки...</description></item><item><title>
                Край на безплатните пътища за камиони и автобуси. Колите ще плащат по-малко
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345674_krai_na_bezplatnite_putishta_za_kamioni_i_avtobusi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345687.jpg?v=1652367282" alt="Нови тарифи за таксуване за движение по републиканската пътна мрежа ще има както за автомобилите, така и за камионите"&gt;Ако сега тръгнете с колата си от Пловдив към Смолян, Пампорово или Девин, ще трябва да имате винетка. Иначе рискувате глоба от 70 лв. Ако обаче се качите на камион или имате личен автобус, няма да се налага да плащате нищо. За вас пътят ще бъде безплатен. Този пример е...</description></item><item><title>
                Богдан Теофанидис: Пощите могат да са модерни и с добри системи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343343_bogdan_teofanidis_poshtite_mogat_da_sa_moderni_i_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343341.jpg?v=1651758476" alt="Богдан Теофанидис ще заема длъжността изпълнителен директор в следващите три месеца"&gt;Тази седмица вицепремиерът по ефективно управление Калина Константинова уволни директорите на дружеството заради "систематично и последователно" водене към фалит и "безхаберие". За временно изпълняващ длъжността изпълнителен директор беше назначен Богдан Теофанидис, който последно е организирал глобалната програма за дигитализация, финансово планиране и контрол на HIAB AB, част от финландската група...</description></item><item><title>
                Топ 5 от "Капитал": Асен Василев за доставките на горива от Русия и инфлацията; Как ще се случва възраждането на пощите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343477_top_5_ot_kapital_asen_vasilev_za_dostavkite_na_goriva.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343505.jpg?v=1651823551" alt="Асен Василев"&gt;1. Вицепремиерът и финансов министър Асен Василев за доставките на синьо гориво, инфлацията, руския петрол Тази сряда Европейската комисия предложи всички страни в Европейския съюз да спрат доставките на руски нефт от ноември, а на руски горива - от края на годината. В интервю за "Капитал", взето ден преди това,...</description></item><item><title>
                Търсенето на жилища в Бургас е повече от предлагането
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334125_turseneto_na_jilishta_v_burgas_e_poveche_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340211.jpg?v=1650978176" alt="Мирно съвместно съществуване на ново и старо строителство до Морската градина в Бургас."&gt;Продажбите на недвижими имоти в Бургас през 2021 г. бяха с 25% повече, отколкото през 2019 г., и с 38% над тези от 2020 г. "Нарастването на сделките като брой е плавна тенденция, която започна през 2018 г. и през 2021 г. беше най-силно изразена. Застой имаше само през второто...</description></item><item><title>
                Еврокомисарят по транспорта Адина Валеан: Вече даваме пари за подкрепа на военната мобилност в ЕС
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345020_evrokomisariat_po_transporta_adina_valean_veche_davame.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345161.jpg?v=1652367067" alt="Адина Валеан"&gt;ВизиткаЕвропейският комисар по транспорта Адина Валеан присъства на срещата между румънския и българския премиер в Букурещ миналия месец. Тогава София и Букурещ говориха за транспортна, енергийна и цифрова свързаност в новата геополитическа ситуация, предстоящите европейски инвестиции в жп транспорт и пристанищна инфраструктура.Адина-Йоана Валеан е румънски политик, европейски комисар по транспорта...</description></item><item><title>
					Оживлението в онлайн търговията раздвижи складовете, надеждите са за заводи
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345595_ojivlenieto_v_onlain_turgoviiata_razdviji_skladovete.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345575.jpg?v=1652368041" alt='Специалисти предвещават силни години за пазара с индустриални имоти в следствие на "завръщането" на производства в Европа в следствие на пандемията от COVID-19и войната в Украйна'&gt;В сектора на индустриалните имоти в България, Европа, а и по света, през последната година и половина има оживление. Основен двигател е търсенето на складови помещения за електронната търговия, която "избухна" по време на пандемията. Като страничен ефект войната в Украйна, при все всичките й останали негативи, може да пренасочи...</description></item><item><title>
                Домашно кино: Колин Фърт в "Стълбището", Джесика Бийл в Candy
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345164_domashno_kino_kolin_furt_v_stulbishteto_djesika_biil_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345187.jpg?v=1652629994" alt='Домашно кино: Колин Фърт в "Стълбището", Джесика Бийл в Candy'&gt;"Стълбището"Базиран на реална история и криминален случай, новият минисериал от осем епизода на HBO изследва живота на Майкъл Питърсън, неговото семейство и подозрителната смърт на съпругата му Катлийн Питърсън, случила се на 9 декември 2001 година в Северна Каролина. В главната роля на осъдения за убийството на съпругата си американец...</description></item><item><title>
                За заплати няма, но за комисиони - колкото щеш
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345305_za_zaplati_niama_no_za_komisioni_-_kolkoto_shtesh.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345492.jpg?v=1652388292" alt="Дневник"&gt;Тази седмица трамваи, тролеи и автобуси в София бяха облепени със стикери, имитиращи българския флаг, които призовават за национален протест. Причината - притесненията на водачите, че няма да им се изплатят заплатите заради лошото финансово състояние на градския транспорт. Апокалиптичната картина за това как той ще бъде жестоко разреден очерта...</description></item><item><title>
                Светослав Минков – писателят, който искаше повече
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344286_pisateliat_jivial_v_interesni_vremena.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4344285.jpg?v=1652629994" alt="Светослав Минков – писателят, който искаше повече"&gt;Книга: Светослав Минков - "Разкази" Издателство: "Колибри" Цена: 30 лв. Светослав Минков е на теория сред познатите български автори на ХХ век, но при по-дълбоко вглеждане около неговата личност има повече от очевидното. Антологията с твърди корици, събрала неговите разкази, до голяма степен попълва тези празнини. Според съставителя на сборника...</description></item><item><title>
                Календар: европейска нощ на музеите, Габор Мате в България, Arrested Development
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344167_kalendar_evropeiska_nosht_na_muzeite_gabor_mate_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344464.jpg?v=1652173431" alt="Кадър от This Much I Know be True. Глобална премиера на пълнометражния документален филм на Андрю Доминик, улавящ изключителната творческа връзка между музиканта Ник Кейв и мултиталантливия Уорън Елис."&gt;13.05Arrested Development. Една от най-емблематичните хип-хоп/прогресив рап групи пристига за първи път в България. Създадената в Атланта през 1988 г. банда има 15 албума/ЕР зад гърба си и е истински пионер в жанра си, а лайв изпълненията й са събитие за феновете. На софийска сцена преди и след нея ще...</description></item><item><title>
                България в плена на руския нефт
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344375_bulgariia_v_plena_na_ruskiia_neft.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345146.jpg?v=1652280718" alt="Без работещо производство България ще разчита на внос на готови продукти."&gt;Темата накратко От началото на войната в Украйна "Лукойл Нефтохим Бургас" е ползвал все повече руски петрол, защото е по-евтин. Вносителите на дизел и бензин ще са на загуба, ако внасят горива, произведени от по-скъпите сортове. Управляващите и секторът трябва да намерят средносрочно решение за доставките, преработката, транспорта и финансирането....</description></item><item><title>
                Дигиталната Nexo в света на пластмасовите карти
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344714_digitalnata_nexo_v_sveta_na_plastmasovite_karti.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345128.jpg?v=1652342641" alt="Shutterstock"&gt;Дълги години за криптоентусиастите имаше един голям проблем. Колкото и да вярват в светлото бъдеще на своите инвестиции в bitcoin, ether или други дигитални валути, за да ползват вложените си пари, те трябваше да продадат активите си. А при очакванията им за неспирен ръст на цените това значеше да пропуснат...</description></item><item><title>
                КапиталНО
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345186_kapitalno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345404.jpg?v=1652343181" alt="Reuters"&gt;"Постоянните забрани трябва да са изключително редки и да са свързани с акаунти на ботове, измамници и спамъри... Мисля, че беше грешка да се блокира Доналд Тръмп." бизнесменът Илон Мъск на конференция, организирана от вестник Financial Times"Имаше неофициални сведения от службите, че руската държавна корпорация "Газпром" е финансирала през брюкселски...</description></item><item><title>
                Строител на капитализма: Илиян Филипов
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345243_stroitel_na_kapitalizma_iliian_filipov.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4345247.jpg?v=1652413634" alt="Строител на капитализма: Илиян Филипов"&gt;Собственикът на строително-транспортната империя ПИМК тази седмица съвсем видимо преля от бизнеса към политиката. Филипов беше лично начело на протест, който блокира областната управа в Пловдив, в помощ на строителите, които искаха общината да продължи да одобрява нови устройствени планове, докато чака екооценката от РИОСВ. Филипов застана на масата с...</description></item><item><title>
                Пенсионният план на Facebook
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343521_pensionniiat_plan_na_facebook.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344680.jpg?v=1652292499" alt="Зукърбърг се стреми да разшири бизнеса на Meta"&gt;Новият документален филм White Hot проследява възхода и падението на Abercrombie &amp; Fitch, американски моден лейбъл, който се издига в началото на века, преди да се срине също толкова драматично. Филмът изследва манията на компанията да наема определен тип персонал - красив, бял - което доведе до вредни твърдения за...</description></item><item><title>
                Новият собственик на свързаната с България компания Clippings вече е еднорог и планира да увеличи екипа си в София
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345052_noviiat_sobstvenik_na_svurzanata_s_bulgariia_kompaniia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345047.jpg?v=1652262427" alt="Основателите на Clippings Адел Закут и Том Малори развиват новосъздадената компания с екип в България Design Technologies"&gt;За развитието на една предприемаческа екосистема може да се съди не само от броя локални еднорози (бизнеси, оценени на над 1 млрд. долара), но и от международни такива, които избират да развиват част от дейността си в страната. Към момента милиардните частни компании, избрали да отворят офис в България, са...</description></item><item><title>
                Петрол във вихъра на цените и печалбите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344401_petrol_vuv_vihura_na_cenite_i_pechalbite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345280.jpg?v=1652351996" alt="Инвеститори очакват да покрият загубите си от минали периоди, а ръстът на добива може да попречи на това"&gt;Едно нещо върви винаги добре по време на война - петролът. Ако войната е гарнирана със санкции срещу износител и производител на готови горива с габаритите на Русия, пазарният празник за останалите е повече от гарантиран. След трудните времена за петрола по време на пандемията от началото на годината международните...</description></item><item><title>
                Какво променя войната в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345308_kakvo_promenia_voinata_v_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345795.jpg?v=1652388058" alt="Какво променя войната в Украйна"&gt;Войната в Украйна е едно от най-големите трансформационни събития, които се случват на България от десетилетия насам. Ковид епидемията беше друг исторически момент, но при нея от самото начало беше ясно, че промените, макар и много сериозни, ще са за ограничен период от време. Ефектите от войната сега обаче ще...</description></item><item><title>
                Нова верига Mix Markt открива първия си магазин в страната на 17 май
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344363_nova_veriga_mix_markt_otkriva_purviia_si_magazin_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345005.jpg?v=1652263332" alt="Mix Markt ще предложи руски и други източноевропейски продукти - например полски и румънски"&gt;В България последното десетилетие рядко влиза верига с фокус храни. Но една компания с германска централа (виж карето) ще отвори първия си софийски обект на 17 май. Mix Markt не е "класическа" верига, тъй като предлага преимуществено т.нар. етно храни. Продуктите ще са най-вече руски, но и полски, и румънски....</description></item><item><title>
                Русенски предприемач дебютира на "Витошка" с магазин за продукти от коноп
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343397_rusenski_predpriemach_debjutira_na_vitoshka_s_magazin.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344095.jpg?v=1652168168" alt='"Имаме претенции че Konop Shop е първият физически магазин в страната, посветен единствено и само на продуктите от индустриален коноп", казва основателят Мардик Хачерян'&gt;Темата накратко Стартовата инвестиция за Konop Shop е 30 хил. лв. и идва от русенски партньори. Търговският обект продава на дребно и на едро, подготвя интернет платформа. Мардик Хачерян подрепя предстоящите законови промени, но вижда пропуски в тях. В седмицата преди коледните празници операторът на градския транспорт в Берлин BVG...</description></item><item><title>
                Пловдив размени 7 парцела за строителство срещу един за парк
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345786_za_da_se_sdobie_s_parcel_za_park_plovdiv_dade_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345799.jpg?v=1652388918" alt="През последните месеци парковете, обграждащи гребния канал, неколкократно попаднаха в полезрението на инвеститори и управници. Сегашният терен се намира зад зоологическата градина, която е непосредствено до канала"&gt;Докато цялото внимание на общинари, строители и журналисти в Пловдив тази седмица беше насочено към хаоса с устройствените планове, който блокира строителството, някои други решения се случиха без много шум. На последната сесия на общинския съвет на 12 май наред с всички предложения за приемане на подробни устройствени планове бе...</description></item><item><title>
                Лихвената примка на Фед около борсите се затяга
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345064_lihvenata_primka_na_fed_okolo_borsite_se_zatiaga.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345125.jpg?v=1652360724" alt="Dow Jones 30 падна с над 1000 пункта в четвъртък миналата седмица. Най-лошият дневен спад от март 2020 г."&gt;Пет поредни седмици, в които S&amp;P 500 - широкият борсов индекс в САЩ, реализира спад. Негативната серия не се беше случвала от юни 2011 г. Началото на тази седмица също започна драматично - американските индекси и акции в развития свят бяха подложени на разпродажби, а водещият технологичен индекс Nasdaq 100...</description></item><item><title>
                Стефан Иванов: Успехът е да сбъднеш своя мечта
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342476_stefan_ivanov_uspehut_e_da_sbudnesh_svoia_mechta.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342475.jpg?v=1652433549" alt="Стефан Иванов, съосновател на Challenger Capital Management и приключенец"&gt;На 5 октомври 2020 г. Стефан Иванов прави точно това - сбъдва една своя мечта. Нещо повече, прави го заедно със сина си Максим Иванов. След 105 дни в океана двамата прекосиха Атлантика в сезона на ураганите с гребна лодка, която направиха сами. На този ден те поставиха редица рекорди,...</description></item><item><title>
                Подкаст: Руският нефт, без който не можем
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345873_podkast_ruskiiat_neft_bez_koito_ne_mojem.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345867.jpg?v=1652425866" alt="Без работещо производство България ще разчита на внос на готови продукти"&gt;През последните две седмици страховете покрай намеренията на Европейския съюз да наложи ембарго на вноса на руски петрол са големи. Видяхме репортажи с фалиращи бензиностанции, паника сред хората. Всички те задават един въпрос - какво ще правим без руски нефт? България е една от най-силно зависимите от вноса на руската...</description></item><item><title>
                През март средната заплата е растяла по-бавно от инфлацията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345894_prez_mart_srednata_zaplata_e_rastiala_e_po-bavno_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4345968.jpg?v=1652441989" alt="В София средната брутна заплата към март вече достига 2340 лв., което е 13% ръст спрямо същия месец на 2021 г."&gt;Средната брутна работна заплата в страната достига 1668 лв. (1294 лв. нето) през март и расте с 11.2% спрямо същия месец на предходната година, показват данните на НСИ. За сравнение, годишната инфлация през март беше 12.4%, т.е. темпът на увеличение на доходите вече започва да се забавя в сравнение с...</description></item><item><title>
								Криптопазарът издържа труден стрес тест. Поне засега
							</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4345963_kripto_pazarut_izdurja_truden_stres_test_pone_zasega.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4345967.jpg?v=1652629995" alt="Според икономисти, ако стейбъл койн е на 100% подсигурен от ликвидни резерви, проектът не е печеливш"&gt;Криптопазарът премина през сериозен стрес тест тази седмица, след като третата по-големина стабилна валута (криптомонета вързана към долара) - TerraUSD загуби връзката си с долара и се срина до 16 цента, което срути цената на другата криптовалута от проекта на Luna Foundation - Terra Luna, чиято цена от близо 100...</description></item><item><title>
                Меланхолията на Рагнар Кяртансон
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4344292_melanholiiata_na_ragnar_kiartanson.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4344291.jpg?v=1652135693" alt="Рагнар Кяртансон"&gt;"Може би единствената разлика между мен и другите хора е, че аз очаквам много повече от залеза. Повече забележителни цветове, когато слънцето приближава хоризонта. Това най-вероятно е единственият ми грях", с тези думи шведският филмов режисьор Ларс фон Триер отговаря на въпрос, свързан с характерната сетивност на артистите от скандинавските...</description></item><item><title>
                Мъск няма да купи Twitter, докато не разбере колко точно са фалшивите профили
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4346012_musk_niama_da_kupi_twitter_dokato_ne_razbere_kolko.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4346019.jpg?v=1652442606" alt="Reuters"&gt;Илън Мъск слага на пауза сделката за придобиването на Twitter, докато не получи точни данни за броя на фалшивите акаунти в социалната мрежа. Сделката "временно е в състояние на задържане", написа Мъск, и поиска доказателство, че спам акаунтите са не повече от 5%, както обяви в началото на месеца компанията....</description></item></channel></rss>