<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Free capital.bg reader. FUCK THAT BULSHIT PAYWALL!</title><link>https://free-capital.github.io/feed.rss</link><description>Read free. Drink beer.</description><lastBuildDate>Fri, 15 Apr 2022 18:29:59 +0300</lastBuildDate><generator>Scrapy 2.5.1</generator><item><title>
                TBI Bank предлага нов депозит с водеща за пазара лихва от 1%
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336474_tbi_bank_predlaga_nov_depozit_s_vodeshta_za_pazara.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336470.jpg?v=1650036601" alt="TBI" bank&gt;Шоковите вълни, които COVID-19 и събитията в Украйна предизвикаха в световен мащаб, доведоха до стремеж за диверсификация на спестовните инструменти. Алтернативите обаче не гарантират сигурността и предвидимата възвръщаемост, характерни за традиционните депозити с фиксирани лихви. Въпреки контекста на неизгодни условия по депозитите в България TBI Bank разширява портфолиото си с...</description></item><item><title>
                Войната на цветните метали и ефектите за България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335924_voinata_na_cvetnite_metali.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335989.jpg?v=1649936366" alt="Войната"&gt;Войната в Украйна изправи българските металургични заводи пред поредно изпитание. След като ковид пандемията наруши веригите за доставки, а рязкото поскъпване на енергоносителите повиши разходите за производство, сега идва нов период на несигурност. И докато пазарите на повечето компании са глобални и последиците за продажбите им едва ли ще са...</description></item><item><title>
                Войната в Украйна | Корабът "Москва" официално потъна / Кремъл заплашва пак да бомбардира Киев заради погранични атаки
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334925_voinata_v_ukraina_finlandiia_i_shveciia_se_gotviat_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336894.jpg?v=1650016393" alt="Войната"&gt;ЕС и САЩ увеличиха военната помощ за Украйна в момент, когато Русия приключва с прегрупирането на войските си и е готова за нова военна офанзива в източната част на страната. Противоречиви са сигналите от Мариупол, където Москва твърди, че хиляда украински военни са се предали, което й е позволила да...</description></item><item><title>
                VP Brands International навлиза в нова пазарна категория – на нискоалкохолните миксове
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335374_vp_brands_international_navliza_v_nova_pazarna.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335371.jpg?v=1649747876" alt="VP" brands international&gt;Най-големият български производител на алкохол и вино - VP Brands International, навлиза в нова пазарна категория - тази на нискоалкохолните миксове, или така наречените Reаdy to Drink напитки. ПродуктътОт този месец VP Brands International пуска на пазара по-лека версия на един от своите най-успешни и продавани брандове - мента "Пещера"....</description></item><item><title>
                За 10 г. Scalefocus реализира над 500 успешни проекта за повече от 300 клиента от 3 континента
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334224_za_10_g_scalefocus_realizira_nad_500_uspeshni_proekta.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334222.jpg?v=1649427604" alt="За" scalefocus&gt;ВизиткаИван Иванов е член на борда на директорите на Scalefocus и изпълнителен директор на компанията от октомври 2020 г. Има бакалавърска степен по компютърни системи и технологии от Техническия университет - София, и магистърска степен по информатика от Пловдивския университет "Паисий Хилендарски". Кариерата му започва през 2002 г. като софтуерен...</description></item><item><title>
                Календар: Ян Фабър, антикварен панаир, изложение на редки растения, велошествие
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335387_kalendar_ian_fabur_antikvaren_panair_izlojenie_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336277.jpg?v=1649888906" alt="Календар:"&gt;15.04Флуидната сила на любовта. Българска премиера на един от последните танцови спектакли на прочутия фламандски мултидисциплинарен артист, драматург, режисьор, хореограф и дизайнер Ян Фабър и неговата компания "Трублейн". Появилото се през 2020 - 2021 г. по време на социалното дистанциране представление се фокусира върху днешното време и възможността човек да...</description></item><item><title>
                Новият институт в София и картата, на която искаме да ни има
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336032_noviiat_institut_v_sofiia_i_kartata_na_koiato_iskame.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336585.jpg?v=1649992887" alt="Новият"&gt;Загубени в инфлацията и постоянните грижи дали бензинът, желязото или олиото ще поскъпнат, често забравяме една важна истина. Най-скъпата стока в днешната икономика е знанието. Можеш да привлечеш инвестиции и да построиш заводи, да реновираш пътища и да добиваш злато, но без хората, които да измислят как да се ползват...</description></item><item><title>
                Какво се случи през седмицата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335926_kakvo_se_sluchi_prez_sedmicata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336050.jpg?v=1649890408" alt="Какво"&gt;Висшият съдебен съвет реши, че ще разгледа едновременно и двете предложения за предсрочно прекратяване на мандата на главния прокурор - внесеното от настоящия правосъден министър Надежда Йорданова в началото на март и това на предшественика й Янаки Стоилов от юли м.г. С този мотив във вторник ВСС за пореден път...</description></item><item><title>
                Фондовите пазари бързо игнорират военните конфликти
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332374_fondovite_pazari_burzo_ignorirat_voennite_konflikti.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335151.jpg?v=1649919505" alt="Фондовите"&gt;През 2014 г. швейцарски икономисти проучват влиянието на войните върху международните пазари. "Забелязахме, че цените на фондовия пазар реагират много чувствително на вероятността от избухване на голяма война", пишат анализаторите в доклад. Според икономическия модел, който разработват в проучването те, преглеждайки войни през миналия век, увеличаването на вероятността от война...</description></item><item><title>
                Дончо Барбалов: В скъпите квартали живеят и бедни хора. Затова не променяме данъците
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334949_doncho_barbalov_za_danuk_imoti_v_sofiia_sa_nujni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335178.jpg?v=1649687382" alt="Дончо"&gt;Статията е актуализирана на 15 април Бюджетът на София за 2022 г. за първи надвишава сумата от 2 милиарда лева. Въпреки това акцентите в него са добре познати и чакани от години. Включени са метрото към "Левски-Г" и "Арена Армеец", разширение на булеварди ("Тодор Каблешков" и "Филип Кутев", "Рожен", "Копенхаген"),...</description></item><item><title>
                Влезли Волгин и Карбовски в една обществена медиа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336206_vlezli_volgin_i_karbovski_v_edna_obshtestvena_media.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336460.jpg?v=1649935534" alt="Влезли"&gt;Тази седмица водещият по БНР Петър Волгин и Мартин Карбовски (минал през bTV, "Нова", "ТВ 7" и "Всяка неделя" по БНТ) се оказаха в центъра на важен, но воден по погрешен начин разговор. След началото на войната в Украйна моделът с легитимирането на "всякакви гледни точки" в националните медии звучи...</description></item><item><title>
                Германия и украинският отказ за Щайнмайер
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336134_germaniia_i_ukrainskiiat_otkaz_za_shtainmaier.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4336647.jpg?v=1649949718" alt="Германия"&gt;Deutsche Welle с обобщение на реакциите от германските политици за отказаното от Киев посещение на германския президент Политици от целия спектър в Германия изглеждаха шокирани след новината, че украинското правителство е отказало посещение на германския президент Франк-Валтер Щайнмайер. Той имаше намерение да посети Киев заедно с държавните глави на Полша...</description></item><item><title>
                Кино: "Балонът"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334913_kino_balonut.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334914.jpg?v=1650036602" alt="Кино:"&gt;Оценка: 3 от 5 Още от същото: "Аве, Цезаре!" Новият филм "Балонът" (The Bubble) на Апатоу по Netflix е за изкривената реалност на пълната карантина, през която всички преминахме (или все още преминаваме). Сниман в Англия в началото на миналата година, в най-строгия локдаун там. Със самите актьори в ситуацията...</description></item><item><title>
                Строител на капитализма: Николай Събев
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335999_stroitel_na_kapitalizma_nikolai_subev.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336024.jpg?v=1649938520" alt="Строител"&gt;Транспортният министър изглежда един от най-активните членове на този кабинет и движи напред като, хм, скоростен влак. След като пренаписа глава "Транспорт" в Плана за възстановяване и отдели стотици милиони за нови влакове, тази седмица той отстрани директора на БДЖ за несправяне с възложени задачи и по-рано смени и директора...</description></item><item><title>
                На американския имотен пазар отново се забелязват балони
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334229_na_amerikanskiia_imoten_pazar_otnovo_se_zabeliazvat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335101.jpg?v=1649933984" alt="На"&gt;Иви Зелман знае едно-две неща за американския имотен пазар. Тя беше сред малкото популярни анализатори, когато през 2005 г. предупреждаваше за проблеми, година преди балонът да започне да се пука. През 2012 г., когато много инвеститори не бяха склонни да се върнат към недвижимите имоти, тя обяви, че пазарът е...</description></item><item><title>
                Просто Наско vs. "гилдията"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336102_prosto_nasko.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336084.jpg?v=1649874618" alt="Просто" vs.&gt;В отнесено лирично настроение, приседнал на прозореца в огрятия от слънце кабинет, Атанас Атанасов благодари за поздравленията за рождения му ден и пожелава хубав уикенд. Това, общо взето, съдържа "скандалното" селфи видео на културния министър, публикувано в личния му фейсбук профил. Записът спокойно можеше да предизвика усмивки и симпатия към...</description></item><item><title>
                НАСП: Приветстваме всяка стъпка, водеща до яснота и логичност в строителния процес
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336095_nasp_privetstvame_vsiaka_stupka_vodeshta_do_iasnota_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336256.jpg?v=1649880339" alt="НАСП:"&gt;Националната асоциация на строителните предприемачи (НАСП) оценява като положителна стъпка издаването на Указателно писмо на Министерството на регионалната развитие и благоустройството с изх. № 91-00-24/ 04.04.2022 г. за прилагането на чл. 145, ал. 2, във връзка с чл. 142, ал. 5 от Закона за устройство на територията. Асоциацията благодари за...</description></item><item><title>
                Този път има реален риск от президент Льо Пен във Франция
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336031_tozi_put_ima_realen_risk_ot_prezident_lyo_pen_vuv.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336143.jpg?v=1649940748" alt="Този"&gt;Социологическите проучвания показват втори тур с близки резултати. Двамата претенденти ще се борят да спечелят крайнолевия вот за Меланшон, от който ще зависи крайният резултат. "Не се заблуждавайте. Нищо не е решено все още", предупреди френският държавен глава Еманюел Макрон, след като спечели първия тур на президентските избори в неделя...</description></item><item><title>
                Хора и улици: българската стрийт фотография в Eyeshot
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335336_hora_i_ulici_spisanie_posveshtava_broi_na_bulgarskata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335334.jpg?v=1649714323" alt="Хора" eyeshot&gt;Новият брой на престижното списание Eyeshot е посветено на българската стрийт фотография: едновременно рядко международно признание и първи по рода си опит този жанр да бъде анализиран през местна призма. "Идеята да се фокусираме върху българската улична и документална фотография дойде най-вече защото имахме добри впечатления, след като публикувахме български...</description></item><item><title>
                20 въпроса: Ясен Гюзелев
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335258_20_vuprosa_iasen_gjuzelev.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335262.jpg?v=1649702976" alt="20"&gt;Художникът Ясен Гюзелев представи монографията, побрала повече от 40-годишното му творчество като илюстратор на световна литературна класика. Идеята за книгата-албум, както и задълбоченият и увлекателен текст е на изкуствоведа куратор Красимир Илиев, дизайнът е на брат му Чавдар Гюзелев, а реализацията - на издателство "Рива". Селекцията на рисунките е наслада...</description></item><item><title>
                Сергей Гуриев за бъдещето на подскачащата рубла
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335713_sergei_guriev_za_budeshteto_na_podskachashtata_rubla.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335715.jpg?v=1649932931" alt="Сергей"&gt;Сергей Гуриев, професор по икономика в Sciences Po, Париж, бивш главен икономист на Европейската банка за възстановяване и развитие и бивш ректор на московското New Economic School, в статия за Project Syndicate След рязко понижаване на стойността си след нахлуването на Русия в Украйна рублата се върна към предвоенните си...</description></item><item><title>
                Мястото на войната е в музея
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334845_miastoto_na_voinata_e_v_muzeia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334839.jpg?v=1649628474" alt="Мястото"&gt;"Не знам какви оръжия ще бъдат използвани в Третата световна война. Знам обаче какво ще използват хората в Четвъртата - камъни и сопи." Този цитат, приписван на Айнщайн, заедно с голям флаг на Украйна посреща посетителите в първия Антивоенен музей в света в Берлин. Негов директор е германецът Томи Шпрее,...</description></item><item><title>
                Дупките в коалицията, или къде се чупи милиардът за пътища
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336141_dupkite_v_koaliciiata_ili_kude_se_chupi_miliardut_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336144.jpg?v=1649872386" alt="Дупките"&gt;Темата накратко "Промяната" се сблъска с наследен от ГЕРБ спорен чек от 1.2 млрд. лв. за стари ремонти на пътища. Регионалният министър Караджов и ИТН предлагат плащане и амнистия на порочното строителство. Останалите три партии във властта настояват за проверки. Дупките по българските пътища основателно дразнят всеки. И на тази...</description></item><item><title>
                Новият конфликт в коалицията: контролът върху обществените медии
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336249_bnt_i_sem_-_porednata_bitka_mejdu_upravliavashtite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336248.jpg?v=1650036603" alt="Новият"&gt;Годината е 2014, а месецът - февруари. Кабинетът "Орешарски" управлява в условията на безпрецедентни протести след опита на Делян Пеевски да оглави ДАНС. Тогава в качеството си на опозиционен лидер, паднал неотдавна от власт, Бойко Борисов (ГЕРБ) даде рецептата си за управление: "Ахмед Доган пръв осъзна, че ако има медийна...</description></item><item><title>
                Германия ще изпадне в рецесия при незабавно спиране на руските енергийни доставки
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336059_germaniia_shte_izpadne_v_recesiia_pri_nezabavno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336345.jpg?v=1649926202" alt="Германия"&gt;Пълно ембарго на руските енергийни ресурси, каквото Европейският съюз обмисля, би довело Германия до рецесия, предупреждават икономисти. Незабавно спиране на доставките би предизвикало свиване на най-голямата европейска икономика с 2.2% догодина и ще увеличи безработните с 400 хил. души. Мрачната прогноза може да накара Берлин да се противопостави на европейско...</description></item><item><title>
                Търговските компании се готвят да спрат да купуват руски петрол от 15 май
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336374_turgovskite_kompanii_se_gotviat_da_sprat_da_kupuvat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336378.jpg?v=1649929625" alt="Търговските"&gt;Големите световни търговски къщи планират да намалят покупките на петрол и горива от руските нефтени компании до 15 май, за да не попаднат в нарушение на санкциите на Европейския съюз срещу Русия, съобщава Reuters, като се позовава на свои източници. Все още няма наложена забрана за внос на руски енергийни...</description></item><item><title>
                БГСКЛАД организира трета международна конференция за индустриални имоти
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335467_bgsklad_organizira_treta_mejdunarodna_konferenciia_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335460.jpg?v=1649757801" alt="БГСКЛАД"&gt;Г-н Митев, как се развива пазарът на складови и индустриални имоти към момента?Пазарът вече 2 години е много различен. Смениха се доста приоритети за доставки и съхранение. Два големи фактора повлияха на пазарa. На първо място ковид кризата и на второ войната в Украйна. Ние от БГСКЛАД редовно изнасяме информация...</description></item><item><title>
                Театър: "Мислещите тръстики"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335248_teatur_misleshtite_trustiki.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335246.jpg?v=1649694976" alt="Театър:"&gt;За режисьорката Маргарита Младенова, която е съоснователка (заедно с Иван Добчев) на Театрална работилница "Сфумато", театърът е преди всичко поетическо пространство, той е "духовен ритуален акт, в който човекът се съизмерва с енигмата на битието и иска да прозре тайната". Вече повече от 30 години след създаването му през 1989...</description></item><item><title>
                Китайски доставчици на BMW, VW и GM са обвинени в експлоатация в Синдзян
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335848_kitaiski_dostavchici_na_bmw_vw_i_gm_sa_obvineni_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336167.jpg?v=1649920054" alt="Китайски" bmw vw gm&gt;Някои от най-големите автомобилни производители са свързани чрез доставчиците си със спорни трудови практики в китайския регион Синдзян. Това сигнализира доклад на американската консултантска компания Horizon Advisory, цитиран от Bloomberg. Опасенията за производството на алуминий повдигат въпросa за предполагаеми нарушения на човешките права във веригата за доставки на автомобилната индустрия....</description></item><item><title>
                Късно проследяване на новородени с много ниско и екстремно ниско тегло
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4311079_kusno_proslediavane_na_novorodeni_s_mnogo_nisko_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4336447.jpg?v=1649934105" alt="Късно"&gt;Екип на проектаД-р Евгения Сорокина-Игова, д-р Радка Масларска, д-р Мария Калайджиева, д-р Вяра Константинова, д-р Слава Денева, д-р Светла Контилска, д-р Василена Александрова, д-р Жени Иванова, д-р Величка Чимева, д-р Антония Хаджипантелеева, д-р Весела Данкова, "Аджибадем Сити клиник УМБАЛ Токуда". 5-8% от всички бременности завършват с преждевременно раждане на деца...</description></item><item><title>
                "Билла България" дарява 50 450 лв. за подпомагане на 12 семейства с репродуктивни проблеми
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4311935_billa_bulgariia_dariava_50_450_lv_za_podpomagane_na_12.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4312127.jpg?v=1649923015" alt='"Билла'&gt;Екип на проектаМария Янева - адвокат, председател на УС на фондация "Искам бебе", Александра Велева - член на УС на фондация "Искам бебе", автор на статии, художник, Християн Гьошев - собственик на информационни сайтове, автор на статии, Радина Велчева - основател на фондация "Искам бебе", "Билла България". Демографската криза в...</description></item><item><title>
                Над световната икономика е надвиснал токсичен микс с рискове от рецесия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335532_nad_svetovnata_ikonomika_e_nadvisnal_toksichen_miks_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335533.jpg?v=1649797949" alt="Над"&gt;Само преди година световните икономисти празнуваха бързото възстановяване от рецесия. Сега те се притесняват, че следващият спад може да наближава. В САЩ Федералният резерв се готви да се бори с високата инфлация чрез рязко повишаване на лихвените проценти и свиване на баланса. В Европа скъпата енергия изчерпва покупателната способност на...</description></item><item><title>
                Ина Лулчева: Когато прокуратурата си избира съд, това е произвол
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336344_ina_lulcheva_kogato_prokuraturata_si_izbira_sud_tova_e.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4336349.jpg?v=1649925221" alt="Ина"&gt;Адвокат Ина Лулчева участва като представител на Висшия адвокатски съвет в заседанията на парламентарната правна комисия при първо и второ четене на проекта за промени в съдебния закон и за закриване на спецправосъдието. В рамките на тези заседания тя направи впечатляващи изказвания, в които от гледната точка на наказателен адвокат,...</description></item><item><title>
                Започна изграждането на център за чисти технологии за 23 млн. лв. в София
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335607_zapochna_izgrajdaneto_na_centur_za_chisti_tehnologii.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335605.jpg?v=1649798026" alt="Започна"&gt;Центърът за компетентност "Clean &amp; Circle" започна изграждането на своята високотехнологична сграда в София, която трябва да създаде ефективна инфраструктура и научноизследователски капацитет, които да стимулират научното развитие на страната в сферата на водите, енергията и управление на отпадъците и тяхното внедряване в кръговата икономика. Проектът е финансиран с 23...</description></item><item><title>
                Германия помага с над 100 млрд. евро на компаниите, засегнати от войната в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335670_germaniia_pomaga_s_nad_100_mlrd_evro_na_kompaniite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335678.jpg?v=1649798408" alt="Германия"&gt;Германия планира да отпусне помощи на стойност над 100 млрд. евро за компании, които са засегнати от последиците от войната в Украйна. Това показва документ на финансовото и икономическото министерство на страната, до който е получил достъп Reuters. Правителството определя в плана помощите като "предпазен щит" за компаниите, чийто основен...</description></item><item><title>
                Автономен автомобил опита да избяга от полицаи в САЩ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335563_avtonomen_avtomobil_opita_da_izbiaga_ot_policai_v_sasht.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335560.jpg?v=1649797520" alt="Автономен"&gt;Колите преживяват големи промени през последните години. Двигателят с вътрешно горене отстъпва постепенно място на електрическия. Сериозно развитие претърпява и развитието на автономните автомобили (AV), като във все повече градове в САЩ се движат такива превозни средства. Любопитен случай от Сан Франциско обаче поставя един много важен въпрос пред обществото...</description></item><item><title>
                Данъците и осигуровките няма да се променят до 2025 г.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335692_danucite_i_osigurovkite_niama_da_se_promeniat_do_2025_g.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335705.jpg?v=1649828452" alt="Данъците"&gt;Данъчно-осигурителната политика ще остане без промяна до 2025 г., минималната заплата се замразява на 710 лв., а максималният осигурителен праг - на 3400 лв. Това става ясно от новата тригодишна бюджетна прогноза на Министерството на финансите, публикувана в петък късния следобед. Документът предвижда още бюджетът на държавата да продължи да...</description></item><item><title>
                Държавният дълг: неизбежен и по-скъп
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336070_durjavniiat_dulg_neizbejen_i_po-skup.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336099.jpg?v=1649868090" alt="Държавният"&gt;Темата накратко След проваления аукцион на десетгодишни ДЦК финансовото министерство пласира тригодишни успешно, но по-скъпо. Дотук са набрани 1.5 млрд. лв., но финансирането на бюджетния дефицит изисква още няколко пъти по толкова. Вътрешният пазар показва умора и правителството спешно трябва да подготви международна емисия. За да избегнем ситуация, в която...</description></item><item><title>
                Гунтрам Волф: Митата върху руския петрол и газ са по-добър вариант от ембаргото
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335721_guntram_volf_mitata_vurhu_ruskiia_petrol_i_gaz_sa.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4335720.jpg?v=1649827357" alt="Гунтрам"&gt;ВизиткаГунтрам Волф е директор на влиятелния брюкселски аналитичен център Bruegel. Преди това работи в Европейската комисия, където се занимава с макроикономиката на еврозоната и реформирането на управлението й. Бил е също икономист в Bundesbank, както и съветник в МВФ. За момента руската икономика се справя по-добре от очакваното със санкциите....</description></item><item><title>
                Как шефовете с MBA увеличават печалбите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335127_kak_shefovete_s_mba_uvelichavat_pechalbite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335397.jpg?v=1649798437" alt="Как" mba&gt;Harvard Business School се гордее с положителното влияние на своите възпитаници върху обществото. INSEAD призовава възпитаниците си да "превръщат бизнеса в движеща сила на доброто". Доверете се на тези и други проспекти за MBA и студент, който идва в университета като обикновен човек, ще си тръгне като благодетел. Подобни изявления...</description></item><item><title>
                Възможности за финансиране на зелени проекти по програма LIFE
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335540_vuzmojnosti_za_finansirane_na_zeleni_proekti_po.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335564.jpg?v=1649841281" alt="Възможности" life&gt;Марина Банушева, Ню Ай, член на БАКЕП Европейската изпълнителна агенция за климата, инфраструктурата и околната среда (CINEA) официално потвърди началото на процедурите по програма LIFE за 2022 г. Приемът на проекти в сферата на опазване на околната среда ще започне на 17 май и ще приключи в средата на ноември....</description></item><item><title>
                ДСК разпределя рекордните почти 400 млн. лв. печалба към акционерите си
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335863_dsk_razpredelia_rekordnite_pochti_400_mln_lv_pechalba.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335866.jpg?v=1649882445" alt="ДСК"&gt;След като БНБ вдигна забраната за разпределяне на дивиденти, поне половината от печалбата на банките за миналата година ще отиде към акционерите им. Това става ясно от протокола на общото събрание на втората по активи ДСК, където е решено целият й финансов резултат от 393.5 млн. лв. да бъде раздаден...</description></item><item><title>
                Твърде затегнати ли са пазарите на труда в богатия свят
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335145_tvurde_zategnati_li_sa_pazarite_na_truda_v_bogatiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335172.jpg?v=1649689063" alt="Твърде"&gt;Миналия месец Джером Пауъл, управител на Федералния резерв, идентифицира най-неудобния икономически компромис. "Днешният пазар на труда, каза той по време на пресконференция, е нездравословно затегнат." На повечето места и през повечето време спад в безработицата и ръст на броя на заетите са добре дошли. Но пазарите на труда могат да...</description></item><item><title>
                Седмичен бюлетин за маркетинг и реклама (12 април)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335208_sedmichen_bjuletin_za_marketing_i_reklama_12_april.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4305793.jpg?v=1650036606" alt="Седмичен"&gt;На българския пазар Рекламната индустрия се обединява в опит да възвърне блясъка на ФАРА Чавдар Кенаров, Таня Йорданова и Максим Стоименов, организатори на фестивал ФАРА Фотограф: Цветелина Белутова Оценка "Много добър" си поставят от Българската асоциация на комуникационните агенции (БАКА) за организирането миналогодишното пандемично издание на рекламния фестивал ФАРА. Тази...</description></item><item><title>
                Българският фонд SAV инвестира 300 хил. евро в шведската Hoting Innovations
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335161_bulgarskiiat_fond_sav_investira_300_hil_evro_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335160.jpg?v=1649685682" alt="Българският" sav hoting innovations&gt;Българският фонд Sofia Angels Ventures (SAV) завърши първата си инвестиционна сделка с чуждестранна компания. Екипът вложи 300 хил. евро в шведската Hoting Innovations, която произвежда екологични опаковки от инженерна целулоза. Инвестицията е част от по-голям рунд финансиране от общо 3.5 млн. евро, осигурени още от шведския фонд Almi invest и...</description></item><item><title>
                Канада предлага чужденци да не купуват имоти две години заради ръста на цените
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334266_kanada_predlaga_chujdenci_da_ne_kupuvat_imoti_dve.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334265.jpg?v=1649750426" alt="Канада"&gt;Канадското правителство представи предложението си за бюджет за фискалната 2022 г., като то включва забрана за купуване на недвижими имоти от чужденци. Ако бъде приета, мярката, която се предлага в отговор на високите цени на жилища в страната, ще е валидна две години. Данни на Организацията за икономическо сътрудничество (ОИСР)...</description></item><item><title>
                Nokia се оттегля от Русия, Ericsson замразява бизнеса си
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335414_nokia_se_otteglia_ot_rusiia_ericsson_zamraziava.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335425.jpg?v=1649754431" alt="Nokia" ericsson&gt;Производителят на телекомуникационно оборудване - финландската Nokia, се оттегля от руския пазар, обяви главният изпълнителен директор Пека Лундмарк пред Reuters. Така компанията отива по-далеч от конкурента Ericsson, който заяви в понеделник, че замразява бизнеса си за неопределено време в страната. Няколко сектора, включително телекомуникациите, бяха освободени от някои санкции поради...</description></item><item><title>
                Закриването на спецправосъдието ще се решава днес и отново е под въпрос
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335237_zakrivaneto_na_specpravosudieto_shte_se_reshava_dnes.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335242.jpg?v=1649694822" alt="Закриването"&gt;Извънредно заседание на правната комисия в парламента във вторник ще реши съдбата на специализираните наказателни съд и прокуратура. В 11 ч. депутатите, които са нейни членове, ще се съберат, за да обсъдят на второ четене закриването на спецправосъдието. Планът на управляващите е през тази седмица темата да бъде приключена окончателно,...</description></item><item><title>
                THE INNOVATIVE EVENT CENTER – най-новият дом на всяко събитие
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334896_the_innovative_event_center_nai-noviiat_dom_na_vsiako.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4334894.jpg?v=1649659385" alt="THE" innovative event center&gt;След две години на строги ковид рестрикции и социална изолация днес отново можем да планираме спокойно конференции, изложения и лекции - на живо и без ограничения. Но понякога ограниченията произтичат от самото място на повеждане на събитието. Съчетанието от централна локация, достатъчен капацитет, модерна техника, допълнителни услуги и гъвкав персонал...</description></item><item><title>
                Начало на софийския MIT. С 200 млн. лв. от държавата, Google, Amazon и SiteGround
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335261_nachalo_na_sofiiskiia_mit_s_200_mln_lv_ot_durjavata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336511.jpg?v=1649939725" alt="Начало" mit. google amazon siteground&gt;Текстът е обновен на 14 април. Темата накратко Новооткритият в София Институт за компютърни науки, изкуствен интелект и технологии (INSAIT) иска да стане MIT в региона. Финансирането от 200 млн. лв. ще бъде използвано основно за привличането на елитни учени и професори. Изследователската дейност може да започне още от есента,...</description></item><item><title>
                ВСС отложи дебата за отстраняването на Гешев за след месец
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335453_vss_otloji_debata_za_otstraniavaneto_na_geshev_za_sled.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335647.jpg?v=1649776571" alt="ВСС"&gt;Висшият съдебен съвет (ВСС) за пореден път отложи разглеждането по същество на темата за отстраняване на главния прокурор Иван Гешев - този път, за да се обедини в една процедура предложението на настоящия правосъден министър Надежда Йорданова с това на предшественника й проф. Янаки Стоилов. Резултатът е, че следващото заседание...</description></item><item><title>
                Разходите за труд ще са водещата тема в сезона на отчетите в САЩ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333760_razhodite_za_trud_shte_sa_vodeshtata_tema_v_sezona_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335443.jpg?v=1649763368" alt="Разходите"&gt;Сезонът на отчетите за първото тримесечие в САЩ неофициално започва от сряда, като традиционно първи ще бъдат банките. Утре, преди отварянето на пазара, JP Morgan ще обяви първа резултатите си, в четвъртък се очакват тези на Morgan Stanley, Citigroup и Goldman Sachs. Какво очакват анализаторите? Според Майкъл Гибс, анализатор на...</description></item><item><title>
                ЕС се прицели и в руския петрол
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335446_es_se_priceli_i_v_ruskiia_petrol.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335448.jpg?v=1649756765" alt="ЕС"&gt;Европейската комисия (ЕК) изготвя предложения за петролно ембарго срещу Русия, заявиха външните министри на Ирландия, Литва и Нидерландия, въпреки че все още няма споразумение за забрана на вноса на руски нефт. Много от министрите на срещата в Люксембург в понеделник показаха подкрепа за санкциите върху вноса на руски петрол, каза...</description></item><item><title>
                С Русия е свършено като световна енергийна сила
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335053_s_rusiia_e_svursheno_kato_svetovna_energiina_sila.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335102.jpg?v=1649678936" alt="С"&gt;Саймън Джонсън, бивш главен икономист в МВФ, преподавател в Училището по мениджмънт Sloan на Масачузетския технологичен институт и Олег Устенко, икономически съветник на украинския президент Володимир Зеленски, в статия за Project Syndicate Русия постигна експанзия на световните енергийни пазари. Тя доставя 40% от газа заЕвропейския съюз и това е особено...</description></item><item><title>
                Над 1000 малки фабрики с опция за грант за спестяващи енергия машини и съоръжения
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335482_nad_1000_malki_fabriki_s_opciia_za_grant_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335511.jpg?v=1649776895" alt="Над"&gt;Около 1000 малки и средни производствени фирми ще могат да кандидатстват за субсидия за нови машини и съоръжения, които спестяват енергия. Срокът за подаване на проекти е от 3 до 23 май. Евросубсидията ще покрива 50% от разходите, сумата на гранта ще е максимум 150 хил. лв., а изпълнението на...</description></item><item><title>
                Италия ще прави Алжир основен доставчик на газ за сметка на Русия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335539_italiia_shte_pravi_aljir_osnoven_dostavchik_na_gaz_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335556.jpg?v=1649769009" alt="Италия"&gt;"След руската инвазия в Украйна заявих, че Италия бързо ще предприеме действия за намаляване на зависимостта си от руския газ. Сега правим стъпки в тази посока." Това заяви италианският премиер Марио Драги след среща с президента на Алжир Абделмаджид Тебун. Русия доставя около 40% от природния газ на Италия и...</description></item><item><title>
                Райчо Райчев: Българският бизнес има готовност да навлезе в космическата индустрия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328373_raicho_raichev_bulgarskiiat_biznes_ima_gotovnost_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328609.jpg?v=1648725521" alt="Райчо"&gt;Кои са "Ендуросат"Основани през 2015 г. и със седалище в София, компанията е производител на наносателити и CubeSat решения. Те разполагат с екип от над 70 разработчици, инженери и учени. Техните постижения в насоката на развитието на наносателитите и CubeSat технологиите са им донесли световно признание, като компанията се явява...</description></item><item><title>
                България насочва поглед към Космоса
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327904_bulgariia_otnovo_nasochi_pogled_kum_kosmosa.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335531.jpg?v=1649768134" alt="България"&gt;"Ще направим всичко възможно да изпратим първите български астронавти в НАСА." Помните ли това заявление на Слави Трифонов, от което сякаш мина век, а всъщност беше едва средата на миналата година. С нея лидерът на ИТН се опита да вкара мащаб в тогавашната си програма за управление (която въпреки това...</description></item><item><title>
                Bain Capital се приближава към придобиването на Toshiba
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333411_bain_capital_se_priblijava_kum_toshiba.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333409.jpg?v=1649341318" alt="Bain" capital toshiba&gt;Toshiba загуби ореола си на символ на индустриалната мощ на Япония. Конгломератът, който на практика правеше всичко - от карти с памет до ядрени реактори, беше раздиран от проблеми, а цената на акциите му е по-ниска от тази на местните и чуждестранните конкуренти. Сега се появява нова надежда, след като...</description></item><item><title>
                Годината започва с 10% ръст на сделките с имоти, в Несебър той е 100%, в София 9%
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334234_godinata_zapochva_s_10_rust_na_imotnite_sdelki_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334233.jpg?v=1649428753" alt="Годината"&gt;За първите три месеца на годината покупко-продажбите на имоти в страната са почти 49 хил., което е с 10.8% повече от 2021 г., когато те са малко над 44 хил. Така резултатите не само достигат тези от преди COVID-19, но и ги задминават. Сделките със сгради, идеални части от сгради...</description></item><item><title>
                "Инвестбанк" АД: Изпълнихме предсрочно набелязаните от ЕЦБ и БНБ мерки, кредитният ни рейтинг е повишен
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334179_investbank_ad_izpulnihme_predsrochno_nabeliazanite_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334177.jpg?v=1649420780" alt='"Инвестбанк"'&gt;При представяне на една от кандидатурите за гуверньор на Българска народна банка (БНБ) "Инвестбанк" АД бе подложена на натиск, накърняващ репутацията й на стабилна финансова институция и надежден партньор на своите клиенти. Тенденциозно и неуместно името на банката се замесва в политически дебати. "Инвестбанк" АД категорично отхвърля всякакви манипулативни внушения,...</description></item><item><title>
                Украйна е нашето минало и нашето бъдеще
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334617_ukraina_e_nasheto_minalo_i_nasheto_budeshte.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334620.jpg?v=1649653208" alt="Украйна"&gt;Пьотр Померанцев, старши научен сътрудник в института "Агора" на университета "Джонс Хопкинс", в статия за списание Time В последните си дни в болница в Северен Лондон баба ми започна да халюцинира сцени от украинското си детство. Навсякъде виждаше гладуващи деца, скелети, едва дишащи на болничните легла. Отначало майка ми и...</description></item><item><title>
                Балотаж между Макрон и Льо Пен ще определи курса на Франция у дома и в ЕС
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334576_francuzite_glasuvat_za_prezident_s_makron_kato_favorit.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334863.jpg?v=1649654411" alt="Балотаж"&gt;Проевропейски икономически либерал срещу крайнодесен националист - така ще изглежда втори тур на президентските избори във Франция на 24 април, след като настоящият държавен глава Еманюел Макрон и опонентът му Марин льо Пен се класираха съответно на първо и второ място на първия тур в неделя. Според анализаторите сега се...</description></item><item><title>
                Фед ще свива баланса си с по 95 млрд. долара на месец, за да се бори с инфлацията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333671_fed_shte_sviva_balansa_si_s_po_95_mlrd_dolara_na_mesec.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333735.jpg?v=1649655617" alt="Фед"&gt;Федералният резерв на САЩ планира да съкращава по 95 млрд. долара на месец от баланса си в отговор на растящата инфлация в страната. Стойността на държаните от централната банка активи достигна рекордните 9 трлн. долара поради мащабната антикризисна програма по време на пандемията, целяща да осигури ликвидност и да финансира...</description></item><item><title>
                Honda и General Motors ще правят електрически коли за под 30 хил. долара
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334942_honda_i_general_motors_shte_praviat_elektricheski_koli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334944.jpg?v=1649666712" alt="Honda" general motors&gt;General Motors и Honda Motor обявиха, че ще разработят серия от по-евтини електрически автомобили, базирани на нова съвместна платформа. Производството се очаква да започне през 2027 г., като целта е да конкурират Tesla по продажби. GM ще започне производството на два електрически SUV модела за Honda от 2024 г. -...</description></item><item><title>
                Мартин Вечев от новия AI институт: Ще задържим талантите тук. И ще променим страната
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334805_martin_vechev_noviiat_it_institut_shte_zadurjim.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4334803.jpg?v=1650036607" alt="Мартин" ai&gt;България рядко може да бъде определена за пионер в която и да е сфера в Европейския съюз. Но на 11 април ще положи началото на организация, която може да се превърне в глобален академичен двигател за иновации - високотехнологичен институт в София, чиято амбиция не е да е просто регионален...</description></item><item><title>
                Седмичен бюлетин за правни новини
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334932_sedmichen_bjuletin_za_pravni_novini.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334937.jpg?v=1649666323" alt="Седмичен"&gt;Вторник се очертава много наситен ден с разнообразни събития, свързани със законодателството и съдебната система.В 9 часа сутринта в зала "Изток" на Народното събрание започва научно-практическа конференция, организирана от Висшия адвокатски съвет на тема "70 години Закон за собствеността, има ли нужда от промяна".В 9:30 часа започва заседанието на Висшия...</description></item><item><title>
                Societe Generale продава бизнеса си в Русия на свързана с олигарха Потанин компания
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334977_societe_generale_prodava_biznesa_si_v_rusiia_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334978.jpg?v=1649671213" alt="Societe" generale&gt;Societe Generale обяви, че се е съгласила да продаде дела си в Росбанк и застрахователните дъщерни дружества на руския кредитор Interros Capital, фирма, свързана с милиардера Владимир Потанин. Нахлуването на Русия в Украйна предизвика финансови санкции от САЩ, Европа и Великобритания, което накара западните компании да продадат руските си активи....</description></item><item><title>
                Кремъл иска да създаде ново геополитическо трио с Китай и Индия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332985_kremul_iska_da_suzdade_novo_geopolitichesko_trio.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332983.jpg?v=1649663765" alt="Кремъл"&gt;Нахлуването на Русия в Украйна доведе до най-големия сблъсък между Москва и Запада от десетилетия насам. Както винаги в конфликт от подобен мащаб, сериозна роля е отредена и на трети страни, които трябва да изберат коя страна ще подкрепят. Две от най-важните държави, които отговарят на това условие, са Китай...</description></item><item><title>
                БНБ понижи прогнозата си за ръст на икономиката до 2.1% заради войната
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334974_bnb_poniji_prognozata_si_za_rust_na_ikonomikata_do_21.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334969.jpg?v=1649670508" alt="БНБ"&gt;Българската народна банка е поредната институция, която ревизира надолу прогнозата си за ръст на икономиката в условията на международната несигурност, породена от войната в Украйна. Централната банка понижава очакванията си за ръст на БВП за тази година с 1.5 пр. пункта, с което заложеният ръст става 2.1%. БНБ очаква по-ниско...</description></item><item><title>
                Правителството успя да се завърне с тригодишни ДЦК след проваления аукцион за десетгодишни
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335156_pravitelstvoto_uspia_da_se_zavurne_s_trigodishni_dck.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335162.jpg?v=1649686337" alt="Правителството"&gt;След като преди седмица слабото търсене и рязко повишената искана от инвеститорите доходност провалиха аукцион за 500 млн. лв. десетгодишни ДЦК, днес правителството успешно се върна към по-краткосрочните емисии на вътрешния пазар. Предложените в същия обем тригодишни облигации бяха пласирани при 0.88% доходност. Това е с малко над 0.3 процентни...</description></item><item><title>
                Въпрос за един милион: Право на отговор от Инвестбанк
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335119_vupros_za_edin_milion_pravo_na_otgovor_ot_investbank.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335121.jpg?v=1649680811" alt="Въпрос"&gt;Историята на малоимотния и неграмотен Васил от "Модерно предградие", който след фалшификации се вписва като управител на чужда фирма и получава (по документи) над 1 млн. лв. от Инвестбанк с подписа на тогавашния ѝ изпълнителен директор Любомир Каримански, стана основание за поредица въпроси към него. Всички питания за професионалния интегритет...</description></item><item><title>
                Петролът падна под 100 долара за пръв път от близо месец
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335142_petrolut_padna_pod_100_dolara_za_pruv_put_ot_blizo.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335138.jpg?v=1649683250" alt="Петролът"&gt;Цената на петрола се понижи с около 5% в началото на новата седмица и за пръв път от 15 март падна под 100 долара за барел. Сред основните причини за поевтиняването на суровината са плановете за освобождаване на рекордни обеми от стратегическите запаси и нарастващата вълна от заразени с коронавирус...</description></item><item><title>
                Мисия на Европейския парламент ще проверява корупцията в еврофондовете в България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329796_misiia_na_evropeiskiia_parlament_shte_proveriava.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335132.jpg?v=1649682523" alt="Мисия"&gt;Битката за парите на Европа и това как се контролират те става все по-видима. Унгария е на път да остане със замразено финансиране заради кръговете около Виктор Орбан и обвиненията в подриване на демокрацията по новия инструмент за върховенството на закона. Бившият чешки премиер Андрей Бабиш пък ще бъде съден...</description></item><item><title>
                Ограничаване на глобалното затопляне до 1.5°C изглежда все по-трудна цел
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333614_ogranichavane_na_globalnoto_zatopliane_do_15c_izglejda.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333615.jpg?v=1649320647" alt="Ограничаване"&gt;Николай Петков е климатолог с магистратура по "Метеорология" във Физическия факултет на СУ "Св. Климент Охридски". Работи в екологично сдружение "За Земята" и е автор в научно-популярната платформа "Климатека". За платформата той разглежда най-новия доклад на Междуправителствения панел за климатични промени към ООН (IPCC), който анализира възможностите на човечеството за...</description></item><item><title>
                София ще купи още четири трамвая и четири електробуса срещу 22 млн. лв
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334208_sofiia_shte_kupi_oshte_chetiri_tramvaia_i_chetiri.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334206.jpg?v=1649425524" alt="София"&gt;Общинското дружество "Столичен електротранспорт" поръчва още четири нови трамвая, за които е готово да плати 16.6 млн. лв. без ДДС, става ясно от обявена поръчка в електронния портал за търгове. Единственият кандидат, който се е явил на търга, е полската компания PESA. Същата фирма подписа договор през ноември 2021 г....</description></item><item><title>
                Евробарометър: Все повече българи осъзнават проблема с дезинформацията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334048_evrobarometur_vse_poveche_bulgari_osuznavat_problema_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334476.jpg?v=1649583878" alt="Евробарометър:"&gt;Все повече българи определят дезинформацията като обществено вредна, отчита националният доклад за България в последния "Стандартен Евробарометър", публикуван в петък. За 73% от българите дезинформацията е проблем както в национален план, така и за демокрацията по принцип (81%). Този ръст на отрицателните нагласи към дезинформацията поставя България близо до средното...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335168_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Как да наемем украински граждани на работа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334923_kak_da_naemem_ukrainski_grajdani_na_rabota.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334929.jpg?v=1649674432" alt="Как"&gt;Авторката е адвокатски сътрудник в екипа на KDBMLaw с професионални интереси в областта на защитата на лични данни, търговски марки, трудово и корпоративното право. Българското законодателство предвижда няколко различни режима и процедури за достъп до пазара на труда според вида на заетостта и статута, който имат гражданите на трета държава....</description></item><item><title>
                Войната в Украйна: Киев се готви за "трудна битка на Изток"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333974_voinata_v_ukraina_rusiia_prizna_za_znachitelni_zagubi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334593.jpg?v=1649583565" alt="Войната"&gt;Руската инвазия в Украйна е в своята седма седмица. В петък за пръв път от началото й Кремъл призна официално за "значителни загуби" на фронта. В събота пък западни официални източници съобщиха, че Москва е сменила военното ръководство на военните действия на терен, като командването поема генерал с богат опит...</description></item><item><title>
                След оттеглянето на Гюров, но оставането на Каримански за БНБ коалицията е на кръстопът
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334661_andrei_gjurov_otteglia_kandidaturata_si_za_upravitel.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334792.jpg?v=1649625680" alt="След"&gt;*Статията е обновена в 23:30 ч. Кандидатът на "Продължаваме промяната" (ПП) за управител на БНБ Андрей Гюров се оттегли, за да даде шанс за "мирно разбирателство" в управляващата коалиция, но след нервното заседание на лидерите й в неделя вечер тя влиза силно разклатена в гореща политическа седмица. Три непосредствени теми...</description></item><item><title>
                Богдан Богданов сменя Стамен Янев начело на Агенцията за инвестиции
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335198_bogdan_bogdanov_smenia_stamen_ianev_nachelo_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335195.jpg?v=1649688973" alt="Богдан"&gt;Българската агенция за инвестиции (БАИ) има нов ръководител. Досегашният директор Стамен Янев е освободен от поста, а на негово място застава Богдан Богданов. Промените са направени с решение на министъра на иновациите и растежа Даниел Лорер, под чието ведомство попадна БАИ след разделянето на Министерството на икономиката на две. Лорер...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335587_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Американската JLL избра "Авалант" за свой представител при офиси и сделки
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335170_amerikanskata_jll_izbra_avalant_za_svoi_predstavitel.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335233.jpg?v=1649693692" alt="Американската" jll&gt;Американската JLL, която от години е вторият най-разпознаваем световен бранд при консултантите в бизнес имотите според класацията на The Lipsey Company, обяви свой ексклузивен представител за офисния и инвестиционния пазар в България. В прессъобщение, разпространено в понеделник, става ясно, че "JLL Румъния" е избрала за такъв българската консултантската компания Avalant....</description></item><item><title>
                ДПС опита да взриви енергетиката и да запази печалбите на Доган
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336002_dps_opitva_da_vzrivi_energetikata_i_da_zapazi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336001.jpg?v=1649861077" alt="ДПС"&gt;Обновена в 17 ч. след като парламентарната комисия отхвърли предложението на ДПС С предложения за промени в Закона за енергетиката ДПС иска да наложи допълнителни такси само на някои производители и търговци на ток. Изключение се прави за ТЕЦ "Варна" на почетния председател на ДПС Ахмед Доган и централите, свързани...</description></item><item><title>
                Закриването на спецправосъдието отива в пленарната зала (обновена)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335630_finalni_krachki_v_parlamenta_kum_zakrivane_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335632.jpg?v=1649776419" alt="Закриването"&gt;На извънредно заседание на правната комисия в парламента мнозинството направи финалните крачки към закриване на специализираните съд и прокуратура - проект, който беше обсъждан, но по различни причини не успя да се осъществи в предишните два парламента през миналата година. Във вторник след очакваната съпротива от страна на изявилата се...</description></item><item><title>
                "Билла" е продала стоки за почти 1 млрд. лв. миналата година
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336009_billa_e_prodala_stoki_za_pochti_1_mlrd_lv_minalata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336020.jpg?v=1649853787" alt='"Билла"'&gt;Ръст на приходите и клиентите през 2021 и първото тримесечие на тази година. Инвестиции в дигитализация на бизнеса, в ремонт и отваряне на нови търговски обекти, начало на онлайн продажби, невиждана инфлация. Това сбито са новините около една от трите най-големи вериги за храни в страната - "Билла България". Нагоре,...</description></item><item><title>
                Epic Games си осигури 2 млрд. долара от Sony и Kirkbi за изграждане на метавселена
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335893_epic_games_si_osiguri_2_mlrd_dolara_ot_sony_i_kirkbi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335894.jpg?v=1649842522" alt="Epic" games sony kirkbi&gt;Американската компания Epic Games си осигури ново финансиране от 2 млрд. долара от Sony и инвестиционната компания Kirkbi, собственик на LEGO Group, за да създадe собствена "метавселена". Сделката оценява разработчика на игри Epic на 31.5 млрд. долара и всяка от двете компании ще я финансира с по 1 млрд. долара....</description></item><item><title>
                Износът е с близо една трета нагоре към февруари
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335943_iznosut_e_s_blizo_edna_treta_nagore_kum_fevruari.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335952.jpg?v=1649849574" alt="Износът"&gt;Българският износ през първите два месеца от годината е на стойност 12.9 млрд. лв., което е ръст от 31% спрямо същия период на 2021 г. Номинално експортът през януари и февруари е с 37% повече и в сравнение с предкризисната 2019 г. Данните обаче се основават на паричната оценка за...</description></item><item><title>
			Фотогалерия: Tattoo Tea Party в Манчестър
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336074_fotogaleriia_tattoo_tea_party_v_manchestur.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Няма демокрация и международни правила, ако никой не ги защитава
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333100_niama_demokraciia_i_mejdunarodni_pravila_ako_nikoi_ne.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333820.jpg?v=1649345011" alt="Няма"&gt;Ан Епълбаум, историчка и публицистка, носителка на награда "Пулицър" и старши научен сътрудник в университета "Джонс Хопкинс", в статия за The Atlantic През февруари 1994 г. в голямата бална зала на кметството в Хамбург, Германия, президентът на Естония произнесе забележителна реч. Застанал пред изисканата публика във вечернo облекло, Ленарт Мери...</description></item><item><title>
                Бюджетът на Байдън от 5.8 трлн. долара се насочва към проблемите на икономиката и сигурността
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330946_bjudjetut_na_baidun_ot_58_trln_dolara_se_nasochva_kum.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330943.jpg?v=1649486723" alt="Бюджетът"&gt;Увеличение на разходите за отбрана и полиция, както и по-високи данъци за корпорациите и най-богатите. Това са важните елементи от предложението на американския президент Джо Байдън за федерален бюджет за следващата фискална година. Общата му стойност е 5.8 трлн. долара. Предложението на Байдън включва увеличение от 7% на вътрешните разходи,...</description></item><item><title>
                Топ 5 от "Капитал": Дилемата пред кабинета "Петков"; Каримански в разследване за банкова измама
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334246_top_5_ot_kapital_dilemata_pred_kabineta_petkov.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334362.jpg?v=1649489226" alt="Топ"&gt;1. Разнобоят в управляващата коалиция поставя "Промяната" в зависимост от ГЕРБ и ДПС. Алтернативата е правителството да падне Когато партиите в управляващата коалиция подписваха споразумението за общо управление, оставиха впечатление, че въпреки диаметралните си различния са изработили достатъчно механизми, за да вземат решенията единно. За да демонстрират сплотеност, "Продължаваме промяната",...</description></item><item><title>
                Радев категорично отказа на правителството да освободи началника на НСО
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334386_radev_kategorichno_otkaza_na_pravitelstvoto_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334385.jpg?v=1649499466" alt="Радев"&gt;Напрежението в отношенията между правителството и президента Румен Радев по някои теми пролича и днес, като пред журналисти държавният глава категорично и остро отказа да отстрани началника на Националната служба за охрана (НСО) ген. Емил Тонев, както правителството поиска от него през седмицата, и редом с това критикува за пореден...</description></item><item><title>
                Първата индустриална стачка от 7 години насам разтърси пловдивски завод на "Либхер"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336087_purvata_industrialna_stachka_ot_7_godini_nasam.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336089.jpg?v=1650036610" alt="Първата"&gt;Производствената линия в пловдивския завод за хладилници "Либхер", която работи от 2000 г., за първи път спря напълно. Това стана ден след като заплатите бяха повишени, а причината - недоволството на работещите от процента на увеличение и завишените производствени норми. Този вторник са били обявени подобрените финансови условия за работещите...</description></item><item><title>
                Илън Мъск предлага да купи Twitter за 43 млрд. долара
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336455_ilon_musk_predlaga_da_kupi_twitter_za_43_mlrd_dolara.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336476.jpg?v=1649937230" alt="Илън" twitter&gt;Илън Мъск обяви оферта от 43 млрд. долара за Twitter в документ до Комисията за ценни книжа и борси на САЩ в четвъртък. Милиардерът, който в началото на април разкри, че е купил около 9% от социалната платформа, планира да направи компанията отново частна и акциите й да не се...</description></item><item><title>
                Регионалното министерство ще променя ЗУТ за по-бързо строителство
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335861_regionalnoto_ministerstvo_shte_promenia_zut_za_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335862.jpg?v=1649837245" alt="Регионалното"&gt;Ако се занимавате с бизнес или строителство, много добре знаете как се чака с месеци или дори години за един документ. Това със сигурност няма да се промени скоро, но София обещава електронни услуги, а държавата дава заявки, че ще променя закони. Зам.-регионалният министър Стефан Аспарухов заяви по време на...</description></item><item><title>
                Над 2 млрд. лв. за пътни ремонти за три години: какви са промените в поръчките на АПИ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336158_nova_struv_za_putniia_kartel.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336153.jpg?v=1649867745" alt="Над"&gt;Миналата седмица Агенция "Пътна инфраструктура" (АПИ) обяви 7 нови поръчки за поддръжка и ремонт на пътищата, на стойност 2.6 млрд. лв. Това са най-големите търгове, които агенцията пуска - те са с обхват няколко години (обичайно 5, но в случая 3) и покриват цялата територия на страната. Начинът, по който...</description></item><item><title>
                Защо САЩ пощадиха някои руски олигарси от санкциите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336479_zashto_sasht_poshtadiha_niakoi_ruski_oligarsi_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336475.jpg?v=1649936879" alt="Защо"&gt;"Защо някои руски олигарси са защитени от дълбоките ефекти на санкциите", попита американският демократически конгресмен Дейвид Скот миналата седмица по време на среща с министъра на финансите на САЩ Джанет Йелън. Причините са основно икономически, пише Financial Times. Наскоро Йелън заяви, че Вашингтон внимателно преценява евентуалните последици от санкциите и...</description></item><item><title>
                НАТО настъпва на север
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336044_nato_nastupva_na_sever.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336052.jpg?v=1649857386" alt="НАТО"&gt;Когато Владимир Путин внезапно нахлу в Украйна с близо 200-хилядна армия, едно от основните оправдания за инвазията беше, че НАТО агресивно се разширява към Русия и това веднага трябва да спре. Но ако притеснението, че един ден може да осъмне с повече западни войници и танкове на своята граница, не...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336610_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Парламентът окончателно ликвидира спецправосъдието
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336620_parlamentut_okonchatelno_likvidira_specpravosudieto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336623.jpg?v=1649947954" alt="Парламентът"&gt;Народното събрание окончателно закри в четвъртък специализираните съд и прокуратура и премахна кариерните и финансови бонуси за членовете на Висшия съдебен съвет (ВСС) и инспекторите към ИВСС. За премахването на спецправосъдието гласуваха 124 народни представители, 67 бяха против, а никой не се въздържа. Очаквано срещу приемането на текстовете се обявиха...</description></item><item><title>
                Домашно кино
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336019_domashno_kino.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336018.jpg?v=1649936024" alt="Домашно"&gt;Anatomy of a Scandal Нов сериал от създателите на "Големите малки лъжи", "Отмяната", "Али Макбийл" и др., базиран на едноименната книга на журналистката, писателка и преподавателка Сара Вон. Шестте едночасови епизода се фокусират върху секс скандала, в който е замесен депутат в английския парламент. Харизматичният мъж, любящ баща и успешна...</description></item><item><title>
                Суровините поведоха по доходност
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333200_surovinite_povedoha_po_dohodnost.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333204.jpg?v=1649238934" alt="Суровините"&gt;Възвръщаемостта на всички активи през първото тримесечие на годината беше повлияна от засиленото геополитическо напрежение, по-строгата парична политика на централните банки и различията в политиките срещу ковид в различните региони. По отношение на печалбите суровините са водещият актив за първите три месеца с възвръщаемост около 25%, тъй като санкциите срещу...</description></item><item><title>
                Какво се случи през седмицата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333196_kakvo_se_sluchi_prez_sedmicata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333230.jpg?v=1649273375" alt="Какво"&gt;Правителството предлага на президента Румен Радев да освободи шефа на НСО ген. Емил Тонев заради тежки нарушения. Тонев заема поста от 28 август 2020 г. Според говорителя на кабинета Лена Бориславова причината е в предоставените на прокуратурата от служители на НСО записи от камери на входовете на Министерския съвет, поискани...</description></item><item><title>
                Американските фракинг компании ще спасяват Европа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331659_amerikanskite_fraking_kompanii_shte_spasiavat_evropa.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331657.jpg?v=1649234401" alt="Американските"&gt;"Без плащане, без газ", изръмжа говорител на руското правителство на 29 март. Разгневен от икономическите санкции на Запада, президентът Владимир Путин нареди "недружелюбните" страни да започнат да плащат за руския природен газ в рубли - искане, което министрите от групата на страните от Г-7 отказаха. Цените на газа започнаха да...</description></item><item><title>
                Домашно кино: Гари Олдман в Slow Horses
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333283_domashno_kino_gari_oldman_v_slow_horses.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333282.jpg?v=1649387341" alt="Домашно" slow horses&gt;Slow HorsesДоброто старо английско чувство за хумор и една увлекателна шпионска история. Гари Олдман е в главната роля на тази адаптация на първата от осемте книги от хитовата криминална поредица на Мик Херън. Героят му Джаксън Ламб е ръководител на страничен департамент на MI5, наречен Slough House, където се изпращат...</description></item><item><title>
                Доларът: Някогашният и бъдещ крал
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332288_dolarut_niakogashniiat_i_budesht_kral.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333653.jpg?v=1649333392" alt="Доларът:"&gt;След инвазията, предизвикала международна реакция, руските служители се паникьосаха, че техните доларови активи в обсега на САЩ са изложени на риск от внезапна конфискация, което ги накара да търсят алтернативи. Въпросната инвазия не е от 2022 г. или дори през 2014 г., а през 1956 г., когато съветските танкове навлизат...</description></item><item><title>
                Управляващите ще сменят цялата КЗК
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336619_upravliavashtite_shte_smeniat_cialata_kzk.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336621.jpg?v=1649966885" alt="Управляващите"&gt;Четири месеца след влизането на новите управляващи във властта парламентът се заема с избор на нови седем члена на Комисията за защита на конкуренцията (КЗК). Депутати от мнозинството внесоха в четвъртък промени в Закона за защита на конкуренцията, с които се прекратяват мандатите на сегашните членове на регулаторния орган и...</description></item><item><title>
                Hedonist Wines или новият път на испанското вино към България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330004_hedonist_wines_ili_noviiat_put_na_ispanskoto_vino_kum.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330005.jpg?v=1649162875" alt="Hedonist" wines&gt;Виненият пазар в България разбираемо е доминиран от българско производство, а при качествените вина конкуренцията от чужди изби е огромна. Вносът е многоброен, но донякъде консервативен и еднообразен - липсват цели региони от Европа и Новия свят и стилове. На този фон всеки нов вносител, особено на непознати и интересни...</description></item><item><title>
                Младата българска авиокомпания GullivAir в страната на късите и дългите полети
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333202_gullivair_v_stranata_na_kusite_i_dulgite_poleti.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333217.jpg?v=1649261469" alt="Младата" gullivair&gt;Темата накратко Българската авиокомпания GullivAir привлече вниманието с намерението си да открие директна линия до САЩ. Тя все още се бави, но слотовете за лятото са заявени. Превозвачът започна полети до балкански столици. В по-дълъг хоризонт въпросът е как ще се пълнят самолетите. В най-тежкия момент за авиацията, в който...</description></item><item><title>
                Ще избегне ли правителството емисия на външен дълг
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333329_shte_izbegne_li_pravitelstvoto_emisiia_na_vunshen_dulg.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333598.jpg?v=1649373245" alt="Ще"&gt;В годината, в която България ще реализира един от най-големите бюджетни дефицити от повече от десетилетие, се появиха първите сигнали, че в стратегията за финансирането му нещо куца. В началото на седмицата Министерството на финансите не успя да пласира 10.5-годишни облигации за 500 млн. лв. Интересът беше слаб, а за...</description></item><item><title>
                Календар: вечерни ски, "Цар Лъв" в НДК, Милица Гладнишка разказва своята история
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332302_kalendar_vecherni_ski_car_luv_v_ndk_milica_gladnishka.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332300.jpg?v=1649178031" alt="Календар:"&gt;8.04 "Тинторето: един бунтовник във Венеция." Документален филм по случай 500-годишнината от рождението на Тинторето, определян като последния велик художник на италианския Ренесанс. Прожекцията е част от фестивала Master of Art. Дикторският глас на Хелена Бонъм Картър пренася зрителите през историята за съперничеството между най-значимите венециански творци на XV в....</description></item><item><title>
								Петя Славова купи бъдещия ритейл парк Pernik Plaza
							</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333213_petia_slavova_kupi_budeshtiia_riteil_park_pernik_plaza.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333236.jpg?v=1649240998" alt="Pernik" plaza&gt;Перник все по-категорично се еманципира от София в търговско отношение, след като дълго живя в сянката й, подценяван от ритейлърите. Вече и там се формира конфигурация от големи търговски площи. През седмицата се сбъдна една 12-годишна мечта - официално беше открит Mall Pernik. Първият ритейл парк в града - Pernik...</description></item><item><title>
                Металният удар от войната
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326760_metalniiat_shok_ot_voinata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336035.jpg?v=1649936515" alt="Металният"&gt;"Няма случай страна да се е възползвала от продължителна война." Това пише Сун Дзъ, китайски стратег, преди повече от две хилядолетия в "Изкуството на войната". Думите му са повече от актуални и днес. Русия нападна Украйна на 24 февруари, войната продължава втори месец и няма изгледи за скорошно приключване. Колкото...</description></item><item><title>
                Румъния: заплатите летят, производителността - не
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333158_rumuniia_zaplatite_letiat_proizvoditelnostta_-_ne.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333219.jpg?v=1649313624" alt="Румъния:"&gt;Румъния е увеличила минималната заплата 15 пъти от 2011 г. насам, рязко повиши социалните помощи от този март и планира допълнително да вдигне пенсиите, за да догонят високата инфлация и да се подобри общият стандарт на живот. Данните обаче показват, че Румъния не успява да интегрира тези политики в съгласуван...</description></item><item><title>
                Хора пак няма, заплатите се гонят с инфлацията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333386_hora_pak_niama_zaplatite_se_goniat_s_inflaciiata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333621.jpg?v=1649321123" alt="Хора"&gt;Темата накратко За 10 години средната брутна заплата се е увеличила с над 120% при натрупана инфлация от 20%. Недостигът на служители сега е по-силен от преди ковид кризата. Затова и тази година възнагражденията също ще са нагоре, но инфлацията ще изяде ръста. Несигурността на войната ще направи някои компании...</description></item><item><title>
                Управителят на мелницата "ГудМилс": Държим половината от продажбите на брашно през магазини
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332714_upraviteliat_na_melnicata_gudmils_durjim_polovinata_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4332720.jpg?v=1649146111" alt="Управителят"&gt;ВизиткаСтефан Христосков е магистър по счетоводство и контрол от Икономическия университет във Варна и сертифициран член на Асоциацията на дипломираните експерт-счетоводители ACCA, Великобритания. Работил е в одиторска и консултантстка компания EY (Ernst&amp;Young), както и в групата ЧЕЗ като ръководител на отдел "Корпоративен контролинг". От 2013 г. е финансов директор и...</description></item><item><title>
                Въпреки санкциите руската икономика засега се справя по-добре от очакваното
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333342_vupreki_sankciite_ruskata_ikonomika_zasega_se_spravia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333343.jpg?v=1649311531" alt="Въпреки"&gt;В отговор на инвазията на Русия в Украйна Западът започна икономическа война. САЩ забраниха продажбата на широк спектър стоки за Русия; много големи компании се изтеглиха; а редица страни замразиха общо 60% от международните резерви на централната банка. Идеята беше руската икономика да бъде хвърлена в свободно падане, за да...</description></item><item><title>
                Енергийният преход изисква по-големи инвестиции в добив на метали
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333186_energiiniiat_prehod_iziskva_po-golemi_investicii_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333345.jpg?v=1649321439" alt="Енергийният"&gt;Стремежът за декарбонизация на световната икономика е изложен на риск, ако към минната индустрия не бъдат насочени по-големи количества капитал, предупреди най-големият британски фондов мениджър Legal &amp; General Investment Management (LGIM). Настоящите нива на инвестиции няма могат да осигурят необходимото количество промишлени метали, за да бъдат достигнати нетни нулеви емисии...</description></item><item><title>
                Още стабилокрация с Вучич
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332396_za_vuchich_spechelvaneto_na_izborite_beshe_po-lesnata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332395.jpg?v=1649146377" alt="Още"&gt;След изборите три в едно в Сърбия в неделя хем всичко е същото, хем е различно. Президентът пак се казва Александър Вучич, спечелил още на първия тур. Неговата Сръбска прогресивна партия (СНС) отново е първа на парламентарните избори и пак ще управлява. Тя се представя добре и в 13 от...</description></item><item><title>
                Глобалната търговия се сви с 2.8% заради войната в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333450_globalnata_turgoviia_se_svi_s_28_zaradi_voinata_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333449.jpg?v=1649318854" alt="Глобалната"&gt;Световната търговия е спаднала с внушителните 2.8% между февруари и март главно заради войната в Украйна. Това показва проучване на Института за световна икономика в германския град Кил. Руската инвазия е довела до рязък спад на трафика от товарни кораби от двете страни на конфликта. Най-силно през последния месец е...</description></item><item><title>
                Гневът на една българка накара британците да чуят гласа на Източна Европа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332691_gnevut_na_edna_bulgarka_nakara_britancite_da_chuiat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332775.jpg?v=1649153726" alt="Гневът"&gt;"Войната в Украйна ми напомни защо написах книгата Here to Stay: след Брекзит беше много силно желанието ми да се чуе нашият глас, гласът на източноевропейците, на мигрантите. По същия начин сега е важно да се чуе гласът и на украинците", казва Ива Александрова. Тя е специалист по миграционните въпроси...</description></item><item><title>
                Шефовете на компаниите за иРНК ваксини са спечелили над 100 млн. долара
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333626_shefovete_na_kompaniite_za_irnk_vaksini_sa_spechelili.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333641.jpg?v=1649323688" alt="Шефовете"&gt;Алберт Бурла, Угур Шахин и Стефан Бансел, изпълнителни директори съответно на Pfizer, BioNTech и Moderna, са получили общо над 100 млн. долара възнаграждения по време на пандемията, което отразява огромния търговски успех на разработените от техните компании иРНК ваксини. Тяхното богатство също се е увеличило през последните две години поради...</description></item><item><title>
                Любомир Спасов е новият изпълнителен директор на "Данон" в България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333642_ljubomir_spasov_e_noviiat_izpulnitelen_direktor_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333640.jpg?v=1649323442" alt="Любомир"&gt;Любомир Спасов е новият директор на "Данон" в България. Той поема поста от Даниела Узунова, която в продължение на 15 години е част от "Данон Сердика", а през последните седем ръководи компанията. Узунова преминава на мениджърска позиция извън дружеството. Любомир Спасов има над 20 години опит в бизнеса с бързооборотни...</description></item><item><title>
                Кремъл срещу фактите за Буча
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333458_kremul_sreshtu_faktite_za_bucha.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333703.jpg?v=1649331902" alt="Кремъл"&gt;"Лъжата в нашата държава се е превърнала не само в морална категория, но и в поддържаща колона на държавата." Този цитат от Александър Солженицин остава точно толкова приложим за Русия днес, колкото е бил и за Съветския съюз преди 60 години. С изострянето на военния конфликт в Украйна информационната война...</description></item><item><title>
                ЕС налага въглищно ембарго на Русия заради убийствата в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333111_es_nalaga_vuglishtno_embargo_na_rusiia_no_ne_pipa.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333112.jpg?v=1649223916" alt="ЕС"&gt;Европейският съюз (ЕС) ще забрани вноса въглища от Русия заради убийствата в Буча, които бяха потвърдени след изтеглянето на руските войски от северното предградие на Киев. Това е част от новия пакет санкции срещу Москва, като наложените по-рано досега не доведоха до спиране на войната. В него не се включват...</description></item><item><title>
                Закони и съдебни спорове застрашават печалбите на Apple и Google
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331798_zakoni_i_sudebni_sporove_zastrashavat_pechalbite_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332858.jpg?v=1649223916" alt="Закони" apple google&gt;Какво е необходимо, за да се обуздаят две от най-големите компании в света? Очевидно коалиция от шведските музикални стриймъри, южнокорейски политици и нидерландски приложения за запознанства. Те, изглежда, успяват където американското федерално правителство се провали - да наложат промени в начина, по който Apple и Google управляват своите магазини за...</description></item><item><title>
                Задава ли се краят на глобализацията след войната в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332620_zadava_li_se_kraiat_na_globalizaciiata_sled_voinata_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332619.jpg?v=1649226002" alt="Задава"&gt;Излизането на стотици западни компании от руския пазар е драстично действие, което може да се превърне в предшественик на една още по-голяма промяна в икономическата реалност - краят на глобализацията. Руската инвазия в Украйна накара куп политици, икономисти и инвеститори да се опасяват, че глобализацията може да е достигнала връх...</description></item><item><title>
                Турция, Ирландия и Германия дават ВЕИ субсидии за фермери
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332989_turciia_irlandiia_i_germaniia_davat_vei_subsidii_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333218.jpg?v=1649238469" alt="Турция,"&gt;Турското правителство ще стартира нова програма за подкрепа на фермерите, които искат да инсталират соларни централи. Според източници на консервативния турски всекидневник "Йени Шафак", известен със своята твърда подкрепа за президента Реджеп Ердоган, правителството ще предоставя финансова субсидия на фермери за изграждане на фотоволтаични системи. Подкрепата ще е в размер...</description></item><item><title>
                ЕС активира механизма за върховенството на закона срещу Унгария
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333185_es_aktivira_mehanizma_za_vurhovenstvoto_na_zakona.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333176.jpg?v=1649235331" alt="ЕС"&gt;Два дни след като унгарският премиер Виктор Орбан спечели парламентарните избори в страната с огромно мнозинство, стана ясно, че председателят на Европейската комисия (ЕК) Урсула фон дер Лайен най-накрая е решила да активира новия механизъм за върховенството на закона в ЕС срещу Унгария. Това е исторически момент за Брюксел, тъй...</description></item><item><title>
                Бъфет разкри инвестиция за 4.2 млрд. долара в HP
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333643_bufet_razkri_investiciia_za_42_mlrd_dolara_v_hp.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333644.jpg?v=1649323929" alt="Бъфет" hp&gt;Berkshire Hathaway, инвестиционната компания с капитализация от над 750 млрд. долара, обяви в сряда, че от началото на седмицата, е закупила акции за над 400 млн. долара в Hewlett-Packard (HP), популярен производител на принтери, лаптопи и компютри. Според данните, подадени до Комисията по ценните книжа и борсите на САЩ, Уорън...</description></item><item><title>
                "Газпром" се опитва да заобиколи правилата в ЕС с продажбата на дъщерни дружества
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333137_gazprom_se_opitva_da_zaobikoli_pravilata_v_es_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333211.jpg?v=1649237961" alt='"Газпром"'&gt;Германският енергиен регулатор временно поема управлението на местното подразделение на "Газпром" - "Газпром Германия", съобщи икономическият министър на страната Роберт Хабек. Решението цели подсигуряване на енергийните доставки, след като руската държавна компания обяви, че изтегля бизнеса си от Германия. Местното дъщерно дружество е било прехвърлено на компания със съмнителна собственост...</description></item><item><title>
                Wine &amp; Spirits Show 2022: Какво ново при виното, бирата и алкохолните напитки
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333250_wine_spirits_show_2022_kakvo_novo_pri_vinoto_birata_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333256.jpg?v=1649241464" alt="Wine" spirits show&gt;Новите и вече утвърдени предложения на пазара при виното, бирите и коктейлите - това ще могат да видят посетителите на всеобхватно международно изложение за напитки Wine &amp; Spirits Show 2022. То ще се случи за втори път от 7 до 9 април в зали 5 и 6 на "Интер експо...</description></item><item><title>
                Банките в България дигитализират все повече процеси, продукти и услуги
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332972_bankite_v_bulgariia_digitalizirat_vse_poveche_procesi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332982.jpg?v=1649171270" alt="Банките"&gt;Дигитализацията ще обхваща все по-широк спектър от процеси в банковия сектор, като целта е по този начин институциите да оптимизират дейността си. В самите продукти и услуги, които банките предлагат, обхватът й също ще се разширява, за да включи и повече предложения за корпоративните им клиенти. Това са част от...</description></item><item><title>
                Кино: "Жълт олеандър"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332321_kino_jult_oleandur.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332312.jpg?v=1649177606" alt="Кино:"&gt;Оценка: 4 от 5 Още от същото: "Фарго" Димитър Стоянович и Лъчезар Аврамов, сценарист и режисьор, са тандем от студентските им години, стоят зад проекта "Пътеводител на историческия стопаджия", който поднасяше сериозни теми с интелигентна ирония. Още там сред илюстриращите актьорски лица се мяркаше Китодар Тодоров, носещ стаения комизъм по...</description></item><item><title>
                20 въпроса: Мария Каракушева
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332825_20_vuprosa_mariia_karakusheva.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4332824.jpg?v=1649157779" alt="20"&gt;За Мария Каракушева годината започна с концерт в Париж, отложена жива среща на френската публика с Hearteclipse - дебютен авторски албум след години на различни кросоувър проекти, в които тя тестваше как класиката може да се интерпретира и съчетае с нови жанрове, технологии и публики. Упорит и амбициозен музикант, Мария...</description></item><item><title>
                Как се купува инвестиционно злато и каква е цената
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4318965_turseneto_na_investicionno_zlato_v_bulgariia_riazko_se.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4318972.jpg?v=1646219218" alt="Как"&gt;Високата инфлация, очакванията за по-високи лихви и нарасналият геополитически риск от войната в Украйна повишиха цените на златото през тази година. Тези фактори се прехвърлиха и в засилен интерес към покупка на физическо инвестиционно злато в България - през последния месец търговците не смогваха на търсенето, а пред офисите им...</description></item><item><title>
                Правителството сви очакванията си за ръста на икономиката наполовина
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333337_pravitelstvoto_svi_ochakvaniiata_si_za_rusta_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333405.jpg?v=1649274895" alt="Правителството"&gt;Войната в Украйна ще доведе до свито потребление, намален износ и отлагане на голяма част от инвестиционните планове на бизнеса. А всичко това ще свие ръста на икономиката през тази година, става ясно от пролетната прогноза на Министерството на финансите. В нея се залага ръстът на БВП да е едва...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333369_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Плановете на българските градове: между мечтите и реалността
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333237_planovete_na_bulgarskite_gradove_mejdu_mechtite_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333251.jpg?v=1649241898" alt="Плановете"&gt;Темата накратко Стара Загора се концентрира върху бурен икономически растеж, разрастване на индустрията и превръщането си в зелен град. Пловдив акцентира върху стари скъпоструващи пътни и спортни проекти без ясно изградена визия за развитие на града. Варна залага на познати проекти за 1 млрд. лв., но без амбициозна представа за...</description></item><item><title>
                Започна кандидатстването за бизнес хакатона на Innovation Starter
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333336_zapochna_kandidatstvaneto_za_biznes_hakatona_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333335.jpg?v=1649247920" alt="Започна" innovation starter&gt;Студенти от университети от цялата страна могат да кандидатстват в деветото издание на "Академия за иновации", която традиционно се организира от агенцията за иновации Innovation Starter. Събитието ще се проведе под формата на хакатон с елементи на програмиране и прототипиране. Екипите, класирали се на първо и второ място, ще получат...</description></item><item><title>
                Партийни кадри на ГЕРБ, БСП и ВМРО ще управляват общинските "Пазари"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333384_partiini_kadri_na_gerb_bsp_i_vmro_shte_upravliavat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333382.jpg?v=1649252758" alt="Партийни"&gt;Дългогодишни кадри на ГЕРБ запазват местата си, неуспели кандидати за районни кметове, общински съветници или депутати от БСП и ВМРО също взимат по един стол, а още партийно обвързани личности правят пируети и прескачат от други общински дружества. Така накратко може да се опише класирането за нови (и стари) членове...</description></item><item><title>
                При пълен отказ на България от руския газ цената ще е с 40% по-висока
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333443_pri_pulen_otkaz_na_bulgariia_ot_ruskiia_gaz_cenata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333439.jpg?v=1649256332" alt="При"&gt;България търси алтернативи на руския газ в страните около нас, като разговори се водят с Хърватия, Гърция и Турция. Според министъра на енергетиката Александър Николов при пълна замяна на руските доставки с алтернативни източници на природен газ от региона ще се стигне до увеличаване на цената с минимум 40%. На...</description></item><item><title>
                ЕС готви по-строги екоправила и за ферми за млечни продукти, свинско и говеждо месо
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333692_es_gotvi_po-strogi_ekopravila_i_za_fermi_za_mlechni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333768.jpg?v=1649338872" alt="ЕС"&gt;Европейската комисия иска да затегне и разшири европейските правила за замърсяването от промишлеността, включително от едрото животновъдство, като част от пакета за индустриалните емисии в зеленото си законодателство. Предложението, излязло по-рано тази седмица, ще обхване над 50 000 промишлени инсталации в ЕС, включително добива на някои минерали, електроцентралите, съоръженията за...</description></item><item><title>
                АПИ пусна нови поръчки за 2.4 млрд. лв. по стария модел, който храни пътния картел
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333753_api_pusna_novi_poruchki_za_24_mlrd_lv_po_stariia_model.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333752.jpg?v=1649341194" alt="АПИ"&gt;Тази седмица беше много важна за един определен сектор. Скрит около еуфорията с подписването на Плана за възстановяване и скандалите с БНБ остана фактът, че Агенция "Пътна инфраструктура" обяви новите обществените поръчки за поддръжка на пътищата в страната. Тези дългосрочни договори, които се разпределят на регионален принцип, са любимата "хапка"...</description></item><item><title>
                България най-накрая получи зелена светлина за 13.5 млрд. лв. по Плана за възстановяване
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333427_bulgariia_nai-nakraia_poluchi_zelena_svetlina_za_135.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333426.jpg?v=1649257117" alt="България"&gt;С трийсет и седем дни закъснение имаме план. Това заяви вицепремиерът и министър на финансите Асен Василев, когато съобщи, че Европейската комисия най-накрая ще препрати българския План за възстановяване и устойчивост на Съвета на ЕС с препоръка да бъде одобрен. Това, разбира се, далеч не е цялото закъснение. България е...</description></item><item><title>
                Кой, ако не Цацаров ще отиде прокурор в Хага
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333267_koi_ako_ne_cacarov_shte_otide_prokuror_v_haga.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333453.jpg?v=1649259589" alt="Кой,"&gt;България е една от 15-те страни в света, която е изразила готовност да командирова национални експерти в Хага в отговор на призива на прокурора към Международния наказателен съд (МНС) Карим Кан, направен в контекста на разследването на престъпленията при руската инвазия в Украйна. Това става ясно от официално изявление на...</description></item><item><title>
								Скъпи нови F-16 след години или "употребявани" сега (обновена)
							</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332715_sasht_ni_oferirat_oshte_novi_f-16_na_oshte_po-visoka.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333552.jpg?v=1649311602" alt="Добрата"&gt;Държавният департамент е изпратил към Конгреса на САЩ проекторешение, с което да се даде зелена светлина за потенциална сделка с България за придобиване на още осем нови изтребителя F-16 Block 70. Това става ясно от съобщение, публикувано в понеделник през нощта на сайта на щатската Агенция за отбранително сътрудничество, която...</description></item><item><title>
								Къде ще е новият удар на Путин
							</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333455_kude_shte_e_noviiat_udar_na_putin.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333485.jpg?v=1649311824" alt="Ако"&gt;Шест седмици след началото на руската инвазия в Украйна президентът Путин като че ли тотално изоставя амбициите си за блицкриг и, както изглежда, се готви да премине към добрата стара, кървава, изтощителна позиционна война. При този вид кампания по-голяма тежест имат не толкова уменията на отделния войник на бойното поле...</description></item><item><title>
                Ремонтите в София през 2022 и 2023 г.: ред е на булевардите "Каблешков", "Асен Йорданов" и площад "Ал. Невски"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333771_remontite_v_sofiia_prez_2022_i_2023_g_red_e_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333773.jpg?v=1649339282" alt="Ремонтите"&gt;Продължението на бул. "Тодор Каблешков" като част от вътрешния градски ринг, строителство на Източната тангента, доизграждане на булевардите "Рожен", "Копенхаген", още и още метро - този път до "Левски-Г" и "Арена Армеец"... Ако ви звучи като дежа вю, грешката не е у вас. Това са стари обещания на Столичната община,...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333795_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Планът за възстановяване: въпроси и отговори
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333791_planut_za_vuzstanoviavane_vuprosi_i_otgovori.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333790.jpg?v=1649342906" alt="Планът"&gt;"Това е забележителен план. Почти 60% е в подкрепа на екологичния преход", заяви днес председателят на Европейската комисия Урсула фон дер Лайен в София, докато връчваше одобрението на комисията за българския план за възстановяване и устойчивост. Рядко се случва европейска институция да нарече нещо, направено в България, забележително. Възможно е...</description></item><item><title>
                Коалиционен бойкот на ИТН за парите за пътни ремонти
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333787_koalicionen_boikot_na_itn_za_parite_za_putni_remonti.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333789.jpg?v=1649342641" alt="Коалиционен"&gt;Напрежението между две от партиите в управляващата коалиция - "Продължаваме промяната" и "Има такъв народ", възникнало покрай предстоящия избор на нов управител на БНБ, продължи да се изостря и по други спорни въпроси. Нов сблъсък между двете формации в последните два дни предизвика внесеният в Народното събрание проект за решение,...</description></item><item><title>
                България още е сред страните с най-ниски разходи за труд в ЕС
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333191_bulgariia_oshte_e_sred_stranite_s_nai-niski_razhodi_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333227.jpg?v=1649319386" alt="България"&gt;Темата накратко Нетните възнаграждения за мениджърските позиции тук са по 7300 евро месечно, или пети в региона на Източна Европа, показва проучване на консултантската TPA Group. Това се дължи на ниските данъци и осигуровки като дял от разходите за труд. България е на дъното при нетните плащания към работещите в...</description></item><item><title>
                Програмистите са ни скъпи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333599_programistite_sa_ni_skupi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333228.jpg?v=1649319598" alt="Програмистите"&gt;Ако искате да скъсате нервите на шеф или собственик на софтуерна компания, кажете му, че България е евтина дестинация. Гневната реакция ще бъде породена поради две причини. Първата е, че IT секторът от години се опитва да пребори стигматичния етикет, останал от началото на века, че в България е евтино...</description></item><item><title>
                Тежката дилема пред кабинета "Петков"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333420_tejkata_dilema_pred_kabineta_petkov.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333518.jpg?v=1649340566" alt="Тежката"&gt;Когато партиите в управляващата коалиция подписваха споразумението за общо управление, оставиха впечатление, че въпреки диаметралните си различния са изработили достатъчно механизми, за да вземат решенията единно. За да демонстрират сплотеност, "Продължаваме промяната", "Демократична България", БСП и "Има такъв народ" дори се ангажираха, че няма да внасят самостоятелно законопроекти, а всички...</description></item><item><title>
                Въпрос за един милион: какво прави подписът на Каримански в документ за банкова измама
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333370_vupros_za_edin_milion_kakvo_pravi_podpisut_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333381.jpg?v=1649280002" alt="Въпрос"&gt;Безспорно главният политически въпрос от последните две седмици е ще оцелее ли управляващата коалиция след избора на управител на БНБ. Освен че поставя мнозинството на първо сериозно изпитание с противопоставянето на двама излъчени от него кандидати, извади на показ и стар случай на финансова измама, в документацията по която стои...</description></item><item><title>
                ЕК трябва да изпълни искането на Манфред Вебер
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333525_dobre_e_ek_vednaga_da_izpulni_iskaneto_na_manfred_veber.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333668.jpg?v=1650036616" alt="ЕК"&gt;Задържане на представители на опозицията поставя под въпрос демокрацията и върховенството на закона в България. Това заявяват в писмо до председателя на Европейската комисия Урсула фон дер Лайен председателят на групата на ЕНП в европарламента Манфред Вебер и още двама евродепутати от ЕНП. Повод за писмото са арестите в средата...</description></item><item><title>
                Мъск и вятърът на промяната в Twitter
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333375_musk_i_viaturut_na_promianata_v_twitter.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333385.jpg?v=1649319320" alt="Мъск" twitter&gt;Социалната платформа Twitter често е била обвинявана от инвеститорите, че няма визия за бъдещето и стратегия за своя бизнес. Любимо място за изява на звезди, журналисти, политически лидери и инфлуенсъри, тя не успя да достигне до масовия потребител, както и да монетизира своя потенциал. Освен това е критикувана, подобно и...</description></item><item><title>
                Най-прозрачната война
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333528_nai-prozrachnata_voina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333650.jpg?v=1649333090" alt="Най-прозрачната"&gt;През януари тази година съдът в германския град Кобленц постанови историческа присъда - 58-годишен сирийски полковник беше признат за виновен и осъден до живот по обвинения за престъпления против човечеството. Анвар Раслан беше подсъдим за 58 убийства, изнасилвания и блудство и измъчването на над 4000 души, които са били задържани...</description></item><item><title>
                Vingroup излиза на световните пазари
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331760_vingroup_izliza_na_svetovnite_pazari.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331759.jpg?v=1649326762" alt="Vingroup"&gt;В разцвета на комунистическата икономика на Виетнам другарите можеха да очакват тяхното здравеопазване, образование, жилище и развлечения да бъдат осигурени от правителството. В днешния Виетнам на свободния пазар тези услуги все още се доставят от една доминираща структура - макар и капиталистическа. Vingroup, най-големият конгломерат в страната, и двете й...</description></item><item><title>
                Дигитални модели
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333327_digitalni_modeli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333325.jpg?v=1649375429" alt="Дигитални"&gt;//обучение Професионално развитие по нов начинРазвиването на професионални умения е все по-достъпно, като онлайн курсовете са един от най-популярните методи за това. За базирания в Обединените арабски емирства (ОАЕ) стартъп Queros те са остарял метод, който има нужда от промяна. Това е и причината Queros да стане реалност, като компанията...</description></item><item><title>
                Орбан остава трън в петата на ЕС
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333305_orban_ostava_trun_v_petata_na_es.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333310.jpg?v=1649333103" alt="Орбан"&gt;Противно на очакванията имиджът на Орбан у дома не беше сериозно засегнат от близките връзки с Путин. Опозицията сочи като причина за загубата си неравнопоставения парламентарен вот. Ако шестпартийната опозиционна коалиция беше спечелила парламентарните избори в Унгария, страната щеше да стане силен западен партньор срещу руската агресия, както други централноевропейски...</description></item><item><title>
                Завръщането на горещите пари
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333344_zavrushtaneto_na_goreshtite_pari.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333366.jpg?v=1649335909" alt="Завръщането"&gt;Авторът е главен инвестиционен консултант в "Елана трейдинг" Българският индекс SOFIX направи почти 17% корекция от началото на годината до дъното си на 7 март. Почти толкова беше спадът и на американския S&amp;P 500, а след това покри голяма част от загубите си. Основната причина за покупки на акции днес...</description></item><item><title>
			Снимка на седмицата
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333473_snimka_na_sedmicata.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Фантастът Лиу Цъсин вижда бъдещето и то не е светло
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332327_fantastut_liu_cusin_vijda_budeshtoto_i_to_ne_e_svetlo.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332331.jpg?v=1649087849" alt="Фантастът"&gt;Ако вече не сте чели или разбрали за книгите на китайския фантаст Лиу Цъсин, съвсем скоро по-големият шум около тях ще ви обгърне. Този април предстои отпечатването на "Безсмъртната смърт", финална част от трилогията "Земното минало", която включва преведените вече на български "Трите тела" и "Тъмна гора". Прозата на Лиу...</description></item><item><title>
                Рекламната индустрия се обединява в опит да възвърне блясъка на ФАРА
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333438_reklamnata_industriia_se_obediniava_v_opit_da_vuzvurne.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333440.jpg?v=1649257797" alt="Рекламната"&gt;Много добър пет. Тази оценка поставиха от Българската асоциация на комуникационните агенции (БАКА) на миналогодишното издание на най-големия творчески рекламен фестивал в България ФАРА. В условия на пандемия и много организационни препятствия все пак форум имаше и бяха раздадени награди на най-добрите рекламни кампании в страната. Въпреки това събитието беше...</description></item><item><title>
                КапиталНО
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333258_kapitalno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333816.jpg?v=1649373399" alt="КапиталНО"&gt;"Мислех си, че, общо взето, истината няма значение. Последните един-два месеца промених това свое виждане и осъзнавам, че тя има огромно значение за върховенството на закона, правовата държава, за правата на човека. Които са едни от стълбовете, които крепят нашия общ европейски дом и български в частност. Това са за...</description></item><item><title>
                Строител на капитализма: Франк-Валтер Щайнмайер
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333315_stroitel_na_kapitalizma_frank-valter_shtainmaier.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333364.jpg?v=1649373257" alt="Строител"&gt;Германският президент Франк-Валтер Щайнмайер, който е дългогодишен привърженик на сближаването на Запада с Русия, за пръв път изрази съжаление за по-ранната си позиция и призна, че годините му на подкрепа за газопровода "Северен поток 2" са били очевидна грешка. Той беше от влиятелна група в социалдемократическата партия, която твърдеше, че...</description></item><item><title>
			Фотогалерия: Ново пристанище може да застраши костенурките в Конго
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333318_fotogaleriia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Добрите новини и лошите места
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333524_dobrite_novini_i_loshite_mesta.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333927.jpg?v=1649371283" alt="Добрите"&gt;Понякога може да се окаже добре да си последен. Така преписвачите в училище например винаги успяват да се вредят, защото изчакват онези, които са учили, и успяват да откраднат нещо от тях. В управлението е същото. Така Бургас, който много усърдно направи пръв плана си за следващите седем години, сега...</description></item><item><title>
                След убийствата в Буча Русия беше отстранена от Съвета на ООН по правата на човека
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333862_sled_ubiistvata_v_bucha_rusiia_beshe_otstranena_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333863.jpg?v=1649353991" alt="След"&gt;Общото събрание на ООН отстрани Русия от мястото й в Съвета на ООН по правата на човека в Женева заради инвазията в Украйна. Предложениeто беше подкрепено от 93 държави, инициирано от САЩ и Великобритания, след като станаха известни зверствата на руските войски в украинския град Буча. Против гласуваха 24 държави,...</description></item><item><title>
                600 млн. лв., които се преляха от 5G към държавна интернет мрежа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333478_600_mln_lv_koito_se_preliaha_ot_5g_kum_durjavna.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333527.jpg?v=1649283536" alt="600"&gt;Темата накратко Властта смени тотално полето на инвестиции в сектора в Плана за възстановяване. Половината пари отиват за държавна мрежа, останалите - за бърз интернет в отдалечените общини. Телекомите, логично, приемат остро промяната. Когато става въпрос за 600 млн. лв., които днес ги имаш, а утре не, преживяването няма как...</description></item><item><title>
                Оттеглянето от Русия ще струва на Shell до 5 млрд. долара
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333810_otteglianeto_ot_rusiia_shte_struva_na_shell_do_5_mlrd.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333844.jpg?v=1649397632" alt="Оттеглянето" shell&gt;Оттеглянето на Shell от Русия ще струва на компанията между 4 и 5 млрд. долара, разкри международната енергийна група в съобщение на сайта си, цитирано от Financial Times. През февруари Shell обяви, че се отказва от трите си съвместни предприятия с руската държавна енергийна компания "Газпром", а по-късно спря да...</description></item><item><title>
                Успехът е на колко хора си повлиял положително и си подобрил живота им
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333709_uspehut_e_na_kolko_hora_si_povliial_polojitelno_i_si.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333707.jpg?v=1649332277" alt="Успехът"&gt;"Задавай въпроси, проверявай отговорите на тези въпроси и знай, че няма неудобни и глупави въпроси." Това е един от най-запомнящите се уроци, които Николета Попкостадинова казва, че е научила в Американския университет в България. А по всичко си личи, че тя следва този съвет всеки ден - независимо дали се...</description></item><item><title>
                Евгений Хуц от Gogol Bordello: Животът в диктатура никога не е пълноценен
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332483_judjiin_huc_ot_gogol_bordello_jivotut_v_diktatura.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332481.jpg?v=1649076971" alt="Евгений" gogol bordello:&gt;Роденият в Украйна през 1972 г. музикант от ромски произход Юджийн Хуц, или Евгений Александрович Николаев-Симонов, е основател и вокалист на Gogol Bordello. Създадена през 1999 г. в Ню Йорк, групата наложи жанра цигански пънк, а световните им турнета се помнят дълго. Хуц е музикант със страст към философията и...</description></item><item><title>
                Страхът от рецесия променя настроението в икономиката
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333259_strahut_ot_recesiia_promenia_nastroenieto_v_ikonomikata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333448.jpg?v=1649373279" alt="Страхът"&gt;Барти Скот и Бен Уинк в коментар за Business Insider Инфлацията расте вече близо година. Оттогава и доверието на американците в икономиката пада и е близо до 11-годишни дъна, въпреки че по-широкото възстановяване върви изключително добре. Бизнесите наемат три пъти повече спрямо равнището при последния спад. Американците харчат пари с...</description></item><item><title>
                Подкаст: Няма хора, заплатите растат
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334164_podkast_niama_hora_zaplatite_rastat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334026.jpg?v=1649408940" alt="Подкаст:"&gt;След ковид кризата голяма част от българските компании отново се озоваха в ситуация, в която им липсват хора. И съвсем естествено един от начините да привличат и задържат персонал е да вдигат заплатите. След войната с Украйна обаче инфлацията галопира. Всички вече я усетихме в супермаркетите - с новите етикети...</description></item><item><title>
                Украйна поиска натовски бойни кораби в Черно море
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334223_ukraina_poiska_natovski_boini_korabi_v_cherno_more.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334232.jpg?v=1649427860" alt="Украйна"&gt;Посланикът на Украйна във Великобритания е призовал днес в Черно море спешно да бъдат изпратени бойни кораби на НАТО и "други международни сили". Подобен ход би би ключов за властта в Киев, тъй като в момента военноморските сили на Руската федерация изцяло доминират в акваторията на страната и блокират нейното...</description></item><item><title>
                SpaceX изстреля първия частен екипаж към Международната космическа станция
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334189_spacex_izstrelva_purviia_chasten_ekipaj_kum.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334190.jpg?v=1649422378" alt="SpaceX"&gt;Четирима "частни астронавти" излетяха към Международната космическа станция (МКС) на борда на ракетата за многократна употреба Falcon 9 и орбиталната капсула Crew Dragon. Изстрелването бе извършено 18.17 ч. българско време в петък от космическия център "Кенеди" във Флорида. Първата степен на Falcon 9 успешно се приземи на кораба-дрон "A Shortfall...</description></item><item><title>
			Снимка на седмицата
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336079_snimka_na_sedmicata.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Облигациите сигнализират за рецесия. Акциите бележат ръст. Какво става?
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334066_obligaciite_signalizirat_za_recesiia_akciite_belejat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335104.jpg?v=1649940475" alt="Облигациите"&gt;Война! Глад! Смърт! СПИН! Ето как Бил Хикс, уважаван комик, който почива през 1994 г. на 32-годишна възраст, разказва за дезориентиращия ефект от гледането на кабелни новини. Бездомност! Рецесия! Депресия! Шокиращите заглавия ви обливат безмилостно. Но погледнете през прозореца и всичко изглежда спокойно. Единственият звук е свиренето на щурци. Започвате...</description></item><item><title>
                Какво ново за слушане
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332535_muzikata_se_subujda.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4332525.jpg?v=1650036618" alt="Какво"&gt;Пробуждането на музикалната индустрия и рестартирането на турнетата след пандемията предизвика вълна от нови албуми. Първите месеци на 2022 донесоха плеяда от завърнали се изпълнители, които не бяха особено активни през последните години, а някои не бяхме чували от над десетилетие. Така музиката им се среща и със съвсем ново...</description></item><item><title>
                CryptoPotato - от Израел до Пловдив по пътя до световна криптомедиа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335515_cryptopotato_-_ot_izrael_do_plovdiv_po_putia_do.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335767.jpg?v=1649828668" alt="CryptoPotato"&gt;Историята на медиата CryptoPotato започва от времето, когато един Bitcoin струва 700 долара. Сега, когато криптовалутата често е над 40 хил. долара (към средата на април), многоезичната платформа вече е сред най-популярните източници на информация в сферата и се чете от близо три милиона души. Основният "актив" на CryptoPotato е...</description></item><item><title>
                Работодателите: Лесно е да се наеме украинец
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335062_rabotodatelite_lesno_e_da_se_naeme_ukrainec.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335129.jpg?v=1649681465" alt="Работодателите:"&gt;От 57-те хиляди възрастни украинци, пристигнали в България след началото на войната, вече почти 1000 работят. Защото искат, но и защото процедурата е лесна. Статутът на бежанец с временна закрила почти приравнява пътя с наемането на българин. И гладните за служители работодатели, поне засега, виждат възможност и смятат процедурите за...</description></item><item><title>
                Дигитални модели
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336023_digitalni_modeli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336022.jpg?v=1649939933" alt="Дигитални"&gt;//електронна търговияSalsify прави електронната търговия по-лесна за продавачаЕлектронната търговия се превърна в една от най-големите индустрии в света, като пред продавачите има куп затруднения, с които трябва да се справят - от управление на инвентара до плащания и логистика. Стартъпът Salsify смята, че има отговорите на проблемите на търговците и...</description></item><item><title>
                ПАВЕЦ "Чаира": История на аварията в най-важната водна централа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336138_pavec_chaira_udar_sus_70_tona_v_sekunda.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336147.jpg?v=1649876549" alt="ПАВЕЦ"&gt;Темата накратко Аварията в ПАВЕЦ "Чаира" предизвика много въпроси за най-голямото подобно съоръжение на Балканите. Заради спорния ремонт централата не работи с пълна мощност от няколко годни и губи стотици милиони. А финалният резултат е тежка авария, която ще струва десетки милиони и още толкова пропуснати ползи. На източния склон...</description></item><item><title>
                От Apple до Google - големите техгиганти създават VR и AR очила
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334240_ot_apple_do_google_-_golemite_tehgiganti_suzdavat_vr_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334238.jpg?v=1649933929" alt="От" apple google vr ar&gt;С очи като чинии, деветгодишният Ралф Майлс бавно сваля Quest 2 очилата си. "Беше като в друга галактика", възкликва той. Току-що е прекарал десет минути, взривявайки извънземни роботи с оглушителни лазерни оръдия - през цялото време седнал мълчаливо в секцията за домашна електроника на универсален магазин в Лондон. Търговските асистенти...</description></item><item><title>
                Металният вкус на войната
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336251_metalniiat_vkus_na_voinata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336574.jpg?v=1649943192" alt="Металният"&gt;"Победителите първо печелят, а после отиват на война, докато победените първо тръгват на война, а после търсят как да спечелят." Ако тази мисъл на китайския военен философ Сун Дзъ се окаже вярна и за войната в Украйна, Кремъл ще изглежда победител само в пропагандния балон на контролираните си медии. Списъкът...</description></item><item><title>
                КапиталНО
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335966_kapitalno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336334.jpg?v=1649921618" alt="КапиталНО"&gt;"Не се бойте, българи, няма да е все така, и по-зле ще става." Бившият депутат от "Има такъв народ" и финансов експерт Мика Зайкова пред "Нова телевизия""Ние 10 години се обучавахме, наистина научихме много. В залите ни се явяваха най-елитните адвокати в България. От всяко едно дело ние се учихме...</description></item><item><title>
                Шок с цените на металите заради войната в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335458_shok_s_cenite_na_metalite_zaradi_voinata_v_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336064.jpg?v=1649936184" alt="Шок"&gt;За втори път само за две години световната икономика преживява огромен шок. Руската инвазия в Украйна разтърси сериозно европейската икономика и в частност българската. Разликата с предишното сътресение - ковид пандемията, е, че за него oще в началото се знаеше, че ще е ограничено във времето. Сега обаче промяната е...</description></item><item><title>
                Подкаст: Що е то национален интерес?
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336824_podkast_shto_e_to_nacionalen_interes.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336849.jpg?v=1650036619" alt="Подкаст:"&gt;Какво е националният интерес? Словосъчетание, което ще чуете от много политици. Разбира се, всички те смятат, че представляват националния интерес и едва ли ще чуете политик, който да ви каже, че работи срещу него. Но тук се поражда парадоксът хора с напълно противоположни позиции да твърдят, че представляват националния интерес....</description></item><item><title>
                Дебат: За левите – или зло, или нищо
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335664_debat_za_levite_ili_zlo_ili_nishto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4336497.jpg?v=1649938284" alt="Дебат:"&gt;Рая Апостолова е доктор по социология и главен асистент в Института по философия и социология, БАН "Петиция за мир и солидарност: Русия незабавно да прекрати военните действия срещу Украйна!", писана на 24 февруари от леви активисти и публикувана на сайта на списание "Диверсия", разкъса желязната предубеденост и прилежно граденото единомислие,...</description></item><item><title>
                Дизайнерката, която изостави архитектурата и стигна до Седмицата на модата в Париж
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334049_dizainerkata_koiato_izostavi_arhitekturata_i_stigna_do.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334064.jpg?v=1649412786" alt="Дизайнерката,"&gt;Темата накратко Христина Николова се разделя с архитектурата, за да създаде своя марка за мода. Младата дизайнерка работи върху четвъртата си бутикова колекция. За да се издържа и финансира идеите си, Николова работи и в аутсорсинг компания. Февруари 2022. Седмицата на модата в Париж. Тридесет дизайнери от цял свят представят...</description></item><item><title>
                ДПС и ИТН не успяха да наложат Каримански за шеф на БНБ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336866_dps_i_itn_ne_uspiaha_da_nalojat_karimanski_za_na_bnb.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336862.jpg?v=1650015741" alt="ДПС"&gt;Предложеният от "Има такъв народ" Любомир Каримански не успя да оглави Българската народна банка (БНБ). В петък останалият единствен номиниран (след като Андрей Гюров от "Продължаваме промяната" се оттегли) получи подкрепата на 59 депутати. "Против" гласуваха 36 души, а мнозинството от парламентаристите се въздържаха. Това сториха 140 народни представители. В...</description></item><item><title>
                Бойният флот се готви за "по-опасно" Черно море
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336062_bulgarskiiat_boen_flot_se_stiaga_za_po-opasno_cherno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336063.jpg?v=1649859250" alt="Бойният"&gt;Когато преди близо година бившият представител на България в ООН Георги Панайотов прие да стане служебен министър на отбраната, едва ли си е давал сметка какво ще завари в подопечното си ведомство. Освен че откри множество платени, но неизпълнени, многомилионни договори за строителство и модернизация на авиобаза "Граф Игнатиево" във...</description></item><item><title>
                Войната в Украйна | Разделение в Германия за изпращане на танкове за Украйна; Русия вероятно ще промени стратегията си в Черно море
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336789_posledni_novini_voinata_rusiia_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336803.jpg?v=1650007612" alt="Войната"&gt;"Издържахме вече 50 дни. 50 дни на руска инвазия въпреки че окупаторите ни даваха максимум 5 дни". С тези думи президентът Володимир Зеленски се обърна към украинската нация и света в традиционното си видеообръщение в петък малко след полунощ. Същата нощ тежко пострадалият ракетен крайцер "Москва", който е флагман на...</description></item></channel></rss>