<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Free capital.bg reader. FUCK THAT BULSHIT PAYWALL!</title><link>https://free-capital.github.io/feed.rss</link><description>Read free. Drink beer.</description><lastBuildDate>Thu, 24 Mar 2022 22:24:17 +0200</lastBuildDate><generator>Scrapy 2.5.1</generator><item><title>
					България остава последна в ЕС по БВП на човек и през 2021 г.
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328432_bulgariia_ostava_posledna_v_es_po_bvp_na_chovek_i_prez.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328442.jpg?v=1648128376" alt="България"&gt;България остава на последно място по БВП на глава от населението сред страните от Европейския съюз и през 2021 г., показва прогнозна оценка на НСИ и Евростат. Миналата година показателят за страната, измерен през паритета на покупателната способност, което по замисъл изчиства ценовите различия и дава по точна оценка за...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328545_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					Румен Радев тръгна на лов за "заместващи" изтребители
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328541_rumen_radev_trugna_na_lov_za_zamestvashti_iztrebiteli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328544.jpg?v=1648136249" alt="Румен"&gt;Президентът Румен Радев е провел днес серия от разговори с държавни глави на страни - членки на НАТО, за евентуално придобиване на употребявани изтребители. Идеята е България да ги използва до получаването и въвеждането в оперативна готовност на новите F-16 Block 70, които страната ни закупи от САЩ, но ще...</description></item><item><title>
					Твърде късно ли е за инвестиции в крипто
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327811_tvurde_kusno_li_e_za_investicii_v_kripto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327812.jpg?v=1648039121" alt="Твърде"&gt;За сега 2022 г. се оказва препятствие за криптовалутите. Най-голямата и най-старата от всички - биткойн, е с около 10% надолу от началото на годината. За три месеца цената на най-популярната криптовалута се понижи под 40 хил. долара четири пъти, за последно на 10 март. Оттогава насам цената на биткойн...</description></item><item><title>
					ДПС предлага нови такси за ВЕИ, АЕЦ и ВЕЦ, докато пази ТЕЦ-а на Доган
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328506_dps_predlaga_novi_taksi_za_vei_aec_i_vec_dokato_pazi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328505.jpg?v=1648134152" alt="ДПС"&gt;Производителите на ток от слънце и вятър, АЕЦ "Козлодуй" и ВЕЦ-вете на НЕК да бъдат задължени да плащат допълни такси към Фонда "Сигурност на електроенергийната система". В същото време подобно ново утежнение изрично няма да важи за ТЕЦ на природен газ и въглища. Това предлагат група депутати от ДПС, начело...</description></item><item><title>
					Божков пак говори: Половин-един милион евро могат да се съберат в сако
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328494_bojkov_pak_govori_polovin-edin_milion_evro_mogat_da_se.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328497.jpg?v=1648153458" alt="Божков"&gt;Бившият властелин на хазартния бизнес в България Васил Божков, който е с повдигнати 19 обвинения от прокуратурата, потвърди на обявена от него виртуална пресконференция, че е бил разпитан от Европейската прокуратура на 8 март, но не даде повече подробности. Малко преди това той е дал писмени показания и пред Главна...</description></item><item><title>
					На живо: Петков призова Кремъл да си прибере Митрофанова; Столтенберг: Химическа атака би могла да застраши и територии на НАТО
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327659_na_jivo_moldova_sledi_pridnestrovieto_za_eventualna.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328407.jpg?v=1648125909" alt="На"&gt;Руските сили имат запаси от храна, гориво и боеприпаси само за още около три дни заради разпад в логистичните вериги на армиите им. Това твърдение на украинското военно разузнаване от вчера беше определено днес като "правдоподобно" и от западните спецслужби, въпреки че за момента не може да бъде подкрепено с...</description></item><item><title>
					Войната в Украйна освети дефицитите в армията ни
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327927_voinata_v_ukraina_osveti_deficitite_v_armiiata_ni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327958.jpg?v=1648049044" alt="Войната"&gt;За да се противопостави на ескалиращата руска агресия в контекста на непровокираната военна инвазия в Украйна, тази седмица НАТО взе решение да усили допълнително своята отбрана на югоизток. Това означава разполагането на четири нови многонационални бойни групи на територията на четири държави, които граничат с конфликтната зона - България, Унгария,...</description></item><item><title>
					Tesla – все по-голяма заплаха за европейските автомобилни производители
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327931_tesla_vse_po-goliama_zaplaha_za_evropeiskite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4328005.jpg?v=1648103410" alt="Tesla"&gt;През 2012 г. новите коли на Tesla в Европа са малко над 200. Десетилетие по-късно американската компания е основна заплаха за европейските автомобилни производители, а Model 3 е най-продаваният електрически автомобил на континента за 2021 г. Във вторник Илън Мъск откри с танц новия гигазавод на Tesla в близост до...</description></item><item><title>
					Лизингът на компютърна техника дава възможност за по-добро планиране
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4323827_lizingut_na_kompjuturna_tehnika_dava_vuzmojnost_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4327714.jpg?v=1648022729" alt="Лизингът"&gt;Как се промени пазарът на компютърна техника от началото на пандемията?Пандемията до голяма степен затвърди тенденцията на повишен интерес към IT техника и в частност продукти, които са тясно свързани с дистанционните форми на работа и образование. Здравната криза постави бизнесa в предизвикателна ситуация, която наложи на работодателите да вземат...</description></item><item><title>
					Eдно мирно пътешествие из Ирак
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326842_edno_mirno_puteshestvie_iz_irak.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326844.jpg?v=1647857232" alt="Eдно"&gt;Понякога човек рискува и въпреки предупрежденията в сайта на МВнР за преустановяване на пътуванията и създадения от медиите негативен облик на страната решава да провери как точно живеят хората там. Една проверка на температурата в Багдад беше достатъчна, за да решим, че февруари е идеалният месец да отидем в Ирак....</description></item><item><title>
					Дигиталните кредити и застраховки са вече тук
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326095_digitalnite_krediti_i_zastrahovki_sa_veche_tuk.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326873.jpg?v=1647860069" alt="Дигиталните"&gt;С началото на пандемията дигитализацията в различни сфери получи невиждан тласък в стремежа на бизнеса да осигури достъп на потребителите до традиционно офлайн услуги в условията на ограничения за физическото придвижване. Банки и застрахователи дигитализираха редица свои продукти и услуги, като удовлетвореността на клиентите вече се измерва и през дигиталното...</description></item><item><title>
					Фондовете NV3 и HR Capital инвестират 870 хил. евро в българската Releva
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327912_fondovete_nv3_i_hr_capital_investirat_870_hil_evro_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327910.jpg?v=1648093742" alt="Фондовете" nv3 hr capital releva&gt;Българската компания Releva, която разработва инструменти с изкуствен интелект за онлайн магазини, е набрала 870 хил. евро. Инвестицията се води от NV3 и третия фонд NEVEQ, който управлява предимно публичен ресурс от Фонда на фондовете. В рунда влизат още HR Capital на Христо Христов, "Верто инвест" и частни инвеститори. Продуктът...</description></item><item><title>
					Войната показа колизия между свободната търговия и свободата
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327704_voinata_v_ukraina_-_koliziia_mejdu_svobodnata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4327933.jpg?v=1648043565" alt="Войната"&gt;Руската инвазия в Украйна е третият голям удар по глобализацията за едно десетилетие. Първо бяха търговските войни на президента Доналд Тръмп. Последва пандемия, при която трансграничните потоци на капитали, стоки и хора почти спряха. Сега войната в страната, която e житницата на Европа, обсадените черноморски пристанища и санкциите срещу Русия...</description></item><item><title>
					България иска да участва в търга за концесия на пристанището в Александруполис (обновена в 16:44)
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327399_bulgariia_iska_da_uchastva_v_turga_za_koncesiia_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328059.jpg?v=1648136482" alt="България"&gt;България ще участва в търга за концесия на пристанището в Александруполис. Това стана ясно, след като в понеделник премиерът Кирил Петков посети пристанището в гръцкия град. Страната ни ще бъде част от консорциум, който ще наддава за концесионните права. Собствеността на държавата ни в този консорциум ще бъде между 10%...</description></item><item><title>
					Искаш ли да чуеш моята история
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4312362_iskash_li_da_chuesh_moiata_istoriia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4328322.jpg?v=1648117496" alt="Искаш"&gt;Историите на излекуваните пациенти малко си приличат и много се различават - по отчаянието, по силата да търсиш решение и в най-мрачните времена на живота си, по щастливата среща с талантлив и отдаден лекар, по волята да влезеш в екип с него и да му довериш своето бъдеще, по тревогата...</description></item><item><title>
					NEPI не се е отказал от мола в Пловдив, но и не бърза да го строи
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328089_nepi_ne_se_e_otkazal_ot_mola_v_plovdiv_no_i_ne_burza.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328095.jpg?v=1648057605" alt="NEPI"&gt;NEPI Rockcastle наново отложи срока за построяване на търговския си център в Пловдив. В годишния отчет за 2021 г. ЮАР-ският фонд за инвестиции в недвижими имоти, който е собственик на Serdika Center и Paradise Center в София, измества откриването на Mall Promenada Plovdiv за края на 2024 г. Самият проект...</description></item><item><title>
					Петролът отново надхвърли 120 долара за барел
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328226_petrolut_otnovo_nadhvurli_120_dolara_za_barel.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328222.jpg?v=1648109650" alt="Петролът"&gt;Цената на петрол сорт брент вчера поскъпна с повече от 6 долара за барел (над 5%), достигайки 121 долара, третата най-висока стойност от началото на годината и най-високата от 8 март насам. Котировките на нефта вчера са се повишили с над 50% тази година на фона на притеснения относно доставките...</description></item><item><title>
					Бъдещето на руския петрол
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327600_budeshteto_na_ruskiia_petrol.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327599.jpg?v=1648111514" alt="Бъдещето"&gt;Русия е една от страните с най-голям добив и износ на петрол. Страната добива около 10 млн. барела дневно, а през 2020 г. износът е бил на стойност 72.6 млрд. долара. Руската инвазия в Украйна и последвалата война обаче поставят традиционно стабилното място на Русия в класациите по производство и...</description></item><item><title>
					Руският фондов пазар отвори частично, сайтът остава недостъпен
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328309_ruskiiat_fondov_pazar_otvori_chastichno_saitut_ostava.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328308.jpg?v=1648116543" alt="Руският"&gt;На 24 февруари, деня, когато президентът Владимир Путин обяви началото на инвазията срещу Украйна, основният руски борсов индекс MOEX се срина с 33%. Докато индексът възвърна част от тези загуби на следващия ден, 25 февруари се оказа последният му ден на търговия. Санкциите на Запада срещу Русия сринаха рублата и...</description></item><item><title>
					Кой се страхува от "Сърце и мозък"?
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327706_koi_se_strahuva_ot_surce_i_mozuk.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327983.jpg?v=1648114839" alt="Кой"&gt;Темата накратко ГЕРБ упорито са против строежа на бъдещата частна болница "Сърце и мозък" в София. Причината е както конфликтът на Костадин Ангелов със Стойчо Кацаров, така и бъдещето на задлъжнелите и стари държавни и общински болници. Те са общо 38 на брой и бордовете им са назначени от ГЕРБ,...</description></item><item><title>
					Инфлационните последици от руската война ще се разпространят
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325992_inflacionnite_posledici_ot_ruskata_voina_shte_se.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325989.jpg?v=1648117948" alt="Инфлационните"&gt;Миналото лято, на фона на нарастващата тревога за инфлацията в САЩ, икономическите съветници в Белия дом написаха публикация в блог, в която изследваха исторически паралели. Въпреки че пресата беше пълна със сравнения с петролните шокове през 70-те години на миналия век, те написаха, че по-близък роднина е дисбалансът след Втората...</description></item><item><title>
					Людмила Петрова: Устойчивостта и "зелената" промяна са заложени в ДНК на "БНП Париба Лични Финанси"
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328258_ljudmila_petrova_ustoichivostta_i_zelenata_promiana_sa.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4328252.jpg?v=1648111146" alt="Людмила"&gt;Людмила Петрова е мениджър "Маркетинг и клиентско изживяване", лидер "Корпоративен ангажимент и социална отговорност" на "БНП Париба Лични Финанси" в България. Тя е един от участниците в събитието Fintech Summit, организирано от "Капитал".Повече информация за конференцията, която се провежда на 24 март, можете да намерите тук. Как се преплитат устойчивостта...</description></item><item><title>
					Payhawk и инвеститорите: Създаването на първия български еднорог
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328306_payhawk_i_investitorite_suzdavaneto_na_purviia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328311.jpg?v=1648126207" alt="Payhawk"&gt;"Най-трудният момент за нас беше сийд рунда. Виждахме, че пазарът е там и е само въпрос на правилното финансиране, за да можем да станем лидери на него. Преминаването през това емоционално влакче на ужасите беше много поучително за нас, защото ни направи много по-силни ментално." Това каза Христо Борисов, основател...</description></item><item><title>
					Пловдив + Lafka = ВНЛ (или поне още 10 години)
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327333_plovdiv_lafka_vnl_ili_pone_oshte_10_godini.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327330.jpg?v=1647942904" alt="Пловдив" lafka="ВНЛ"&gt;Реклами, афиши, надписи и дори обяснения в любов "красят" неработещите обекти на Lafka в Пловдив. И не само. Най-пресният пример за изливането на полярна гражданска енергия върху злополучните павилиони на някогашната верига на Пеевски са сблъскващите се призиви в подкрепа на Украйна или Русия, които могат да се видят на...</description></item><item><title>
					Христо Борисов, съосновател на Payhawk: Крайната ни цел е борсово предлагане
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327383_hristo_borisov_suosnovatel_na_payhawk_krainata_ni_cel.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327732.jpg?v=1648025588" alt="Христо" payhawk:&gt;Христо Борисов и Бойко Караджов основават Payhawk през 2018 г. Компанията издава корпоративни дебитни карти в комбинация с платформа за управление на разходи в десетки държави. Бизнесът преминава през няколко инвестиционни рунда, последният от които през март в размер на 100 млн. долара. Така Payhawk беше оценена на 1 млрд....</description></item><item><title>
					Призракът на пропутинизма все още броди из Европа
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327610_prizrakut_na_proputinizma_vse_oshte_brodi_iz_evropa.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327619.jpg?v=1647967695" alt="Призракът"&gt;Пeтeр Креко e директор на Института за политически капитал в Будапеща, старши сътрудник в Center for European Policy Analysis (CEPA) и сътрудник в университета в Кеймбридж На 15 март Унгария отбеляза годишнината от борбата си за суверенитет. Тази борба за свобода е започната срещу Хабсбургите, но в крайна сметка е...</description></item><item><title>
					Енергийните мерки на ЕК ще се фокусират върху запълване на газовите хранилища
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327455_energiinite_merki_na_ek_shte_se_fokusirat_vurhu.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327546.jpg?v=1647964918" alt="Енергийните"&gt;Въпреки призивите на южноевропейските страни за по-решителна намеса на енергийните пазари с цел да бъдат овладени растящите цени, Европейската комисия поне засега, изглежда, не планира подобни мерки. Това сочи проектодокумент на ЕК, цитиран от Financial Times, който предстои да бъде представен на срещата на лидерите на съюза през тази седмица....</description></item><item><title>
					Има ли живот, независим от банка
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4320479_ima_li_jivot_nezavisim_ot_banka.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324858.jpg?v=1647436580" alt="Има"&gt;Напоследък сигурно ви е направило впечатление, че финтех компаниите вдигат бонусите, които дават за привличане на нови клиенти. Revolut обещава 60 лв., ако привлечете няколко нови потребители, Vivid зарежда 20 евро за всеки нов клиент. Примерите са много, а причините за това са няколко - пазарът става все по-конкурентен, но...</description></item><item><title>
					Започна записването за хакатонa HackAUBG 4.0
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327475_zapochna_zapisvaneto_za_hakatona_hackaubg_40.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327474.jpg?v=1648153460" alt="Започна" hackaubg&gt;Започна записването за тазгодишното издание на хакатона HackAUBG, организиран от Американския университет в България (АУБГ). Всеки, който иска да участва в тридневния форум, може да се регистрира на платформата на университета не по-късно от 25 март. В инициативата могат да вземат участие студенти от АУБГ, от други висши учебни заведения,...</description></item><item><title>
					Атанас Симеонов: Бизнесът ще се сблъсква с високи цени и липса на ресурси
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325453_atanas_simeonov_biznesut_shte_se_sbluskva_s_visoki.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325451.jpg?v=1647525223" alt="Атанас"&gt;Какви са преките и косвените ефекти за компаниите в България от войната в Украйна, какви мерки вземат и какви са прогнозите им. Това коментираха мениджъри по време на годишната среща на бизнеса с правителството, организирана от "Капитал" на 15 март. Тук можете да видите интервюто със собственика и управител на...</description></item><item><title>
					ЕС и ЕЦБ търсят начин да помогнат на украинските бежанци да обменят спестяванията си в евро
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327460_es_i_ecb_tursiat_nachin_da_pomognat_na_ukrainskite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327457.jpg?v=1648029841" alt="ЕС"&gt;Европейският съюз (ЕС) има сериозни трудности в разработването на механизъм, който да позволи на украинските бежанци да обменят спестяванията си в евро или други европейски валути, пише Financial Times. Причината за забавянето е несигурността около стойността на гривната, която беше замразена от местното правителство на нивата отпреди началото на инвазията...</description></item><item><title>
					Технологичните гиганти загубиха антитръстовата битка в Европа
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327763_tehnologichnite_giganti_zagubiha_antitrustovata_bitka.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327764.jpg?v=1648030043" alt="Технологичните"&gt;Законът за цифровите пазари (DMA) е първото европейско преразглеждане на правилата за конкуренцията в интернет от 20 години насам. DMA заедно със Закона за цифровите услуги (DSA), който ще отговаря за области като поверителност и използването на личните данни, са двата основни законодателни акта в областта на технологиите, които се...</description></item><item><title>
					"Девин" ще финансира обновяването на 30 чешми в страната
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327832_devin_shte_finansira_obnoviavaneto_na_30_cheshmi_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327833.jpg?v=1648036678" alt='"Девин"'&gt;Бутилиращата компания "Девин" ще подкрепи възстановяването на 30 чешми с изворна и минерална вода в различни региони на страната. Подборът на обектите ще бъде направен след конкурс, до който се допускат всички български общини. Срокът за кандидатстване е до 16 май 2022 г. Инициативата е по повод 30-годишнината на водата...</description></item><item><title>
					Компаниите за чипове ще се изправят пред двегодишен недостиг на оборудване
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327821_kompaniite_za_chipove_shte_se_izpraviat_pred.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327822.jpg?v=1648035919" alt="Компаниите"&gt;Плановете за разрастване на производителите на чипове ще бъдат ограничени от недостиг на важно оборудване през следващите две години, тъй като веригите за доставки не са в състояние да увеличат производството. Това предупреждава Петер Венинк, изпълнителен директор на ASML, компанията, производител на литографски машини, които се използват за производство на...</description></item><item><title>
					Ново място: Cellar 52
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326882_novo_miasto_cellar_52.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326879.jpg?v=1647860501" alt="Ново" cellar&gt;Няма нужда да питам колко от вас са пили "жълто" (vin jaune) вино от Жура, защото знам: единици. То е абсолютно непознато у нас, че и в доста по-винено напреднали държави. Е, вече има къде да го опитате, при това на чаша. Може да пробвате и vinho verde, щом сме...</description></item><item><title>
					Питър Барон: Финансите вече са внедрени в нашето ежедневие
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327806_pitur_baron_finansite_veche_sa_vnedreni_v_nasheto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327804.jpg?v=1648033522" alt="Питър"&gt;От 2016 г. Питър Барон ръководи TBI, challenger банка и BNPL лидер в Югоизточна Европа. Той има богат опит в сферата на финансите и финтех на множество европейски пазари. Като двигател на една от най-рентабилните банки в региона той вярва, че ключът към успеха се крие в изграждането на отдаден...</description></item><item><title>
					Парламентът закрива спецправосъдието като част от заявката за съдебна реформа
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327944_parlamentut_zakriva_specpravosudieto_kato_chast_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327939.jpg?v=1648042950" alt="Парламентът"&gt;За закриване на специализирания съд и специализираната прокуратура гласува парламентарното мнозинство на първо четене в сряда, с гласовете на управляващата коалиция плюс тези на "Възраждане" (общо 134). Против се обявиха от ГЕРБ И ДПС (73 гласа). Дебатът в пленарната зала всъщност припокри позициите на различните групи, които вече бяха чути...</description></item><item><title>
					"Еврохолд" вече има почти по 100% от ЧЕЗ дружествата и ще ги сваля от борсата
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328016_evrohold_veche_ima_pochti_po_100_ot_chez_drujestvata_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328014.jpg?v=1648046454" alt='"Еврохолд"'&gt;След като през лятото на миналата година чрез свое дружество "Еврохолд България" придоби мажоритарните дялове от по 67% в "ЧЕЗ Разпределение" и "ЧЕЗ Електро" в пакет с други активи на чешката компания в България, българският холдинг вече притежава почти 100% в двете дружества. Това стана след сделки на борсата през...</description></item><item><title>
					Мисията на ЕНП за задържането на Борисов завърши с една реплика в европарламента (обновена)
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327835_misiiata_na_enp_za_zadurjaneto_na_borisov_zavurshi_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327977.jpg?v=1648153461" alt="Мисията"&gt;Опитът на ГЕРБ чрез групата на Европейската народна партия (ЕНП) да ангажира и Европейския парламент в защитата на Бойко Борисов се оказа неуспешен. В понеделник председателят на групата на ЕНП Манфред Вебер организира посещение в България на двама души, които да "установят фактите" по задържането на бившия премиер Бойко Борисов,...</description></item><item><title>
					"Телелинк Бизнес Сървисис" открива своя академия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4322858_telelink_biznes_survisis_otkriva_svoia_akademiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324282.jpg?v=1647343951" alt='"Телелинк'&gt;ВизиткиОгнян Юскеселиев започва своята кариера в TBS през 2015 г. като Solution Manager, част от технологичния предпродажбен екип. Впоследствие минава през различни ръководни длъжности, а сега е старши директор "Дигитални трансформации" в TBS. Ръководи екипите, които отговарят за иновативни софтуерни решения, за TBS академията, както и екипите за автоматизация на...</description></item><item><title>
					Биткойни в картата
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4322101_bitkoini_v_kartata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325013.jpg?v=1647447610" alt="Биткойни"&gt;Криптовалутите направиха много хора богати през последните години, но основният им проблем продължава да съществува и дори се задълбочава: те не са особено добро решение за разплащане. Основните причини са две: първо, много малко търговци по света биха искали да получат парите си във валута, която дори в спокойни времена...</description></item><item><title>
					Международната агенция по енергетика предлага лимит на използването на петрол
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326065_mejdunarodnata_agenciia_po_energetika_predlaga_limit.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326063.jpg?v=1647931834" alt="Международната"&gt;Международната агенция по енергетика (МАЕ) призова за въвеждането на лимит на потреблението на петрол. Предложението на агенцията идва като отговор на руското нападение над Украйна и цели справяне със ситуация, в която руските доставки на петрол намаляват, а САЩ наложи ембарго на вноса от страната. Според председателя на агенцията Фатих...</description></item><item><title>
					"Монбат" планира да продаде австрийското си имотно дружество
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326988_monbat_planira_da_prodade_avstriiskoto_si_imotno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326989.jpg?v=1647868845" alt='"Монбат"'&gt;Производителят на батерии "Монбат" планира да продаде дъщерното си австрийско дружество Monbat Immobilien заедно с имотите му, които са на стойност над 30 млн. лв. Предложението трябва да се гласува на извънредно общо събрание на 21 април, става ясно от съобщение до борсата. Акционерите трябва да упълномощят ръководството на компанията...</description></item><item><title>
					United Group спира "Монитор" и "Политика" година след като ги купи
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327020_united_group_spira_monitor_i_politika_godina_sled_kato.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327053.jpg?v=1647879752" alt="United" group&gt;Статията е обновена с отговорите на "Нова броудкастинг груп" на 22 март в 10:28 часа. Малко повече от година след като собственикът на "Нова броудкастинг груп" и БТК United Group придоби всички печатни издания на санкционирания за корупция по американския закон "Магнитски" депутат от ДПС Делян Пеевски, групата взе решение...</description></item><item><title>
					Какво се случва на бойното поле в Украйна и колко дълго може да продължи
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327141_kakvo_se_sluchva_na_boinoto_pole_v_ukraina_i_kolko.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327140.jpg?v=1647882361" alt="Какво"&gt;Агил Рустамзаде, военен експерт от Азербайджан с личен принос в планирането и провеждането на военната операция на Азербайджан в Нагорни Карабах през 2020 г., в интервю от 18 март пред YouTube канала NEWSADER. За резултатите от досегашните бойни действия в Украйна трябва да се съди първо от това, че Украйна...</description></item><item><title>
					Инфлация и дефицит - Русия вече усеща ефекта от санкциите
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327057_inflaciia_i_deficit_-_rusiia_veche_useshta_efekta_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327073.jpg?v=1647878284" alt="Инфлация"&gt;Без средна класа, много бедни и малко богати - така ще изглежда скоро Русия в резултат на санкциите на Запада заради нахлуването й в Украйна. Ефектът от тях вече се усеща и празните рафтове по магазините по-малко от месец след началото на войната са само видимата част. Ситуацията ескалира -...</description></item><item><title>
					Пекин ще направи компромис с разкриването на финансова информация пред чужди регулатори
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325342_pekin_shte_napravi_kompromis_s_razkrivaneto_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326594.jpg?v=1647941431" alt="Пекин"&gt;Китай се готви да позволи частично оповестяването на финансова информация на местни компании, публично търгувани на чуждестранни пазари. Подобно решение става необходимо, след като нови регулации за американските борси заплашват да изключат от търговия китайски активи за 2 трлн. долара при отказ за предоставяне на одитни доклади за проверка, съобщи...</description></item><item><title>
					Седмичен бюлетин за маркетинг и реклама (22 март)
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327063_sedmichen_bjuletin_za_marketing_i_reklama_22_mart.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4305793.jpg?v=1648153461" alt="Седмичен"&gt;На българския пазар "Говорит Москва": Руска рулетка с превзетите български медии Източник: Shutterstock Отразяването на войната в по-големите медии и в националния ефир е по-скоро професионално, смятат медийни наблюдатели. Има обаче цели предавания, и то в обществените телевизии, където "плурализмът на мнения" е официална политика и се допуска проруска пропаганда....</description></item><item><title>
					Петя Димитрова: Пощенска банка предлага иновации с баланс между дигитализацията и индивидуалното обслужване
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327263_petia_dimitrova_poshtenska_banka_predlaga_inovacii_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4327262.jpg?v=1647934539" alt="Петя"&gt;Петя Димитрова е главен изпълнителен директор и председател на управителния съвет на Пощенска банка от 2012 г. Тя е член на управителните съвети на Асоциацията на банките в България, фондация "Атанас Буров", БОРИКА, сдружение "Ендевър България", Международния банков институт. Петя Димитрова е заместник-председател на борда на директорите на Гръцкия бизнес...</description></item><item><title>
					Румен Цонев: Икономическата война е глобална и засяга всички
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325442_rumen_conev_ikonomicheskata_voina_e_globalna_i_zasiaga.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325440.jpg?v=1647524741" alt="Румен"&gt;Какви са преките и косвените ефекти за компаниите в България от войната в Украйна, какви мерки вземат и какви са прогнозите им. Това коментираха мениджъри по време на годишната среща на бизнеса с правителството, организирана от "Капитал" на 15 март. Тук можете да видите коментара на изпълнителния директор на "КЦМ...</description></item><item><title>
					ЕК обявява кризисен фонд от 500 млн. евро за фермерите заради войната в Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325838_ek_obiaviava_krizisen_fond_ot_500_mln_evro_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327290.jpg?v=1647943217" alt="ЕК"&gt;Войната между Русия и Украйна, световни лидери в производството на редица земеделски култури, вече доведе до покачване на цените на зърното. Европа трудно може да издържи пореден удар след ковид и свързаната с него инфлация, високите цени на горивата и възможното прекъсване на веригата им на доставки. Фермери в ЕС...</description></item><item><title>
					Заради въшни фактори държавата се финансира все по-скъпо от вътрешния пазар
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327369_zaradi_vushni_faktori_durjavata_se_finansira_vse.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327385.jpg?v=1647965123" alt="Заради"&gt;Българското правителство започва да се финансира все по-скъпо на вътрешния пазар, като засега факторите за това са предимно външни. От една страна, това са нарастващите рискове около войната в Украйна и ефектите й върху икономиките на държавите от ЕС, а от друга, очакванията за повишение на лихвите в еврозоната. Всичко...</description></item><item><title>
					И Беларус скоро може да нападне Украйна, опасяват се в НАТО; Флотът силно се съмнява в Черно море да плават мини
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326671_na_jivo_obsadeniiat_mariopul_othvurli_ultimatuma_da_se.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326993.jpg?v=1647869119" alt="И"&gt;В средата на четвъртата седмица от инвазията на Путин Украйна отхвърли руския ултиматум защитниците на обсадения Мариопул веднага да се предадат. Вчера вечерта руският генерал-полковник Михаил Мизинцев даде срок на местните сили за отбрана "да сложат оръжие" до 5 часа тази сутрин, в противен случай ще бъдат ликвидирани или изправени...</description></item><item><title>
					Военната помощ на ЕС за Украйна се бави
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326453_voennata_pomosht_na_es_za_ukraina_se_bavi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326604.jpg?v=1647846438" alt="Военната"&gt;В ключов момент, когато руските удари по Лвов пораждат опасения от разпространението на войната в Украйна на запад, обещаната помощ от Европейския съюз (ЕС) чрез Европейския инструмент за мир е заложник на бюрократични спънки в държавите членки. Добрите намерения на ЕСВ края на миналия месец Европейският съюз реши да предостави...</description></item><item><title>
					Западни компании от петролната индустрия продължават да оперират в Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324938_zapadni_kompanii_ot_petrolnata_industriia_produljavat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325565.jpg?v=1647844203" alt="Западни"&gt;Докато най-големите западни компании в сферата на енергетиката като BP и ExxonMobil напускат Русия заради войната в Украйна, група по-малки фирми, които работят с руската петролна индустрия, продължават да оперират в страната. Трите големи публични американски компании за разработване на нефтени находища - Schlumberger, Baker Hughes и Halliburton, продължават да...</description></item><item><title>
					Банки се притесняват от евентуална руска кибератака срещу Swift
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324352_banki_se_pritesniavat_ot_eventualna_ruska_kiberataka.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324350.jpg?v=1647851134" alt="Банки" swift&gt;Все повече банки се притесняват от възможна координирана руска кибератака срещу платежната система Swift, твърдят източници на Financial Times. Според банките шансът това да се случи се е увеличил драстично, след като седем руски банки бяха изключени от системата в отговор на нахлуването на Русия в Украйна. SWIFT е услуга,...</description></item><item><title>
					Циментовият завод "Холсим" ще има втори собствен бетонов възел в София
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326427_cimentoviiat_zavod_holsim_shte_ima_vtori_sobstven.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326426.jpg?v=1647710045" alt="Циментовият"&gt;Производителят на цимент "Холсим България" планира да придобие и останалите 70% от "Транспорт строй", която има бетонов възел в столичния квартал "Дружба". Съобщение за това беше подадено в края на февруари в Комисията за защита на конкуренцията, която трябва да одобри концентрацията. Сделката се очаква да намали оперативните разходи на...</description></item><item><title>
					Създаване на първата в Източна Европа биобанка за фекална микробиота и първи успешни трансплантации
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4312337_suzdavane_na_purvata_v_iztochna_evropa_biobanka_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4312338.jpg?v=1645021387" alt="Създаване"&gt;Екип на проектаРадислав Наков (1) , Иван Лютаков (1) , Атанаска Миткова (2) , Ваня Герова (1), Вероника Петкова (2) , Силва Гирагосян (2) , Росица Вачева-Добревска (3), Радка Кънева (2) , Венцислав Наков (1).1. Клиника по гастроентерология, УМБАЛ "Царица Йоанна - ИСУЛ", Медицински университет - София 2. Център по...</description></item><item><title>
					Saudi Aramco ще увеличи добива на петрол, за да отговори на търсенето
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326817_saudi_aramco_shte_uvelichi_dobiva_na_petrol_za_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326821.jpg?v=1647855930" alt="Saudi" aramco&gt;Държавният петролен гигант Saudi Aramco планира рязко да увеличи инвестициите в производството, след като отчете удвояване на печалбата през 2021 г. Компанията има за цел да увеличи значително производството през следващите пет години. Цените на енергията скочиха рязко през последните месеци, тъй като търсенето изпревари доставките на нефт и газ....</description></item><item><title>
					Дигиталното бъдеще на банките
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4321984_digitalnoto_budeshte_na_bankite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324894.jpg?v=1647438631" alt="Дигиталното"&gt;Колко често през последната година сте влизали в банков клон? На мен лично ми се случи точно веднъж, при това не за да банкирам - посетих го, за да актуализирам данните за личната си карта, след като я поднових. Факт е, че все по-голяма част от дейностите, които само допреди...</description></item><item><title>
					Коста Чолаков: Застраховките за транспорт до зоните на конфликт или липсват, или са скъпи
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325436_kosta_cholakov_zastrahovkite_za_transport_do_zonite_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325432.jpg?v=1647525244" alt="Коста"&gt;Какви са преките и косвените ефекти за компаниите в България от войната в Украйна, какви мерки вземат и какви са прогнозите им. Това коментираха мениджъри по време на годишната среща на бизнеса с правителството, организирана от "Капитал" на 15 март. Тук можете да видите интервюто с главния изпълнителен директор на...</description></item><item><title>
					Цената на природния газ падна под 100 евро/мВтч за първи път от началото на март
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326886_cenata_na_prirodniia_gaz_padna_pod_100_evromvtch_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326885.jpg?v=1647877820" alt="Цената"&gt;В рамките на последните 10 дни цените на природния газ паднаха от над 200 евро/мВтч до под 100 евро/мВтч. Конкретно в понеделник 21 март котировките на нидерландската газова борса TTF се търгуват за около 99 евро/мВтч, което е най-ниското ниво от началото на месеца. За сравнение - в седмиците преди...</description></item><item><title>
					Германия договори дългосрочни доставки на газ от Катар
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326852_germaniia_dogovori_dulgosrochni_dostavki_na_gaz_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326863.jpg?v=1647859512" alt="Германия"&gt;Германия обяви, че е сключила дългосрочно споразумение с Катар за доставки на втечнен природен газ. Ходът е част от усилията на европейските страни да намалят зависимостта си от руския газ с две трети до края на тази година и изцяло най-късно до 2030 г. Сделката, договорена от германския министър на...</description></item><item><title>
					Седмичен бюлетин за правни новини
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326775_sedmichen_bjuletin_za_pravni_novini.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326792.jpg?v=1648153462" alt="Седмичен"&gt;Двете основни политически събития на седмицата - посещението на европейския главен прокурор Лаура Кьовеши и задържането на бившия премиер Бойко Борисов, пиарката му Севделина Арнаудова и бившия финансов министър Владислав Горанов, се преплетоха в комплициран пъзел, чието развитие предстои (вижте по-долу). Междувременно, около посещението на Кьовеши стана известно, че България...</description></item><item><title>
					Започналите първа работа през 2021 г. остават близо до дъното от началото на пандемията
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326867_zapochnalite_purva_rabota_prez_2021_ostavat_blizo_do.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326869.jpg?v=1647863373" alt="Започналите"&gt;След като в годината на избухване на ковид пандемията броят на хората, сключили първи трудов договор, се срина с 24.5% до малко над 70.5 хил. души, през 2021 г. има леко възстановяване. То обаче е по-скоро анемично - с около 2000 души, или 2.6% повече. Това се вижда от данните...</description></item><item><title>
					Технически преглед ще се минава само след платени пътни глоби
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326917_tehnicheski_pregled_shte_se_minava_samo_sled_plateni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326916.jpg?v=1647863134" alt="Технически"&gt;Важна промяна в условията за извършване на годишен технически прегледа Министерство на регионалното развитие и благоустройството с промени в Закона за пътищата. Става дума за това, че като задължително условие се въвежда заплащането на всички глоби по фишове и наказателни постановления, постъпили от електронната система за събиране на пътни такси....</description></item><item><title>
					Брюксел преглежда стратегията за устойчиви храни, след като войната в Украйна наруши вноса
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327048_brjuksel_preglejda_strategiiata_za_ustoichivi_hrani.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327043.jpg?v=1647873467" alt="Брюксел"&gt;ЕС преглежда стратегията си за устойчиви храни на фона на недоволство от планираните реформи от страна на национални правителства и на земеделския сектор, пише Financial Times. Преди две години Брюксел си постави за цел да реформира своите земеделски практики, за да успее да постигне ангажимента за нулеви нетни емисии до...</description></item><item><title>
					Какво трябва да знаят българските градове за велоалеите
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4317955_kakvo_triabva_da_znaiat_bulgarskite_gradove_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4317940.jpg?v=1647272009" alt="Какво"&gt;В последното десетилетие Община Пловдив е изградила около 60 км велоалеи в града, които свързват всичките му краища. Това е сравнимо като количество и с други два от големите български градове - София и Бургас, които също разполагат с приблизително 60 км велоалеи, като разбира се, разликата в площта и...</description></item><item><title>
					Европа закъснява с подготoвката за новия икономически пейзаж
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326908_evropa_zakusniava_s_podgotvkata_za_noviia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326914.jpg?v=1647863068" alt="Европа"&gt;Лукреция Райхлин, бивш директор на изследователската дейност в Европейската централна банка, преподавател по икономика в London Business School, в коментар за Project Syndicate. Европейският съюз показа забележително и за много хора изненадващо политическо единство в отговора си на инвазията на Русия в Украйна. От спирането на газопровода "Северен поток 2"...</description></item><item><title>
					Метрото до "Левски-Г" трябва да бъде готово до края на 2025 г.
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326897_metroto_do_levski-g_triabva_da_bude_gotovo_do_kraia_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327022.jpg?v=1647870919" alt="Метрото"&gt;Още три километра метро с три станции, свързващи североизточните квартали "Хаджи Димитър" и "Левски", ще бъдат изградени до края на 2025 г. Те са част от третата метролиния, която няма да се разширява повече на север в близкото бъдеще. Макар и изпълнителите - познатите "Трейс груп холд", "Джи Пи груп",...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327052_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					Дийпфейковете могат да се използват като оръжие във войната в Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326567_diipfeikovete_mogat_da_se_izpolzvat_kato_orujie_vuv.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326566.jpg?v=1648153463" alt="Дийпфейковете"&gt;Едноминутно фалшиво видео - дийпфейк, в което украинският президент Володимир Зеленски нарежда на войниците си да се предадат и откажат от битката срещу руските войски в Украйна, обиколи Twitter и други социални мрежи, преди да бъде опровергано и свалено, съобщи BBC. В този случай дийпфейкът беше нискокачествен и лесно разпознаваем...</description></item><item><title>
					Иван Цанков: Въглищата за момента означават енергийна независимост
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325284_ivan_cankov_vuglishtata_za_momenta_oznachavat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325283.jpg?v=1647511601" alt="Иван"&gt;Какви са преките и косвените ефекти за компаниите в България от войната в Украйна, какви мерки вземат и какви са прогнозите им. Това коментираха мениджъри по време на годишната среща на бизнеса с правителството, организирана от "Капитал" на 15 март. Тук можете да видите интервюто с изпълнителния директор на "AES...</description></item><item><title>
					Бившият чешки премиер Бабиш ще бъде съден за измама с евросубсидии
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327525_bivshiiat_cheshki_premier_babish_shte_bude_suden_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327523.jpg?v=1647957905" alt="Бившият"&gt;Бившият чешки премиер Андрей Бабиш ще бъде изправен на съд, след като прокуратурата му повдигна обвинение в измама с евросубсидии. Това стана възможно, след като в началото на месеца парламентът в страната свали имунитета му като депутат във връзка с предполагаемо участие в измама за 2 млн. евро. Решението позволи...</description></item><item><title>
					Противоречиви сигнали за плаващи морски мини в Черно море; България няма да дава военна помощ на Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325566_na_jivo_sasht_sa_silno_zagrijeni_che_kitai_moje_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326512.jpg?v=1647767996" alt="Противоречиви"&gt;В четвъртата седмица от руската инвазия в Украйна ситуацията изглежда на кръстопът. От една страна преговорите между Украйна и Русия вече произведоха нещо като чернова за евентуален мирен план. От друга разминаванията по ключови въпроси остават толкова големи, че спирането на огъня в непосредствено бъдеще все още изглежда като мираж....</description></item><item><title>
					Управляващите планират по-високи заплати за лекари и сестри, за да намалят дефицита на медици
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327476_upravliavashtite_planirat_po-visoki_zaplati_za_lekari.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327478.jpg?v=1647957111" alt="Управляващите"&gt;Огромен дефицит на лекари и повсеместна липса на медицински сестри, които водят до това, че някои болници могат да се самозакрият през следващите пет години заради липса на персонал, ако не бъдат предприети спешни мерки. Това констатираха народните представители, здравният министър проф. Асена Сербезова, представителите на съсловните организации на лекарите...</description></item><item><title>
					Френската Atos отвори нов център по киберсигурност в България
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327482_frenskata_atos_otvori_nov_centur_po_kibersigurnost_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327480.jpg?v=1647957403" alt="Френската" atos&gt;Френската компания Atos отвори нов център по киберсигурност в България. До края на годината в него трябва да бъдат наети 50 специалисти по киберсигурност, а в следващите години по план бройката трябва да достигне 300 души. "Работата на центъра ще бъде да подпомага стратегическата роля на Atos като доставчик номер...</description></item><item><title>
					Екипът на Навални твърди, че е открил суперяхтата на Путин
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327106_ekiput_na_navalni_tvurdi_che_e_otkril_superiahtata_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327099.jpg?v=1648153463" alt="Екипът"&gt;Тайната яхта на руския президент Владимир Путин струва 700 млн. долара и е закотвена в Италия, твърди екипът на руския опозиционер Алексей Навални. В ново 15-минутно видео в Youtube канала на Навални се разказва за 140-метровата яхта "Шехерезада", 13-ата най-дълга луксозна яхта в света, но и най-голямата такава яхта с...</description></item><item><title>
					Президентът допусна каски и бронежилетки за цивилното население в Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327506_prezidentut_dopusna_kaski_i_bronejiletki_za_civilnoto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4327596.jpg?v=1647964347" alt="Президентът"&gt;Президентът Румен Радев днес изненадващо призова правителството да изпрати бронежилетки и каски в Украйна, но те да се ползват от цивилното население. Той направи изявлението след среща с гостуващия му колега от Полша Анджей Дуда. Досега тъкмо президентът беше един от най-твърдите противници на изпращането на каквато и да е...</description></item><item><title>
					Глобалното затопляне и рисковете за Европа: Здравни проблеми, загуби в земеделието, недостиг на вода
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327531_globalnoto_zatopliane_i_riskovete_za_evropa_zdravni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327534.jpg?v=1647959076" alt="Глобалното"&gt;Какви са последните научни изводи за изменението на климата и какво (ще) е отражението му и в регионален мащаб? Как ЕС отговаря на тези промени и какъв е напредъкът по основните инструменти като Европейската зелена сделка, пакета "Подготвени за цел 55" и др.? Докъде е България в подготовката за тези...</description></item><item><title>
					Ваня Манова: Осъзнаваме отговорната си роля за създаване на по-устойчива и приобщаваща дигитална икономика
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327543_vania_manova_osuznavame_otgovornata_si_rolia_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327542.jpg?v=1647959447" alt="Ваня"&gt;Ваня Манова е регионален мениджър за Mastercard за България, Северна Македония, Албания и Косово. Тя ще бъде един от участниците в събитието Fintech Summit, организирано от "Капитал".Повече информация за конференцията, която ще се проведе на 24 март, можете да намерите тук. Какво е "устойчиво финансиране" и как финтех компаниите допринасят...</description></item><item><title>
					Държавната въглищна централа "Марица-изток 2" продаде ток за още 100 млн. лв.
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327573_durjavnata_vuglishtna_centrala_marica-iztok_2_prodade.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327572.jpg?v=1647962747" alt="Държавната"&gt;Държавният "ТЕЦ Марица-изток 2" продаде нова порция бъдещ ток на българската енергийна борса. От централата продължават да свалят минималните цени, от които започват търговете, като сега се предлагаше електроенергия за третото и четвъртото тримесечие на 2022 г. Макар да не са продадени 100% от обявените 290 МВ базови мощности, общите...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327587_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					Над 300 000 души бедстват в окупирания Херсон, твърди Киев; Румен Радев преговаря за ремонт на МиГ-29 в Полша
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327218_na_jivo_baidun_predupredi_che_rusiia_moje_da_izpolzva.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327545.jpg?v=1647959935" alt="Над"&gt;Знаковата битка за стратегически важния пристанищен град Мариупол навлиза в решителната си фаза. Въпреки тежките сражения и непробиваемата обсада украинските сили някак успяват да отблъснат руските опити да окупират ключовия порт на Азовско море, става ясно от брифинга на британското военно разузнаване тази сутрин. Дори лидерът на донецките сепаратисти Денис...</description></item><item><title>
					"Продължаваме промяната" издига Андрей Гюров за управител на БНБ (допълнена)
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327654_produljavame_promianata_izdiga_andrei_gjurov_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327650.jpg?v=1648153464" alt='"Продължаваме'&gt;След активно търсене на кандидат за гуверньор зад граница "Продължаваме промяната" се спря на номинация от собствениците си редици. Това според четири източника на "Капитал" ще бъде председателят на парламентарната група на партията Андрей Гюров, чието име ще бъде издигнато на 23 март, когато е и крайният срок. По късно...</description></item><item><title>
					МВР установи нарушения при тол системата, на ход сега е прокуратурата
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327578_mvr_ustanovi_narusheniia_pri_tol_sistemata_na_hod_sega.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327592.jpg?v=1647964116" alt="МВР"&gt;Преди въвеждането на тол системата приходите от винетки за леки коли и камиони бяха 390 млн. лева на година. За миналата година е-винетките за леки коли са 271 млн. лв., а тол таксите за тежкотоварния трафик са 160 млн. лв., или общо 431 милиона. Но също така през 2021 г....</description></item><item><title>
					Засега частна клиника в държавната болница в Търговище няма да има
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327825_zasega_chastna_klinika_v_durjavnata_bolnica_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327830.jpg?v=1648046448" alt="Засега"&gt;Вероятно никой не си спомня първата пресконференция на Кирил Ананиев (ГЕРБ) като здравен министър, както и голяма част от престоя му в това министерство. Тя беше в края на 2017 г. заедно с тогавашните вътрешен министър Валентин Радев и главен прокурор Сотир Цацаров. Те обявиха война на т.нар. болници в...</description></item><item><title>
					Какво не е наред с ИТ
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4315274_kakvo_ne_e_nared_s_it.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325494.jpg?v=1647530654" alt="Какво"&gt;Автор: Горан Ангелов, CEO на "IBS България" Сигурен съм, че бизнес лидерите в много организации си задават този въпрос. Чувството, че нещо не е съвсем наред с ИТ отделите, не е от вчера. Нуждата от ускорение на дигитализацията в периода на пандемията повдига този въпрос все по-често, почти ежедневно. "Не...</description></item><item><title>
					Дигиталната идентичност е в основата на добрата финтех услуга
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4321172_digitalnata_identichnost_e_v_osnovata_na_dobrata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4321171.jpg?v=1646730093" alt="Дигиталната"&gt;Автор: Мария Ханджийска ВизиткаМария Ханджийска е ръководител на Compliance отдела на групово ниво в MFG. Част е от групата от пет години, а през последните три се занимава с нормативно съответствие и прилагане на регулации. Участва при разработката на AML софтуер, който да се ползва от дружествата в групата за...</description></item><item><title>
					Топ 5 от "Капитал": Пет реакции на България на ефектите от войната; Евакуацията на украинския IT бизнес
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326279_top_5_ot_kapital_pet_reakcii_na_bulgariia_na_efektite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326287.jpg?v=1648153464" alt="Топ" it&gt;1. Рисковете от конфликта в Украйна: Пет реакции на държавата Трагедията на войната, която доскоро изглеждаше немислима, сега е пред очите ни. Тя ще засегне целия свят, но понеже е на 200 км от българската граница, тук ефектите вече се усещат и от хората, и от бизнеса. Войната засяга вериги...</description></item><item><title>
					Разширяваме компанията бавно, но целенасочено
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4322824_razshiriavame_kompaniiata_bavno_no_celenasocheno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4322796.jpg?v=1647001224" alt="Разширяваме"&gt;ВизиткаГеорги Спасов е блокчейн архитект и съосновател на LimeChain - софтуерна компания, която се занимава с разработка на проекти в сферата на блокчейн технологиите. Има богат опит в ръководенето на успешни софтуерни проекти както в стартиращи фирми, така и в международни компании. Постоянната иновация, генерирането на нови идеи и търсене...</description></item><item><title>
					Рекордна година: Как се финансира финтех
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4321645_rekordna_godina_kak_se_finansira_finteh.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325351.jpg?v=1647517989" alt="Рекордна"&gt;FinTech Summit 2022Какво е бъдещето на финансовите технологии, какви са възможностите, но и предизвикателствата на този силно растящ пазар. По тези и много други теми и въпроси ще дискутират експерти, визионери, иноватори, представители на компании от страната и чужбина, както и на централната власт и регулаторите по време на FinTech...</description></item><item><title>
					Европейската комисия одобри помощта за авиацията в размер на 60 млн. лв.
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326043_evropeiskata_komisiia_odobri_pomoshtta_za_aviaciiata_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326042.jpg?v=1647688689" alt="Европейската"&gt;Европейската комисия одобрява българска схема в размер на 60 млн. лв. (30.7 млн. евро) в подкрепа на въздушните превозвачи, засегнати от пандемията, съобщиха от пресслужбата на ЕК. Парите вече са по сметки на министерството, като бяха предвидени в бюджета за 2021 г., но целият процес се забави значително заради грешки...</description></item><item><title>
					Жертви на санкциите
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325924_jertvi_na_investiciite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325945.jpg?v=1647682870" alt="Жертви"&gt;Русия вече изпревари Иран и Северна Корея по брой наложени санкции (5500 срещу съответно 3600 и 2100), след като нахлу в Украйна. В отговор руското правителство одобри на 5 март нов списък с държави и територии, които не са приятелски настроени към страната, в който влизат почти 50 - от...</description></item><item><title>
					Дигитални модели
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4322729_digitalni_modeli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325357.jpg?v=1647519109" alt="Дигитални"&gt;Фрийланс Netflix за кредитиТъй наречената gig economy (тоест трудов пазар с преобладаващо краткосрочни договори и хора със свободни професии) доведе до създаването на много стартъпи, подпомагащи фрийлансърите. Базираният в Лондон финтех SteadyPay се фокусира върху един специфичен казус за тези професионалисти - несигурността в доходите, която прави управлението на личните...</description></item><item><title>
					Засегнати от руските санкции компании в ЕС могат да получат държавна помощ
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328029_zasegnati_ot_ruskite_sankcii_kompanii_v_es_moga_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328028.jpg?v=1648048662" alt="Засегнати"&gt;Компаниите в ЕС, които са засегнатите от санкциите срещу Русия заради инвазията й в Украйна, могат да получат държавна помощ до 400 хил. евро. Това показва документ на Европейската комисия (ЕК), видян от Reuters. Решението да се облекчат временно правилата за държавната помощ, за да се помогне на хиляди компании,...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328044_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					От 1 април мораториумът се вдига, но токът - не
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328042_ot_1_april_moratoriumut_se_vdiga_no_tokut_-_ne.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328038.jpg?v=1648049106" alt="От"&gt;Мораториумът върху цените на тока, водата и парното, който правителството въведе в началото на януари, ще отпадне от 1 април. Електроенергията за домакинствата обаче няма да поскъпне или поне подобно мнение изрази и председателят на Комисията за водно и енергийно регулиране (КЕВР) Станислав Тодоров пред депутатите от енергийната комисия. А...</description></item><item><title>
					Как войната в Украйна променя приоритетите на Зелената сделка
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327941_kak_voinata_v_ukraina_promenia_prioritetite_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327954.jpg?v=1648047839" alt="Как"&gt;Какви са последните научни изводи за изменението на климата и как то ще засегне Европа? Какъв е напредъкът по основните инструменти на Европейската зелена сделка? Какви рискове носи войната в Украйна пред прилагането им? Докъде е България в подготовката за тези политики? На тези въпроси опитаха да отговорят в началото...</description></item><item><title>
					Тежка авария в ПАВЕЦ "Чаира" блокира централата за месеци
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328061_tejka_avariia_v_pavec_chaira_blokira_centralata_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328065.jpg?v=1648053469" alt="Тежка"&gt;Тежка авария се е случила днес в държавната ПАВЕЦ "Чаира". По информация на "Капитал" при тестване на една от турбините, които бяха в ремонт, се е получил силен воден удар и съоръжението буквално е унищожено. Пораженията са такива, че ремонт трудно би могъл да бъде направен и вероятно ще се...</description></item><item><title>
					Байдън предупреди Си за последици, ако Пекин осигури военна помощ за Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326376_baidun_predupredi_si_za_posledici_ako_pekin_osiguri.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326375.jpg?v=1647695516" alt="Байдън"&gt;Президентите на САЩ и Китай Джо Байдън и Си Цзинпин не успяха да тушират различията си спрямо войната в Украйна по време на двучасовия видеоразговор между двамата лидери в петък. Байдън е предупредил за "последици", ако Пекин осигури военна помощ на Москва. Си пък е критикувал санкциите, наложени на Русия...</description></item><item><title>
					След първите 100 дни: Властта навлиза в турбуленция
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328154_sled_purvite_100_dni_vlastta_navliza_v_turbulenciia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328160.jpg?v=1648127550" alt="След"&gt;Правителството вече премина първите сто дни от управлението си, но кабинетът на Кирил Петков на практика нямаше този толеранс от по-спокойно време, който символично се дава на всяка нова власт, В известен смисъл още в началото на мандата си и премиерът Кирил Петков беше наясно, че нито той, нито правителството...</description></item><item><title>
					Технологиите KYC и Digital onboarding - ключ към бъдещето
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4322674_tehnologiite_kyc_i_digital_onboarding_-_kljuch_kum.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4322672.jpg?v=1646989233" alt="Технологиите" kyc digital onboarding&gt;Промени ли се бизнесът ви през последните години предвид глобалния фокус върху финансови технологии?- "Комитекс" ООД е основана през 1995 година българска ИТ компания, която предоставя дигитални технологии за персонална идентификация и сигурност. За своите 27 години успешна история се утвърдихме като водеща компания в областта на високотехнологичните и иновативни...</description></item><item><title>
					Дигиталните активи са движеща сила зад следващата фаза на еволюция
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4322051_digitalnite_aktivi_sa_dvijeshta_sila_zad_sledvashtata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324423.jpg?v=1647357241" alt="Дигиталните"&gt;ВизиткаЯсен Янков e сред пионерите във финтех индустрията и има над 15 години опит в разработването на софтуер за редица водещи световни компании. Съосновател е на MindHub - иновативна обучителна инициатива за програмиране, насочена към деца и тийнейджъри. Днес заема позицията VP of Engineering &amp; Product в Nexo - българската...</description></item><item><title>
					Какво се случи през седмицата
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324709_kakvo_se_sluchi_prez_sedmicata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324954.jpg?v=1647458162" alt="Какво"&gt;Европейската прокуратура е получила рекорден брой сигнали от България за престъпления, попадащи в компетентността й. От тези сигнали са започнали 120 разследвания, най-вече за нарушения при обществени поръчки, злоупотреби със селскостопански субсидии, в строителството, с фондовете за възстановяване след COVID-19 и други от България. Това обяви европейският главен прокурор Лаура...</description></item><item><title>
					P2P: Инвестиране в кредити
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4321961_p2p_investirane_v_krediti.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325799.jpg?v=1647593682" alt="P2P:"&gt;Парите карат света да се върти, но малцина извън утвърдените корпорации и институции могат със сигурност да предвидят какво ще е поведението на международните пазари. Новите технологии позволиха и на малките инвеститори да се докоснат до финансовия свят с Peer-to Peer (P2P) услугата с възможността за добра печалба. HelpLending е...</description></item><item><title>
					Млада българска компания произведе първите био енергийни гелове
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324969_medenata_energiia_na_melligel.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324978.jpg?v=1647445493" alt="Млада"&gt;Темата накратко "Мелифера" на Биляна Лаундс пуска енергийните си биогелове преди малко повече от година, като прави пробив първо в чужбина. Продуктите са разработени на база пчелен мед и естествени суперхрани и са насочени главно към спортисти. Поръчка за Близкия изток ще увеличи производствения капацитет, подготвя се и излизане на...</description></item><item><title>
					Прокуратурата срещу Асен Василев
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328326_prokuraturata_sreshtu_asen_vasilev.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328438.jpg?v=1648136503" alt="Прокуратурата"&gt;В пореден, бързо развиващ се публичен скандал МВР отново уличи прокуратурата в лъжа във връзка със скоростно образувано досъдебно производство срещу министъра на финансите Асен Василев. Във вторник, след заседанието на парламентарната комисия по обществен ред, вътрешният министър Бойко Рашков емоционално заяви пред журналисти, че докато прокуратурата бави с години...</description></item><item><title>
					"Говорит Москва": Руска рулетка с превзетите български медии
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324912_govorit_moskva_ruska_ruletka_s_prevzetite_bulgarski.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324945.jpg?v=1647455738" alt='"Говорит'&gt;Ако по време на война медиите са оръжие, то шансът България да се простреля сама в лицето не е никак малък. Докато западното обществено мнение е безпрецедентно консолидирано срещу непредизвиканата руска агресия в Украйна, в България дори военните удари срещу болници и жилищни сгради се превръща в тема с "гледни...</description></item><item><title>
					Моделът на Полша - доброволци с малко помощ от държава поеха най-голямото украинско преселение
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325007_modelut_na_polsha_-_dobrovolci_s_malko_pomosht_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325052.jpg?v=1647532770" alt="Моделът"&gt;Темата накратко Държавата, посрещач на най-голямата бежанска вълна, изглежда силно мотивирана да се справи, без да се стига до хуманитарна криза. Страната и бизнесът отвориха трудовия си пазар за украинците още повече. Очакванията са и за допълнителен икономически подем заради кризата в Русия и Украйна. Централният булевард на Варшава "Нови...</description></item><item><title>
					Дигитални модели
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324989_digitalni_modeli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325684.jpg?v=1647560627" alt="Дигитални"&gt;Мебели Ще ти извозим фотьойлаИзхвърлените мебели често задръстват тротоарите около кофите. Младата компания Loveseat има решение - създава онлайн маркетплейс, където всеки може да върне мебелите си, след което тя ги продава на търг. Основателите Крис и Джени Станчак тръгнали с идеята да продават винтидж мебели в Лос Анджелес и...</description></item><item><title>
					Войната в Украйна удря световни пазари за храни
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4323264_voinata_v_ukraina_udria_svetovni_pazari_za_hrani.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4323762.jpg?v=1647532680" alt="Войната"&gt;През октомври 1914 г. Османската империя, която току-що се е присъединила към Първата световна война, блокира Дарданелите, единственият маршрут за руската пшеница да достигне до Великобритания и Франция. Светът влиза в конфликта със запаси от пшеница с 12% над 5-годишната средна стойност, но загубата на 20% от световното търгувано количеството...</description></item><item><title>
					Георги Шопов: Жилищата ще останат достъпни, ако увеличим предлагането
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324765_jilishtata_shte_ostanat_dostupni_ako_uvelichim.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324806.jpg?v=1647451183" alt="Георги"&gt;ВизиткаГеорги Шопов е роден през 1972 г. в София. През 1995 г. завършва УАСГ специалност "Промишлено и гражданско строителство". След това пет години работи като проектант на свободна практика. През 2000 г. основава фирма "Тобо проект". В момента е управляващ собственик на "Тобо груп", която включва около дузина фирми, специализирани...</description></item><item><title>
					Календар: "Музиката на Украйна", Хосе Кура дирижира "Ернани", "Големанов"
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4323835_kalendar_muzikata_na_ukraina_hose_kura_dirijira_ernani.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4323839.jpg?v=1647576352" alt="Календар:"&gt;18 и 19.03Брилянтин. Държавна опера - Варна, представя предпремиера и първа сценична версия за България на мюзикъла "Брилянтин". Създаден преди 50 години от Джим, Джейкъбс, Уорън Кейси и Робърт Стигууд и вдъхновен от субкултурата на "грийзърите", възникнала през 50-те - 60-те години на ХХ век, той става най-популярен с филмовата...</description></item><item><title>
					Домашно кино: Windfall, Знамето ни значи смърт, Студената война: тех. надпревара
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324540_domashno_kino_windfall_znameto_ni_znachi_smurt.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324526.jpg?v=1647577230" alt="Домашно" windfall&gt;"Знамето ни значи смърт"Завладяващ комедиен мини сериал, създадеn въз основа на истинските приключения на разглезения аристократ Стийд Бонет. Той решава да стане да стане истински пират и да изостави живота си пълен с удобства и привилегии. Действието се развива през 18 в. Участва Тайка Уайтити, който познаваме освен като актьор...</description></item><item><title>
					Нахлуването на украинците на имотния пазар
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325076_nahluvaneto_na_ukraincite_na_imotniia_pazar.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325102.jpg?v=1647532699" alt="Нахлуването"&gt;"Още преди началото на войната и в първите й часове и дни регистрирахме засилен трафик към сайтовете ни за Украйна и за Русия (с разширения com.ua, com.ru). Не е резултат на наша специална активност, явно излизат при търсене в Google", казва Полина Стойкова, изпълнителен директор на Bulgarian Properties - агенция,...</description></item><item><title>
					Колко ще струва на Китай приятелството с Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324190_kolko_shte_struva_na_kitai_priiatelstvoto_s_rusiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324396.jpg?v=1647559170" alt="Колко"&gt;Темата накратко Като най-голям вносител на петрол и голям купувач на храни от цял свят китайската икономика е силно изложена на пазарните сътресения след началото на войната в Украйна. Пекин обмисля закупуване на дялове в руски енергийни и суровини компании. Търговията на Китай с Русия е много по-малка в сравнение...</description></item><item><title>
					Нови мазни номера
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325034_novi_mazni_nomera.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325033.jpg?v=1647455648" alt="Нови"&gt;След захранената от медии и социални мрежи истерия с цените на горивото миналата седмица, която прерасна и в политически сблъсък между управляващите и ГЕРБ, дойде ред и на епизод 2: истерия с олиото. Всичко започна с репортажи още миналата седмица, в които производители прогнозираха, че заради войната в Украйна цената...</description></item><item><title>
					"Чирен" на квадрат, или как България може да скъса с руския газ
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325015_chiren_na_kvadrat_-_ili_kak_bulgariia_moje_da_skusa_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325008.jpg?v=1647470677" alt='"Чирен"'&gt;Два са начините България да си осигури алтернативи на руски природен газ - изграждането на интерконекторите с Гърция и Сърбия и увеличаване на капацитета на газовото хранилище в Чирен. И двата са отдавна обявени за проекти с национално значение с критична важност за енергийната сигурност на страната. Но въпреки това...</description></item><item><title>
					Магазинът на Mr. Bricolage във Варна ще има нов собственик
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324501_magazinut_na_mr_bricolage_vuv_varna_shte_ima_nov.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324508.jpg?v=1647364281" alt="Магазинът" mr. bricolage&gt;"Фонд за недвижими имоти България" (ФНИ) продава търговския си център във Варна, който е отдаден под наем на веригата Mr. Bricolage. В съобщение до борсата от февруари от дружеството със специална инвестиционна цел обявиха, че са сключили предварителен договор за имота, който ще бъде продаден срещу 6.8 млн. евро без...</description></item><item><title>
					ЕЦБ иска банковите сметки на руски и беларуски граждани в ЕС да бъдат следени
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324901_ecb_iska_bankovite_smetki_na_ruski_i_belaruski.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324899.jpg?v=1647499530" alt="ЕЦБ"&gt;Банковите сметки, както и всички транзакции на руски и беларуски граждани в Европейския съюз (ЕС) ще бъдат следени и проверявани от банките в блока, твърдят източници на Reuters. Това се случва, след като от Европейската централна банка (ЕЦБ) са поискали повишено внимание от контролираните от нея банки, за да се...</description></item><item><title>
					Фед повиши лихвите за пръв път от 2018 г. и започна борба с високата инфлация
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325146_fed_povishi_lihvite_za_pruv_put_ot_2018_g_i_zapochna.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325243.jpg?v=1647533875" alt="Фед"&gt;Федералният резерв на САЩ обяви, че повишава с четвърт пункт основния си лихвен процент и сигнализира, че вероятно предстоят още 6 увеличения със същия размер до края на годината. Ходът на американската централна банка беше очакван предвид непрестанно покачващата се инфлация в страната през изминалите месеци, която през февруари достигна...</description></item><item><title>
					Саудитска Арабия обмисля да приема юани за петролни сделки с Китай
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324797_sauditska_arabiia_obmislia_da_priema_juani_za_petrolni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324962.jpg?v=1647506524" alt="Саудитска"&gt;Саудитска Арабия и Китай водят преговори за извършване на част от петролните сделки между двете страни в китайската валута юан, съобщи The Wall Street Journal, позовавайки се на свои източници. Подобно споразумение между най-големия износител и най-големия вносител на петрол в света е възможно да подкопае доминиращата роля на американския...</description></item><item><title>
					Финтех пейзажът се променя
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4322744_finteh_peizajut_se_promenia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324849.jpg?v=1647435955" alt="Финтех"&gt;FinTech Summit 2022Какво е бъдещето на финансовите технологии, какви са възможностите, но и предизвикателствата на този силно растящ пазар. По тези и много други теми и въпроси ще дискутират експерти, визионери, иноватори, представители на компании от страната и чужбина, както и на централната власт и регулаторите по време на FinTech...</description></item><item><title>
					Закриването на спецправосъдието е решено, но съпротивата ще продължи и след това
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325156_zakrivaneto_na_specpravosudieto_e_resheno_no.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325159.jpg?v=1647509336" alt="Закриването"&gt;След изнервено деветчасово заседание на парламентарната правна комисия в сряда, партиите от управляваща коалиция и "Възраждане" подкрепиха законопроекта за закриване на спецправосъдието. Те гласуваха още и за премахване на кариерните и финансови бонуси за членовете на Висшия съдебен съвет (ВСС) и на Инспектората към него. Законопроектът бе приет с 12...</description></item><item><title>
					ЕС ще решава за още мерки за намаляване на разходите за ток и гориво
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325301_es_shte_reshava_za_oshte_merki_za_namaliavane_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325341.jpg?v=1647516764" alt="ЕС"&gt;Инвазията на Русия в Украйна стана повод миналата седмица ЕС да приеме план за намаляване на европейската зависимост от руските изкопаеми горива, включително чрез увеличаване на вноса на втечнен природен газ (LNG) и ускоряване внедряването на възобновяема енергия. А тази седмица Европейският парламент даде сигнал, че ще настоява за увеличение...</description></item><item><title>
					В сферата на информационните технологии никога не е скучно
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4321980_v_sferata_na_informacionnite_tehnologii_nikoga_ne_e.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4321977.jpg?v=1646846492" alt="В"&gt;Горан Ангелов е основател и управител на "Ай Би Ес България" (IBS) - една от водещите ИТ компании в страната с фокус върху финансовата индустрия, аналитикс решенията и системната интеграция. Текущо IBS изпълнява ключови проекти във водещи банки, свързани с дигиталната трансформация, PSD2 регулацията, модернизирането на инфраструктурата и управлението на...</description></item><item><title>
					Ford планира да изгради завод за батерии в Турция
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325281_ford_planira_da_izgradi_zavod_za_baterii_v_turciia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325282.jpg?v=1647511533" alt="Ford"&gt;Американският автомобилен производител Ford планира да удвои своите инвестиции в Германия, да изгради завод за батерии в Турция и постепенно да премахне въглеродните емисии от своите ванове до 2035 г. Плановете на компанията бяха обявени, след като започна да се преструктурира - раздели своя бизнес на автомобили, задвижвани с батерии,...</description></item><item><title>
					"Кръстникът" на 50
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324039_krustnikut_na_50.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324034.jpg?v=1648153467" alt='"Кръстникът"'&gt;Мафиотската сага на режисьора Франсис Форд Копола навърши 50 години. Юбилеят беше отбелязан с няколко прожекции в Ню Йорк на реставрираната версия на филма, а след 22 март ще е достъпна и онлайн. Отдавна признат за шедьовър, "Кръстникът" редовно е включван в списъците на най-великите филми за всички времена. Премиерата...</description></item><item><title>
					КЗК атакува "Билла" и "Кауфланд" за липса на олио в дните на лудо пазаруване
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325343_kzk_atakuva_billa_i_kaufland_za_lipsa_na_olio_v_dnite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325353.jpg?v=1647518133" alt="КЗК"&gt;Психозата около цените на олиото и опашките за презапасяване с продукта активизираха традиционно спящия регулатор - Комисията за защита на конкуренцията (КЗК). Но вместо да търси картел или друго нарушаване на пазарните правила, регулаторът подхвана две от най-големите вериги, имали лошия късмет точно в дните на истерията да предложат в...</description></item><item><title>
					Строител на капитализма: Марина Овсянникова
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324971_stroitel_na_kapitalizma_marina_ovsiannikova.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324979.jpg?v=1647507056" alt="Строител"&gt;Дългогодишният редактор в руската държавна телевизия "Первый канал" Марина Овсянникова излезе с протестен плакат срещу пропагандата и войната в Украйна по време на вечерната емисия новини в понеделник. Макар плакатът да се задържа в ефир едва няколко секунди, преди камерите да бъдат изключени, те бяха достатъчни, за да се прочете...</description></item><item><title>
					Nielsen: Голяма част от българите са притеснени, че Русия може да нападне и други държави
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4323938_nielsen_goliama_chast_ot_bulgarite_sa_pritesneni_che.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4323937.jpg?v=1647281012" alt="Nielsen:"&gt;Напрежението между Русия и Украйна не оставя безразличен света, но населението на Стария континент е най-пряко засегнато от руската инвазия в Украйна. Бежанските вълни вече пристигат в Европа, а страхът от разширяване на територията на конфликта изглежда все по-реален. Това показват и данните от последното проучване на Европейските национални панели...</description></item><item><title>
					Пл. "Александър Невски" - селският мегдан на ГЕРБ
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325132_aleksandur_nevski_-_selskiiat_megdan_na_gerb.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325381.jpg?v=1647520830" alt="Пл."&gt;Щеше да е смешно, ако в най-големия български град не живееха над милион души. Един плах опит София да придобие по-нормален вид тази седмица се сблъска челно с всичко, което му пречи да стане модерен град. В общинския съвет беше внесено предложение площадът около църквата "Александър Невски" да стане пешеходен....</description></item><item><title>
					Германската Festo ще инвестира в софийската си фабрика 20 млн. лв. тази година
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324193_germanskata_festo_shte_investira_v_sofiiskata_si.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324194.jpg?v=1647338609" alt="Германската" festo&gt;"Фесто производство" - част от германския концерн Festo, продължава с инвестициите си, които през тази година ще достигнат 20 млн. лв. Дружеството в София произвежда компоненти за процесна автоматизация, сензори за поток и налягане, свързващи кабели и електрически задвижвания. Продължаваме разширението"Продължаваме да инвестираме, както сме правили това и в предишни...</description></item><item><title>
					Ново място: Donuts Factory
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324046_novo_miasto_donuts_factory.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324042.jpg?v=1647307088" alt="Ново" donuts factory&gt;Donuts Factory Plovdiv отвори врати на 12 март и предлага около десет вида донъти с различен пълнеж и глазура. Не можете да седнете да ги изядете на място, но пък работното време дава възможност да се отбиете, когато пожелаете, между 10 и 22 ч. и да си купите вкусен донът...</description></item><item><title>
					Консорциум с участието на Elliot преговаря да купи Nielsen Holdings за 15 млрд. долара
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324458_konsorcium_s_uchastieto_na_elliot_pregovaria_da_kupi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324467.jpg?v=1647413740" alt="Консорциум" elliot nielsen holdings&gt;Консорциум от частни инвестиционни компании с участието на Elliot Management е в напреднал стадий на преговори за купуване на компанията за телевизионни рейтинги Nielsen Holdings за приблизително 15 млрд. долара, включително дълга, съобщава The Wall Street Journal, позовавайки се на запознати с въпроса. Преговорите за финансиране с редица банки напредват...</description></item><item><title>
					БАГЕ: За геотермалната енергия трябва да се използват сондажите за нефт и газ
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324443_bage_za_geotermalnata_energiia_triabva_da_se_izpolzvat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324439.jpg?v=1647378817" alt="БАГЕ:"&gt;Инж. Никола Сечкарьов е петролен геолог с 18-годишен опит в нефтената индустрия (Европа, Африка, Русия, Азия и Южна Америка), специалист в геомоделирането, анализ на петролни системи и площи за разработка и експлоатация на въглеводороди и геотермални ресурси. Специализирал е петролна геология и геотермална енергия в САЩ, Русия, Германия. Разработва докторска...</description></item><item><title>
					Последствията за икономиката от войната в Украйна може да са по-тежки от тези след COVID-19
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4322414_posledstviiata_ot_voinata_v_ukraina_moje_da_sa.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4322411.jpg?v=1647269853" alt="Последствията" covid-19&gt;Продължителна война в Украйна би довела до по-тежки икономически последствия за Европа в сравнение с тези след пандемията от коронавирус, смята изпълнителният директор на Volkswagen Хербет Дийс. Според него, ако конфликтът се проточи, напрежението върху икономиката би било много по-сериозно, отколкото след двете години, в които коронавирусът беше тема номер...</description></item><item><title>
					Intel избра Германия за завода си за чипове, влага 17 млрд. долара
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324413_intel_izbra_germaniia_za_zavoda_si_za_chipove_vlaga_17.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324411.jpg?v=1647420326" alt="Intel"&gt;Американската технологична компания Intel представи инвестиционен план на стойност около 30 млрд. долара, който цели да съкрати изоставането на Европа от Азия и САЩ в произвеждането на чипове. Според него компанията може да вложи над 80 млрд. долара в следващите десет години, като това число силно зависи от търсенето, както...</description></item><item><title>
					Ерве льо Телие: Предпочитам живота пред писането
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4323726_erve_lyo_telie_pisatel_geroite_sa_kato_stado_koeto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4323728.jpg?v=1647253100" alt="Ерве"&gt;"Всички полети си приличат. Всеки тежък полет е такъв по свой си начин." С изречения като тези френският писател Ерве льо Телие с един замах подготвя читателите какво ще се случи, прави препратка към "Ана Каренина" на Толстой и проявява тънко чувство за хумор, докато разнищва сериозни теми. Ерве льо...</description></item><item><title>
					Защо "Агрополихим" ще е последният торов завод в Европа, който ще спре
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324448_zashto_agropolihim_shte_e_posledniiat_torov_zavod_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324743.jpg?v=1647431940" alt="Защо"&gt;Заводът в Девня не вижда нужда от държавни субсидии за торове или амоняк заради добрите печалби на земеделците от високите зърнени цени. България има потенциал за бартер срещу зърно с Алжир или Катар, като в замяна получи газ или амоняк. Инвестициите, които "Агрополихим" направи през последните години, се оказаха правилни...</description></item><item><title>
					Данъчното облагане на доходи от сделки с криптовалути
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4321768_danuchnoto_oblagane_na_dohodi_ot_sdelki_s_kriptovaluti.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4323767.jpg?v=1647356886" alt="Данъчното"&gt;Адвокат Иван Александър Манев от адвокатско дружество "Димитров, Петров &amp; ко." е експерт с опит в данъчното право, капиталови пазари, административно право и процесуално представителство. Активно консултира физически и юридически лица, опериращи в сектора на криптовалутите, по данъчни и регулаторни въпроси. През изминалата година продължи да се увеличава интересът към...</description></item><item><title>
					Десет дни повече учене и по-къса лятна ваканция: Какъв ще е ефектът от нов график на учебната година
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324735_deset_dni_poveche_uchene_i_po-kusa_liatna_vakanciia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324734.jpg?v=1647424807" alt="Десет"&gt;Прекарват ли децата в България достатъчно време в училище? Ако питате Министерството на образованието (МОН), то отговорът е твърдо "не" и то не само заради дистанционното обучение през последните две години. Според ведомството българските ученици учат най-малко астрономически часове в Европа от I до X клас и имат най-дългите летни...</description></item><item><title>
					Брюксел: Икономическият ръст в ЕС ще бъде силно засегнат от войната в Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324907_brjuksel_ikonomicheskiiat_rust_v_es_shte_bude_silno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324902.jpg?v=1647439815" alt="Брюксел:"&gt;Икономическият ръст на ЕС ще бъде силно засегнат от ефектите на руската инвазия в Украйна, предупреди заместник-председателят на Европейската комисия (ЕК) Валдис Домбровскис. Той заяви, че очакванията на институцията са за растеж под 4% през 2022 г., което е понижение спрямо прогнозата отреди месец. Изказването му идва на фона на...</description></item><item><title>
					Германия ще вложи 200 млрд. евро за зелена трансформация на икономиката до 2026 г.
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324928_germaniia_shte_vloji_200_mlrd_evro_za_zelena.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324936.jpg?v=1647441163" alt="Германия"&gt;Германия ще задели 200 млрд. евро, за да финансира индустриалната трансформация в страната до 2026 г., обяви финансовият министър на страната Кристиан Линднер. Тя ще включва инвестиции в инфраструктура за зареждане на електрически автомобили, водородни технологии, модернизация на промишлеността. Средства ще се използват и за премахване на допълнителните такси, въведени...</description></item><item><title>
					Изборът за БНБ сглоби съюз между партията на Слави Трифонов, ГЕРБ, ДПС и "Възраждане"
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324923_izborut_za_bnb_sglobi_sujuz_mejdu_partiiata_na_slavi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324895.jpg?v=1647445879" alt="Изборът"&gt;Изборът на нов управител на БНБ доведе до първо едро пропукване на четворната управляваща коалиция - партията на Слави Трифонов в един отбор с ГЕРБ, ДПС и "Възраждане" задвижиха бърза процедура за гуверньор. Напук на останалите три партии, които искаха повече време, за да намерят обща подходяща номинация. Двигател на...</description></item><item><title>
					България и съветските паметници: може да ги премахва и мести, но не иска
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324929_bulgariia_i_suvetskite_pametnici_moje_da_gi_premahva_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324924.jpg?v=1647440599" alt="България"&gt;Темата накратко Ако България иска, може да премести съветските паметници в музеите За това не е нужна консултация с Москва, както беше изтъкнал областният управител на София Другият начин е да се приемат законодателни промени по примера на Полша. Въпросът е има ли шанс за мнозинство в парламента? През 2007...</description></item><item><title>
					Лаура Кьовеши: Европейската прокуратура е започнала над 120 разследвания за България
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324943_laura_kyoveshi_evropeiskata_prokuratura_e_zapochnala.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325120.jpg?v=1647458839" alt="Лаура"&gt;Европейската прокуратура е получила рекорден брой сигнали от България, попадащи в компетентността й. Това стана ясно от думите на европейския главен прокурор Лаура Кьовеши, която е на второто си посещение в България, откакто е заела поста. Днес тя проведе двучасова среща с премиера Кирил Петков. След нея Кьовеши потвърди, че...</description></item><item><title>
					Бюджетът на Пловдив през 2022 г. ще надхвърли половин милиард
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324957_bjudjetut_na_plovdiv_prez_2022_g_shte_nahvurli_polovin.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324970.jpg?v=1647444860" alt="Бюджетът"&gt;Темата накратко Местните данъци остават непроменени, но ще бъдат увеличени някои такси. Спортните съоръжения са приоритет и през 2022 г. - освен започнатите проекти са отделени още 5 млн. лв. за стартиране изграждането на нови спортни зали и комплекси. Очаква се строителство на 2 училища и редица детски градини, а...</description></item><item><title>
					FT: Украйна и Русия обсъждат мирно споразумение от 15 точки; Украйна поиска от САЩ още санкции и оръжие
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324471_na_jivo_voinata_na_16_mai.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324922.jpg?v=1647440497" alt="FT:"&gt;Премиерите на Полша, Чехия и Словения се срещнаха с украинския президент Володимир Зеленски в обсадения Киев, а украинският лидер видя по-голям шанс за компромис с Русия. Днес преговорите между Русия и Украйна ще продължат, като от началото на седмицата се водят чрез видеоконферентна връзка. Президентът на Украйна каза, че е...</description></item><item><title>
					Може ли Путин да бъде преследван за военни престъпления в Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4323819_moje_li_putin_da_bude_presledvan_za_voenni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4323899.jpg?v=1647273197" alt="Може"&gt;Войната на руския президент Владимир Путин в Украйна за пореден път хвърля светлина върху ограниченията на международното право, особено когато го нарушава държава като Русия, която е един от петте постоянни члена на Съвета за сигурност на ООН. "Налице са основателни причини да смятаме, че в Украйна са извършени военни...</description></item><item><title>
					Войната в Украйна изправи авиационния сектор пред нови проблеми
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4321899_voinata_v_ukraina_izpravi_aviacionniia_sektor_pred.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4321894.jpg?v=1647230331" alt="Войната"&gt;Коронавирусът направи живота на авиокомпаниите изключително труден. Заради ограниченията на пътуванията те бяха принудени да заземят огромна част от флотилиите си, което трупаше загуби ден след ден. През лятото на 2020 г. нещата като че ли тръгнаха да се оправят, но това се оказа много краткотрайна заблуда. Делта вариантът отново...</description></item><item><title>
					Европа учи "езика на силата"
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4321105_novata_voenna_strategiia_na_es.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324107.jpg?v=1647332908" alt="Европа"&gt;Искаме или не, т.нар. "твърда сила" се завърна с гръм и трясък на Стария континент в последната седмица на февруари. Една от целите на настоящото френско председателство на съвета на ЕС според президента Еманюел Макрон ще бъде "преминаване от Европа на сътрудничество вътре в нашите граници към мощна Европа в...</description></item><item><title>
					Седмичен бюлетин за маркетинг и реклама (15 март)
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4323618_sedmichen_bjuletin_za_marketing_i_reklama_15_mart.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4305793.jpg?v=1648153468" alt="Седмичен"&gt;На българския пазар Проучване на Storio: Маркетингът през съдържание се търси за привличане на нови клиентиМаркетингът през съдържание ангажира аудиторията значително по-дълго от всички останали инструменти на комуникационния микс. Хората обичат да отделят от времето си за четене или гледане на филми, като компаниите все по-често се възползват от това,...</description></item><item><title>
					Ръст на заразените с ковид в Китай върна несигурността на пазарите
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324134_rust_na_zarazenite_s_kovid_v_kitai_vurna_nesigurnostta.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324142.jpg?v=1647335405" alt="Ръст"&gt;Волатилността се завръща на пазарите, а водещите глобални индекси се търгуват по-ниско във вторник. С около 1.5% спад отвориха пазарите в Европа, докато в Китай акциите продължават спада от понеделник, като днес са надолу с около 5% днес, поради опасения, че нововъзникнали случаи на COVID-19 в страната може да ограничат...</description></item><item><title>
					ЕС спира инвестициите в руската енергетика и забранява вноса на стомана
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324167_es_spira_investiciite_v_ruskata_energetika_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324172.jpg?v=1647338197" alt="ЕС"&gt;Европейският съюз (ЕС) прие нов пакет санкции срещу Русия заради нахлуването й в Украйна, в който влизат забрана за инвестиции в руския енергиен сектор, за внос на стоманени продукти и износ на луксозни стоки. Мерките влизат в сила от вторник, като в тях са включени и замразяване на активи на...</description></item><item><title>
					Френската енергийна група EDF предвижда още по-ниска печалба през 2022 г.
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4323888_frenskata_energiina_grupa_edf_predvijda_oshte_po-niska.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4323887.jpg?v=1647340227" alt="Френската" edf&gt;Френската енергийна компания EDF рязко влоши прогнозата си в резултат на по-ниското производство на ядрена енергия и правителствените мерки за ограничаване на сметките за електроенергия. Групата заяви, че сега очаква въздействие от 26 млрд. евро върху основната печалба тази година при последни предвиждания за 19 млрд. Контролираната от държавата енергийна...</description></item><item><title>
					Кирил Петков: Едни и същи хора когато не мислят за схема с бюджета, мислят за схема с Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324233_kiril_petkov_edni_i_sushti_hora_kogato_ne_misliat_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324217.jpg?v=1647359536" alt="Кирил"&gt;"Институциите в България са превзети и това се случва главно заради прокуратурата, защото, ако там успеем да вдигнем похлупака, другите неща ще се подредят. В момента имаме един, в който главният прокурор пази всичко. На нас буквално са ни вързани ръцете". Това заяви премиерът Кирил Петков в изказването си на...</description></item><item><title>
					Финансиране за устойчива градска мобилност
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4323734_finansirane_za_ustoichiva_gradska_mobilnost.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4323753.jpg?v=1647340226" alt="Финансиране"&gt;Европейската комисия (ЕК) прие в края на миналата година Стратегия за устойчива и интелигентна мобилност и План за действие, поставящи фокус върху фундаменталната трансформация на транспортния сектор в посока неговата екологична устойчивост и безопасност. В стратегията са определени основните политически действия, очертани за всеки от трите ключови стълба: Устойчива мобилност,...</description></item><item><title>
					Асен Василев: Инфлацията ще продължи да се ускорява
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324210_asen_vasilev_inflaciiata_shte_produlji_da_se_uskoriava.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324234.jpg?v=1647342177" alt="Асен"&gt;Инфлацията в страната ще продължи да се ускорява заради последиците от войната в Украйна. Това заяви финансовият министър и вицепремиер Асен Василев за традиционната среща на бизнеса с правителството, организирана от "Капитал. Днес НСИ публикува данните за индекса на потребителските цени през февруари, който се повишава с 10% на годишна...</description></item><item><title>
					Божидар Божанов: България се подготвя за по-мащабна кибервойна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324252_bojidar_bojanov_bulgariia_se_podgotvia_za_po-mashtabna.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324251.jpg?v=1647342684" alt="Божидар"&gt;"България се подготвя за по-мащабна кибервойна, докато се бори с по-малки атаки, които са довели до блокирането на 45 хил. руски IP адреса във връзка с успешните и неуспешни опити за сваляне на държавни и частни български платформи през последните месеци." Това каза министърът на електронното управление Божидар Божанов по...</description></item><item><title>
					Държавата ще изтегли дълг за още 500 млн. лв. следващата седмица
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324213_durjavata_shte_iztegli_dulg_za_oshte_500_mln_lv.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324207.jpg?v=1647343454" alt="Държавата"&gt;Седмица след като емитира 3.5-годишен вътрешен дълг за 500 млн. лв., държавата ще проведе нов аукцион на ДЦК за същата сума, но със 7.5-годишен матуритет. Купонът по него е 0.25%, но съдейки по аукциона в понеделник, а и от рисковата премия при първоначалното отваряне на тази емисия миналия ноември, вероятно...</description></item><item><title>
					Инфлацията стана двуцифрена и достигна 10% през февруари
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324339_inflaciiata_stana_dvucifrena_i_dostigna_10_prez.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324349.jpg?v=1647360101" alt="Инфлацията"&gt;Инфлацията в страната очаквано продължава да се покачва за дванадесети пореден месец и през февруари достига 10% на годишна база, показват данните на националната статистика. Стойността е сравнима с нивата от края на 2008 г., но засега остава под върховите стойности от времето на Световната финансова криза. Само за месец...</description></item><item><title>
					Инвестиционен банкер: В България е важно да се разказва за хора, които са успели, без да крадат
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324331_vajno_e_da_se_razkazva_za_hora_koito_sa_uspeli_bez_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324380.jpg?v=1647352575" alt="Инвестиционен"&gt;"Сделките в района ни не са спрели, но финансирането е много по-трудно. Има забавяне, защото банките искат гаранции. За тях най-важното е да подсигурят собствените си активи и чак след това да търсят начин да финансират нови проекти." Това обясни Божидар Джелич, управляващ директор на банка Lazard за Централна и...</description></item><item><title>
					Иван Кръстев: За първи път в постсъветското пространство срещу Путин не стои абстрактна идея, а друг човек
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324306_ivan_krustev_za_purvi_put_v_post-suvetskoto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324336.jpg?v=1647349709" alt="Иван"&gt;Светът коренно се е променил с войната в Украйна, смята политологът Иван Кръстев, ръководител на Центъра за либерални стратегии и изследовател в Института по хуманитарни и социални науки във Виена. "Говорим за съвсем различна Европа икономически. Дори да се стигне до примирие, икономическите санкции за Русия, докато Путин е президент,...</description></item><item><title>
					По лошия пример на Пловдив: Пазарджик продава част от тролейбусния си транспорт
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324378_po_loshiia_primer_na_plovdiv_pazardjik_prodava_chast.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324374.jpg?v=1647352448" alt="По"&gt;Пандемията и енергийната криза натовариха много общинските бюджети за градски транспорт, като свиха потреблението. Но дори в тази ситуация, повечето градове отдавна са осъзнали, че това не е просто транспортна, а социална услуга, която прави възможно провеждането на всякакви политики - от екологични, до икономически и жилищни. На този фон,...</description></item><item><title>
					Русия санкционира президента на САЩ; Премиерите на Чехия, Полша и Словения отиват в обсадения Киев
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4323972_na_jivo_voenniiat_ministur_na_sasht_iznenadvashto_idva.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324436.jpg?v=1647358234" alt="Русия"&gt;На 20-тия ден от руската инвазия големият въпрос е един: ще подкрепи ли Китай офанзивата на Владимир Путин, която все повече затъва в мартенската кал на Украйна? За момента сигналите са разнопосочни - на думи Пекин твърди, че е за спиране на огъня и мирно уреждане на кризата със запазване...</description></item><item><title>
					Войната в Украйна е катализатор за процес по изтичане на мозъци от Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324379_voinata_v_ukraina_e_katalizator_za_proces_po_iztichane.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324377.jpg?v=1647352450" alt="Войната"&gt;"Най-добрият начин да действам срещу режима на Путин е да емигрирам от Русия", заявява пред британската ВВС Евгений Лямин, който е един от над 25 000 руснаци, пристигнали в Грузия от началото на инвазията на Москва в Украйна. У дома той е бил арестуван за участие в антивоенен протест, а...</description></item><item><title>
					ЕК връща българския План за възстановяване за поредно доработване
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324409_ek_vrushta_bulgarskiia_plan_za_vuzstanoviavane_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324432.jpg?v=1647358004" alt="ЕК"&gt;Брюксел връща за пореден път българския Национален план за възстановяване и устойчивост. Днес бе крайният срок за отсроченото одобрение на документа, но вместо добри новини ЕК потвърди на въпрос на български журналисти, че е нужно поредно удължаване на срока за доработването му. "Продължаваме конструктивната си съвместна работа с българските власти...</description></item><item><title>
					Водород, биогаз и много ВЕИ с батерии заменят руския газ в България
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324408_vodorod_biogaz_i_mnogo_vei_s_baterii_zameniat_ruskiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324410.jpg?v=1647355180" alt="Водород,"&gt;България може да намали значително зависимостта си от руския газ още преди края на тази година и на този етап не планира нов договор с "Газпром". Освен с алтернативни доставки това ще стане и с производството на зелен водород и биогаз. Инвестициите в нови ВЕИ мощности ще бъдат регулаторно облекчени,...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324422_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					Анна Миежинска: Разделеното, недоверчиво общество е уязвимо към дезинформация
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4323929_anna_miejinska_razdelenoto_nedoverchivo_obshtestvo_e.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4323927.jpg?v=1647359901" alt="Анна"&gt;Анна Миежинска е полски анализатор на социални медии и експерт по политически маркетинг, специализирана в оценката на информационния риск и по-специално в руската дезинформация, фалшиви новини и онлайн манипулации. Тя е редовен сътрудник на OKO.press и публикува в Gazeta Wyborcza. През 2019 и 2020 г. си сътрудничи с Института за...</description></item><item><title>
					Надежда Йорданова: Закриването на спецправосъдието е на дневен ред през следващите седмици
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324435_nadejda_iordanova_zakrivaneto_na_specpravosudieto_e_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324700.jpg?v=1647421816" alt="Надежда"&gt;Две важни събития в законодателната дейност анонсира правосъдният министър Надежда Йорданова за следващите седмици - закриване на спецправосъдието и започване на дебата за реформата в антикорупционната комисия КПКОНПИ. В сряда правната комисия на парламента ще гледа законопроекта за спецправосъдието на първо четене. Активно се работи и върху другите промени в...</description></item><item><title>
					Тол-системата ще се разшири, а договорите в строителство ще се индексират
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324385_tol-sistemata_shte_se_razshiri_a_dogovorite_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324384.jpg?v=1647353197" alt="Тол-системата"&gt;Тол системата ще бъде разширена и до средата на тази година хваща и второкласните пътища. Това обяви министърът на регионалното развитие и благоустройството Гроздан Караджов по време на Годишната среща на бизнеса с правителството. Другата новина от панела за инфраструктура и транспорт, на който участваше и министърът на транспорта Николай...</description></item><item><title>
					Нови сделки с ток на ТЕЦ "Марица-изток 2" - този път за 94 млн. лв.
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325416_novi_sdelki_s_tok_na_tec_marica_iztok_2_-_tozi_put_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325414.jpg?v=1647523104" alt="Нови"&gt;Продължава засиленото предлагане на дългосрочни договори за доставка на ток по фиксирани цени от държавата ТЕЦ "Марица-изток 2". На 17 март централата реализира, макар и не на 100%, четири търга за продажба на електроенергия от април до края на септември. Договорените приходи от тях са 94 млн. лв., а средната...</description></item><item><title>
					Не, г-жо Нинова, форсмажорът не се обявява, а се доказва
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325417_ne_g-jo_ninova_forsmajorut_ne_se_obiaviava_a_se_dokazva.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325407.jpg?v=1648153470" alt="Не,"&gt;"Внасяме предложение в Министерски съвет за обявяване на форсмажор във връзка с войната в Украйна. Той ще важи от 24 февруари до края на март и ще се отнася за всички сектори в българската икономика. Това заяви вицепремиерът и министър на икономиката и индустрията Корнелия Нинова на среща с представители...</description></item><item><title>
			Снимка на седмицата
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324976_snimka_na_sedmicata.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					Илия Кръстев: Държавата трябва спешно да улесни "синята карта"
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325398_iliia_krustev_durjavata_triabva_speshno_da_ulesni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325397.jpg?v=1647521849" alt="Илия"&gt;Какви са преките и косвените ефекти за компаниите в България от войната в Украйна, какви мерки вземат и какви са прогнозите им. Това коментираха мениджъри по време на годишната среща на бизнеса с правителството, организирана от "Капитал" на 15 март. Тук можете да видите интервюто с председателя на Асоциацията за...</description></item><item><title>
					Има ли светлина в тунела за преговорите между Украйна и Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325404_ima_li_svetlina_v_tunela_za_pregovorite_mejdu_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325399.jpg?v=1647521815" alt="Има"&gt;"Работим по документи, които двамата президенти ще могат да обсъдят допълнително и да подпишат. Очевидно това ще стане в скоро време, защото това е единственият начин за прекратяване на тази война", заяви съветникът на украинския президент Михайло Подоляк, който участва в преговорите между Киев и Москва. Когато нахлу в Украйна,...</description></item><item><title>
					До 300 лв./мВтч ще могат да стигат помощите за скъпия ток през април
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325465_do_300_lvmvtch_shte_mogat_da_stigat_pomoshtite_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325470.jpg?v=1647527443" alt="До"&gt;След като в понеделник беше обявено, че компенсациите за бизнеса заради високите цени на електроенергията ще продължат и през април, днес от Министерство на енергетиката съобщиха и конкретните параметри на помощта. В случая формулата за изчисляване на субсидиите остава същата, както и досега, но се вдига таванът на помощта -...</description></item><item><title>
					Как да бъде разбит пазарът на дезинформация
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325495_kak_da_bude_razbit_pazarut_na_dezinformaciia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325505.jpg?v=1647531746" alt="Как"&gt;Мохамед Сулиман, старши изследовател на дезинформацията в Гражданската AI лаборатория на Североизточния университет, в коментар зa ProjectSyndicate. След като Русия нахлу в Украйна, някои млади американци създадоха фалшиви профили в Instagram, в които споделяха видеоклипове и снимки за разгръщащите се събития. Преструвайки се на журналисти на място, те привлякоха трафика...</description></item><item><title>
					Кирил Петков нагази в политическо минно поле
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324839_kiril_petkov_nagazi_v_politichesko_minno_pole.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325064.jpg?v=1647532051" alt="Кирил"&gt;Войната в Украйна вкара България във верижна реакция от нови кризи, като най-сериозната за момента парадоксално не е нито военна, нито икономическа, а по-скоро вътрешнополитическа. Премиерът Петков и неговата формация "Продължаваме промяната" са принудени да управляват в безпрецедентно сложна политическа конфигурация, като функционирането и дори оставането на сегашната власт зависи...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325486_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					Кино: "В сърцето на машината"
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4323744_kino_v_surceto_na_mashinata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4323741.jpg?v=1647560765" alt="Кино:"&gt;Оценка: 3½ от 5 Стар грях на българското кино е свенливостта пред чистите жанрове, оттам и прекъснатата му връзка с публиката. Новият филм на Борислав Захариев (сценарист) и Мартин Макариев (режисьор) е стъпка това да се промени. Той изненадващо спечели голямата "Златна роза" във Варна в обкръжението на традиционните "авторски"...</description></item><item><title>
					Новото политическото лидерство в България се спъва в тежки зависимости от Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324514_novoto_politicheskoto_liderstvo_v_bulgariia_se_spuva_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324499.jpg?v=1647365212" alt="Новото"&gt;Добромир Живков е управител на социологическата агенция "Маркет линкс". В България има политическо лидерство, но ситуацията сега е много особена - то е обречено да не е достатъчно силно в настоящия момент поради тежките зависимости, в които е изпаднала България, включително от Русия, и всичките тези 30 години, през които...</description></item><item><title>
					Русия "се прави, че преговаря", смята Франция; Над 7000 руски войници са убити за три седмици, твърди NYT
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325115_na_jivo_pregovorite_za_mir_v_ukraina_na_pruv_pogled.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325458.jpg?v=1647525757" alt="Русия" nyt&gt;В първия ден от четвъртата седмица на руската инвазия в Украйна надеждите за спиране на огъня започват да придобиват все по-видими форми. В резултат на преговорите между двете враждуващи страни вече е изготвен план от 15 точки, които трябва да бъдат изпълнени, за да се стигне до примирие. Една от...</description></item><item><title>
					Парламентарната комисия не прие доклада за дейността на КПКОНПИ
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325522_parlamentarnata_komisiia_ne_prie_doklada_za_deinostta.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325524.jpg?v=1647532798" alt="Парламентарната"&gt;Парламентарната комисия по превенция и противодействие на корупцията не прие годишния доклад за дейността на КПКОНПИ за 2021 г. "За" отхвърлянето му гласуваха 10 депутати от управляващото мнозинство, а шестима народни представители от опозицията от ГЕРБ и ДПС го подкрепиха. Предстои докладът да бъде разгледан и гласуван и в пленарната...</description></item><item><title>
					Германската wpd започва проект за 75 мВт вятърен парк край Балчик
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324991_wpd_zapochva_s_proekt_za_75_mvt_viaturen_park_krai.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325005.jpg?v=1647447116" alt="Германската" wpd&gt;Нови вятърни паркове в България не са изграждани от десетилетие. Това обаче е напът да се промени много скоро и много съществено. Десетки проекти, някои от които подготвени още в периода 2008 - 2010 г., са "съживени" и инвеститорите вече търсят начини за тяхното реализиране. Причините за това са няколко....</description></item><item><title>
					Бизнес или култ?
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324667_biznes_ili_kult.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324805.jpg?v=1647559903" alt="Бизнес"&gt;Ето няколко типични характеристики на култовете. Имат йерархични структури. Ценят харизматичните лидери и очакват лоялност. Считат света за враждебно място. Имат собствен жаргон, ритуали и вярвания. Имат усещане за мисия. Пълни са със странни хора. Ако всичко това ви звучи познато, то е, защото компаниите споделят много от тези черти....</description></item><item><title>
					България кучета я яли
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324763_bulgariia_kucheta_ia_iali_-_komentar.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325395.jpg?v=1647612850" alt="България"&gt;"Не трябва да се чувстваме виновни, че сме носили отговорността за управлението на страната десет години, ние управлявахме добре и в полза на гражданите." Думите са на зам.-председателя на ГЕРБ Томислав Дончев при преизбирането на Бойко Борисов за лидер и показват пълната безскрупулност, до която могат да стигнат политиците в...</description></item><item><title>
					Андреас Шоле: България може да остане износител на ток само с развитието на ВЕИ
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325418_bulgariia_moje_da_ostane_iznositel_na_tok_samo_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325415.jpg?v=1647523199" alt="Андреас"&gt;Андреас Шоле е директор по развитие на проекти в wpd. В компанията е от 2006 г. насам и е също така и управител на wpd Eastern Europe от септември 2020 г.Тярк Шепър е ръководител по правни въпроси и нови пазари. Присъединява се към wpd през 2015 г., допреди това е...</description></item><item><title>
								Рисковете от конфликта в Украйна: Пет реакции на държавата
							</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325086_riskovete_ot_konflikta_v_ukraina_pet_reakcii_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325434.jpg?v=1647524013" alt="/"&gt;Темата накратко Войната в Украйна вероятно ще трае с години, а правителството застава твърдо зад позициите на НАТО и ЕС. България има план, ако подаването на руски газ спре, стана ясно по време на годишната среща между бизнес и управляващи. Премиер, министри и бизнес представиха своята стратегия и решения за...</description></item><item><title>
					Украинските IT проекти се насочват към България
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324944_evakuaciiata_na_ukrainskiia_kod.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324966.jpg?v=1647446211" alt="Украинските" it&gt;Когато бизнесът напуска една страна, първо си тръгват клиенти и проекти, последвани от цели компании. В случая с Украйна напускането се случва не защото някой не може да свърши работата, за която са си платили, или не може да разработи мобилното приложение, от което имат нужда, а защото има война....</description></item><item><title>
					Удивителният случай със спасяването на украинците
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325092_udivitelniiat_sluchai_sus_spasiavaneto_na_ukraincite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325287.jpg?v=1647530805" alt="Удивителният"&gt;Темата накратко Ефективна мрежа от бизнес и доброволци пое тежестта на първата вълна бежанци към България. Сега е ред на държавата, както и на бизнеса, който обяви че търси 150 хил. работници. След бягащите от войната ще дойде и вълна на бягащи от санкциите в Русия и Беларус. "Обикновено пристигат...</description></item><item><title>
					20 въпроса: Ода Жон
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324041_20_vuprrosa_oda_jon.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4324040.jpg?v=1647304770" alt="20"&gt;Родената в България художничка, която светът познава с творческия псевдоним Ода Жон, представи новата си изложба wOnderlust в парижката галерия Templon. За първи път Ода, чието истинско име е Михаела Дановска, експериментира с холограма. Десетметровото визуално предизвикателство, наречено "Дървото", е създадено съвместно с българско арт студио. Четири години след ретроспективната...</description></item><item><title>
					За България ли работят българските разузнавателни служби
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324791_za_bulgariia_li_rabotiat_bulgarskite_razuznavatelni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325069.jpg?v=1647514257" alt="За"&gt;В коридорите на Министерския съвет още се разказва как през октомври 2000 г. тогавашният премиер Иван Костов позвънил на шефа на военното разузнаване и го попитал: "Г-н генерал, какво е положението в Сърбия, ще падне ли Милошевич?" Разведката отговорил, че сръбският диктатор се държи и в съседната държава всичко е...</description></item><item><title>
					Санкциите срещу руската авиация са бреме за западните фирми
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4322349_sankciite_sreshtu_ruskata_aviaciia_sa_breme_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4322348.jpg?v=1647532811" alt="Санкциите"&gt;Докато войските на Владимир Путин продължаваха да разрушават Украйна на 5 март, руският президент се заобиколи с млади жени с букети, обучаващи се като кабинен екипаж за контролираната от държавата авиокомпания "Аерофлот". Авиацията е жизненоважна за свързването на огромната страна. Неспокойните усмивки по лицата на дамите, на които той обясни,...</description></item><item><title>
					Фондът Integral купи мажоритарен дял във вендинг компанията "Брейктайм"
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324892_fondut_integral_kupi_majoritaren_dial_vuv_vending.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324916.jpg?v=1647445896" alt="Фондът" integral&gt;Компанията за продажба на храни и напитки през вендинг машини "Брейктайм" вече има нов основен акционер. Фондът Integral навлиза след инвестиция от 5 млн. евро, чрез които получава най-големия дял в дружеството. Последното голямо финансиране на този бизнес беше през 2015 г., когато друг фонд - NEVEQ II вложи 1...</description></item><item><title>
					Проруската пропаганда в социалните мрежи се е превърнала в октопод с дълги пипала
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325045_proruskata_propaganda_v_socialnite_mreji_se_e.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325048.jpg?v=1648153472" alt="Проруската"&gt;Темата накратко Ефектите от този тип "информационна надпревара" все още не са достатъчно известни, но и Русия, и Украйна искат да я спечелят Пропагандното съдържание ще достигне до хората от най-уязвимите групи и обществата с ниска медийна хигиена Хората днес прекарват основна част от ежедневието си в социалните мрежи, но...</description></item><item><title>
					Ще се справи ли светът без ресурсите на Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4323836_shte_se_spravi_li_svetut_bez_resursite_na_rusiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4323847.jpg?v=1647521819" alt="Ще"&gt;През 1866 г. руският писател Николай Некрасов започва да издава своята поема в 4 части "Кой в Русия живее добре?", описваща как премахването на крепостничеството няколко години преди това не е подобрило благосъстоянието на повечето поданици. "Веригата е разкъсана", завършва първата част, но отскачащите краища удрят и двете страни едновременно....</description></item><item><title>
			Фотогалерия: Индия посреща пролетта с фестивала на цветовете Холи
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325043_indiia_posreshta_proletta_s_festivala_na_cvetovete_holi.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					КапиталНО
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4323900_kapitalno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325542.jpg?v=1647557914" alt="КапиталНО"&gt;"Не мога да повярвам това, което чувам от някои лидери. За един ден щял да оправи всичко, това е безумно нагло изказване. Заради тези изказвания имаме всичките тези спекулативни кризи. Къде бяхте последните 10 години? Гасим пожар след пожар, навсякъде е продънена системата. За 90 дни трябва да оправим всичките...</description></item><item><title>
					Забравете за FAANG, идва FAANG 2.0
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324240_zabravete_za_faang_idva_faang_20.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324810.jpg?v=1647438469" alt="Забравете" faang&gt;Очакванията за инфлация и заявката за промяна в лихвената политика на централните банки наруши реда на фондовите пазари, наложен през последните години от самите тях по време на пандемията от ковид-19. Войната в Украйна обаче тотално промени играта, носейки сериозен геополитически риск и ръст в цените на ключови ресурси, което...</description></item><item><title>
					В паралелната реалност на Путин
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324873_v_paralelnata_realnost_na_putin.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324982.jpg?v=1647521964" alt="В"&gt;Датата е 10 ноември 1982 г. След близо две десетилетия начело на Съветския съюз Леонид Брежнев умира. Тогава контролираните от държавата медии прекъсват програмите си, но не за да съобщят новината за смъртта му и кой ще го наследи. Телевизиите излъчват в продължение на три часа балета "Лебедово езеро". Същото...</description></item><item><title>
					Украинският брой на "Капитал"
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325163_ukrainskiiat_broi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325485.jpg?v=1647579515" alt="Украинският"&gt;Войната в Украйна е едно от тези събития, които не просто създават вълни от големи промени в много посоки, но и ефектите от тях ще се усещат вероятно десетилетия. Това е в пълния смисъл на думата историческо събитие - процесите в икономиката и политиката започват да текат в различни посоки...</description></item><item><title>
					Как да говорим с децата за войната
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324029_kak_da_govorim_s_decata_za_voinata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324208.jpg?v=1647601504" alt="Как"&gt;На 24 февруари сутринта всички се събудихме в един много по-несигурен и тревожен свят. Бяхме свикнали да мислим за войната като за нещо от миналото, а сега тя е реалност, при това на един хвърлей от нас. В тази ситуация много родители не знаят как да говорят с децата си...</description></item><item><title>
								Арестът на Борисов: Най-важните събития и коментари до момента
							</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325583_na_jivo_policiia_zadurja_boiko_borisov_i_pretursva.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325611.jpg?v=1647551963" alt="Полицейска"&gt;Бившият премиер Бойко Борисов, бившият финансов министър Владислав Горанов и пиарката на премиера Севделина Арнаудова бяха задържани в четвъртък вечер по разследване за изнудване. Задържането е за 24 часа в условията на проверка по неотложност, като в петък по обяд бе информирана прокуратурата, която следва да реши дали да повдигне...</description></item><item><title>
					Медиите в Украйна - обединени срещу Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324897_mediite_v_ukraina_-_obedineni_sreshtu_rusiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324932.jpg?v=1647446273" alt="Медиите"&gt;"Ние не просто разказваме история, ние преживяваме историята", казва главният редактор на The Kyiv Independent Олга Руденко, пред Time. Войната поставя журналистите в Украйна пред предизвикателството да отразяват професионално събитията на място, въпреки емоциите и страха. От друга страна те трябва да се борят със заглушаващата ги руска пропаганда в...</description></item><item><title>
					Тим Курт: Прегледахме всички аспекти на дейността си заради войната в Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325422_tim_kurt_pregledahme_vsichki_aspekti_na_deinostta_si.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325420.jpg?v=1647524174" alt="Тим"&gt;Какви са преките и косвените ефекти за компаниите в България от войната в Украйна, какви мерки вземат и какви са прогнозите им. Това коментираха мениджъри по време на годишната среща на бизнеса с правителството, организирана от "Капитал" на 15 март. Тук можете да видите коментара на изпълнителния директор на "Аурубис...</description></item><item><title>
					Подкаст: Границите на пропагандата
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325833_podkast_granicite_na_propagandata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325832.jpg?v=1647597588" alt="Подкаст:"&gt;Информационната война никога не спира. За руски тролове и дезинформация се говори от години. Това, което малко хора очакваха през тези години, е, че тази информационна война ще предшества истинска такава. Сега двете се водят паралелно - чрез социални мрежи, чрез медии, чрез хора с влияние, чрез селективно показване на...</description></item><item><title>
					Колко голям е финтех секторът в България
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4321386_kolko_goliam_e_finteh_sektorut_v_bulgariia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324859.jpg?v=1647436745" alt="Колко"&gt;FinTech Summit 2022Какво е бъдещето на финансовите технологии, какви са възможностите, но и предизвикателствата на този силно растящ пазар. По тези и много други теми и въпроси ще дискутират експерти, визионери, иноватори, представители на компании от страната и чужбина, както и на централната власт и регулаторите по време на FinTech...</description></item><item><title>
					Арестите са заради Божков. Резюме на история за над половин милиард
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325897_arestite_sa_zaradi_bojkov_rezjume_na_istoriia_za_nad.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325903.jpg?v=1647608521" alt="Арестите"&gt;"Това, което аз знам до момента, и като се гледа кои са задържаните лица, изглежда, че най-накрая се действа по сигнала на г-н Божков и по сигнала на Агенцията за държавна финансова инспекция от миналото лято." Така финансовият министър Асен Василев коментира в петък сутринта акцията на МВР, при която...</description></item><item><title>
					Валери Вълчев: Очакваме с нетърпение създаване на иновационен хъб от банковия регулатор
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4322884_valeri_vulchev_ochakvame_s_neturpenie_suzdavane_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4322887.jpg?v=1647437481" alt="Валери"&gt;Как преминахте през корона кризата? Може ли да се каже, че вече е зад гърба ви? Гледайки числата от изследването ни в Годишния финтех доклад за 2021 г., въпреки кризата лесно се забелязва продължаващата тенденция на нарастване на сектора. Приходите на бранша в последните 5 години се увеличават със средно...</description></item><item><title>
					Кой кара джиповете на "Аркад"
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325993_koi_kara_djipovete_na_arkad.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4188231.jpg?v=1647613327" alt="Кой"&gt;Съпругът на PR-ката на Бойко Борисов - Делян Димитров, и към момента е член на Управителния съвет на "Булгартрансгаз". Тази сутрин той призна, че органите на реда, които са задържали съпругата му Севделина Аранудова, са претърсили и служебния му автомобил - джип, собственост на саудитския консорциум "Аркад", който изгради газопровода...</description></item><item><title>
					Къде в Европа са осъдени държавни лидери
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326026_kude_v_evropa_sa_osudeni_durjavni_lideri.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326022.jpg?v=1647615350" alt="Къде"&gt;Арестът на членове на ГЕРБ и на лидера Бойко Борисов бе определен от партията като "покушение срещу българската демокрация". Вчера, преди акцията в дома на Борисов, премиерът Кирил Петков написа във Facebook, че никой не е над закона. Арестите на премиери и президенти са нещо стандартно в Европа. Не само...</description></item><item><title>
					Българите са купили цигари за 3.4 млрд. лв., а бездимни - за още 200 млн. лв.
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325277_bulgarite_sa_kupili_cigari_za_34_mlrd_lv_a_bezdimni_-.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325387.jpg?v=1647532430" alt="Българите"&gt;Ковид годините бележат устойчив ръст на пазара на тютюневи изделия - цигари, тютюн за пушене, нагреваеми продукти, дори без да се включват електронните цигари. По време на пандемията потреблението е пораснало и като брой късове, и като стойност и пазарът на тютюневи продукти бележи увеличение с близо 200 млн. лв.,...</description></item><item><title>
					Германия намалява данъка върху горивата с енергиен пакет за 15 млрд. евро
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328475_germaniia_namaliava_danuka_vurhu_gorivata_s_energien.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328483.jpg?v=1648131457" alt="Германия"&gt;Управляващата коалиция в Германия се съгласи за допълнителни мерки на стойност около 15 млрд. евро за облекчаване на тежестта върху бизнеса и домакинствата от нарастващите разходи за енергия. Сред приетите мерки е и временно намаляване на цените на горивата, съобщава Bloomberg. Правителството ще намали данъка върху горивата за три месеца...</description></item><item><title>
					Прокуратурата освободи Борисов без обвинение, нямало достатъчно доказателства (обновена)
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325921_bulgarskata_a_ne_evropeiskata_prokuratura_shte_reshi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326044.jpg?v=1647809485" alt="Прокуратурата"&gt;Около час преди да изтече 24-часовият срок, в който Софийската градска прокуратура (СГП) трябваше да реши дали да повдигне обвинение на Бойко Борисов или да го пусне на свобода, бившият премиер бе освободен. Около 20:30 ч вечерта в петък заедно с него от ареста си тръгнаха и бившият финансов министър...</description></item></channel></rss>