<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Free capital.bg reader. FUCK THAT BULSHIT PAYWALL!</title><link>https://free-capital.github.io/feed.rss</link><description>Read free. Drink beer.</description><lastBuildDate>Fri, 06 May 2022 17:49:31 +0300</lastBuildDate><generator>Scrapy 2.5.1</generator><item><title>
                Топ 5 от "Капитал": Асен Василев за доставките на горива от Русия и инфлацията; Как ще се случва възраждането на пощите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343477_top_5_ot_kapital_asen_vasilev_za_dostavkite_na_goriva.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343505.jpg?v=1651823551" alt="Асен Василев"&gt;1. Вицепремиерът и финансов министър Асен Василев за доставките на синьо гориво, инфлацията, руския петрол Тази сряда Европейската комисия предложи всички страни в Европейския съюз да спрат доставките на руски нефт от ноември, а на руски горива - от края на годината. В интервю за "Капитал", взето ден преди това,...</description></item><item><title>
                Войната в Украйна | Русия продължава атаката си по "Азовстал"; 500 души вече са спасени; Германия изпраща тежко въоръжение на Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342340_voinata_v_ukraina_es_otkazva_da_plashta_gaza_s_rubli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343517.jpg?v=1651830365" alt='Руските сили продължават атаките си срещу завод "Азовстал"'&gt;6 май Русия продължава нападението срещу "Азовстал" въпреки обявения хуанитарен коридор Операцията на ООН по извеждане на цивилни от завода е в ход, вече са спасени 500 души Германия изпраща нови оръжия на Украйна ЕК предлага Унгария, Словакия и Чехия дя купуват руски петрол до 2024 г. 16:15 Зеленски няма...</description></item><item><title>
                Три нови атаки на ИТН по коалиционните им партньори
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343364_tri_novi_ataki_na_itn_po_koalicionnite_im_partnyori.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343363.jpg?v=1651763195" alt="Само ден след като коалицията оцеля след решението за изпращане на помощ на Украйна, партията на Слави Трифонов атакува партньорите си по три нови писти"&gt;По-малко от 24 часа след като коалицията оцеля от нервния спор да изпрати ли България военна помощ на Украйна, токът от нова порция скандали удари управлението. Поредните атаки и неразбирателства започнаха още в четвъртък сутринта, а продуцент на всички тях се оказа "Има такъв народ". Още с началото на пленарния...</description></item><item><title>
                Богдан Теофанидис: Пощите могат да са модерни и с добри системи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343343_bogdan_teofanidis_poshtite_mogat_da_sa_moderni_i_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343341.jpg?v=1651758476" alt="Богдан Теофанидис ще заема длъжността изпълнителен директор в следващите три месеца"&gt;Тази седмица вицепремиерът по ефективно управление Калина Константинова уволни директорите на дружеството заради "систематично и последователно" водене към фалит и "безхаберие". За временно изпълняващ длъжността изпълнителен директор беше назначен Богдан Теофанидис, който последно е организирал глобалната програма за дигитализация, финансово планиране и контрол на HIAB AB, част от финландската група...</description></item><item><title>
                Търсенето на жилища в Бургас е повече от предлагането
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334125_turseneto_na_jilishta_v_burgas_e_poveche_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340211.jpg?v=1650978176" alt="Мирно съвместно съществуване на ново и старо строителство до Морската градина в Бургас."&gt;Продажбите на недвижими имоти в Бургас през 2021 г. бяха с 25% повече, отколкото през 2019 г., и с 38% над тези от 2020 г. "Нарастването на сделките като брой е плавна тенденция, която започна през 2018 г. и през 2021 г. беше най-силно изразена. Застой имаше само през второто...</description></item><item><title>
                Jolly Kids: Безброй начини детето да учи английски щастливо
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338071_jolly_kids_bezbroi_nachini_deteto_da_uchi_angliiski.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338107.jpg?v=1651848573" alt="Jolly Kids: Безброй начини детето да учи английски щастливо"&gt;Какво е Jolly Kids и с какво вашите английски програми за малки деца са различни от останалите?Jolly Kids е бутиков английски образователен център за деца на 2 - 7 години, който предлага от няколкочасови образователни програми до пълна алтернатива на детската градина. Мисията ни е да създаваме щастливи пространства за...</description></item><item><title>
                Да се учиш на инат
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340151_da_se_uchish_na_inat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340149.jpg?v=1651848573" alt='Екипът на Академия "Никола Тесла"'&gt;С какво последната учебна година беше по-различна?Децaта надхитриха системата. Те не се страхуват от технологиите и за две години ОРЕС (обучение от разстояние в електронна среда) откриха хиляди начини да получават възможно най-високи оценки срещу най-малкото необходимо усилие. Да учиш стана още по-скучно. Загуби се личният контакт между поколенията. Силите...</description></item><item><title>
                По пътя на успеха със St. George International School
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340550_po_putia_na_uspeha_sus_st_george_international_school.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340557.jpg?v=1651055439" alt="Лео Бъкли (в средата) - директор на St. George International School, и учениците Йебин Ву и Максим Иванов"&gt;В St. George International School and Preschool от първостепенно значение е да осигурим емоционална, социална и личностна подкрепа за всеки възпитаник, което да бъде основа за балансирано развитие и израстване. Лео Бъкли, директор на St. George International School, споделя колко важни са доброто образование и мотивацията на учениците: "Гордеем се...</description></item><item><title>
                Създаваме успешни млади хора, способни да се адаптират към променящия се свят
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338334_suzdavame_uspeshni_mladi_hora_sposobni_da_se_adaptirat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338335.jpg?v=1650372635" alt="Теодора Ненова - основател на Британското училище в София - BSS"&gt;Как да гарантираме успешното бъдеще на децата си?Наскоро проследих интервю с успешен български бизнесмен, който отбеляза, че светът е толкова глобализиран днес, че няма значение откъде си, а по-важно е къде си завършил. Ако си учил в Станфордския университет, имаш достъп до една среда от хора, а ако си завършил...</description></item><item><title>
                Дигитални ли са университетите ни
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340718_digitalni_li_sa_universitetite_ni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4340715.jpg?v=1651067281" alt='Наталия Митева - мениджър "Образование и социално въздействие" в "Телелинк Бизнес Сървисис"'&gt;ВизиткаНаталия Митева е мениджър "Образование и социално въздействие" в "Телелинк Бизнес Сървисис" - най-големият интегратор на образователна инфраструктура в България. Преди да се присъедини към "Телелинк", близо 10 години е програмен директор "Добро образование и работни умения" във Фондация "Америка за България", където управлява значително портфолио от инвестиции, насочени към...</description></item><item><title>
                Какво се случи през седмицата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342388_kakvo_se_sluchi_prez_sedmicata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342507.jpg?v=1651719299" alt="Председателят на Камарата на представителите на САЩ Нанси Пелоси засвидетелства американската подкрепа по време на среща с украинския президент Володимир Зеленски в Киев"&gt;България се изкачи с 21 позиции в годишната класация на "Репортери без граници" за медийна свобода. Страната ни вече заема 91-во място, което е значително подобрение в сравнение с предходните години. Миналата година България беше на 112 място, а преди това няколко години поред заемаше 111 позиция, а през 2016...</description></item><item><title>
                Не на дъното, но още в медийното блато
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342682_ne_na_dunoto_no_oshte_v_mediinoto_blato.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4204777.jpg?v=1619686799" alt="Shutterstock"&gt;Тази седмица събитията донесоха добра новина за българските медии - не се беше случвало от много отдавна. В класацията на международната организация "Репортери без граници" България се придвижи с над 20 места нагоре и вече не е страната в ЕС с най-лошо състояние на медийната свобода. Това е първият път...</description></item><item><title>
                Банките стартират 2022 г. с рекордни 570 млн. лв. печалба до март
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342583_bankite_startirat_2022_g_s_rekordni_570_mln_lv.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342600.jpg?v=1651719672" alt="Уникредит Булбанк отчита близо 185 млн. лв. печалба до март, основно благодарение на дивидент от дъщерната й компания за потребителски кредити"&gt;Темата накратко Банките отчетоха 570 млн. лв. печалба за първите три месеца на годината благодарение на дивиденти от дъщерни дружества. Ключовите им показатели остават стабилни, но предстоят ефектите на високата инфлация и войната. Бързият ръст на жилищното и потребителското кредитиране се запазва и към март, а към него се добавя...</description></item><item><title>
                Може ли бумът на ed-tech да продължи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4322806_moje_li_bumut_na_ed-tech_da_produlji.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342851.jpg?v=1651719671" alt="Shutterstock"&gt;В края на миналата година инвеститорите оцениха индийския стартъп Byju's на над 20 млрд. долара, което е трикратно увеличение в сравнение с преди ковид. Byju's имаше много потребители дори преди ковид-19 да затвори класните стаи по целия свят. Стартъпът с най-висока оценка от инвеститорите в Индия беше съоснован през 2011...</description></item><item><title>
                Сигурност по поръчка от "Аксион солюшънс"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341498_sigurnost_po_poruchka_ot_aksion_soljushuns.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341494.jpg?v=1651848574" alt='Техническият управител Петър Петров (вляво) и собственикът и управител на "Аксион солюшънс" Тодор Тодоров'&gt;Темата накратко За 20 години пловдивската "Аксион солюшънс" израства до компания, която предлага цялостни системи за сигурност. Продуктите комбинират софтуер и хардуер и се разработват специално за клиента. Изкуствен интерелект следи за проблеми, като например "вижда" пожари. Подобно на своя основен продукт - системи с изкуствен интелект на базата на...</description></item><item><title>
                Странните начини, по които компаниите се справят с инфлацията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341610_strannite_nachini_po_koito_kompaniite_se_spraviat_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342526.jpg?v=1651719795" alt="Големият въпрос е колко дълго компаниите могат да увеличават цените, преди да отблъснат потребителите"&gt;Инфлацията си навакса за загубеното време. Дума, която мнозина си мислеха, че е излязла от мода подобно на пероксидната коса и тренчовете в началото на 80-те години, сега отново е на дневен ред при почти всички изпълнителни директори, които се сблъскват с множество съпътстващи шокове в резултатите на компаниите си...</description></item><item><title>
                Спасението на евреите – между грешките и манипулациите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341217_temata_za_spasenieto_na_evreite_mejdu_greshkite_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341290.jpg?v=1651168557" alt='Снимка от Итимар Рафаели (Бат Ям, Израел) без установена дата, предполага се от 1939 г., по време на редовна трудова повинност на евреи. Снимката е представена в книгата на Димитър Недялков като от "лагер за принудителен труд"'&gt;Между десетките книги, написани през последните двайсет години по темата за спасението на българските евреи, едно заглавие привлече напоследък вниманието на израелската преса, предизвиквайки остра критика. Става дума за книгата на запасен полковник Димитър Недялков "Българската армия и спасяването на българските евреи" (изд. "Проф. Марин Дринов", 2021 г.). Издадена е...</description></item><item><title>
                Янев, Манолова и неуспели министри от ИТН влезли в един бар
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342663_ianev_manolova_i_neuspeli_ministri_ot_itn_vlezli_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342662.jpg?v=1651697650" alt="На този етап трите новопоявяващи се партии не търсят взаимодействие помежду си."&gt;"Ще постигаме леви цели с дясна политика" - това неотдавна обещаха настоящите премиер и вицепремиер Кирил Петков и Асен Василев. С тези думи те анонсираха по онова време бъдещия си проект "Продължаваме промяната". Впоследствие той стана първа политическа сила и основа на разноликата четворна коалиция, в която освен ПП влязоха...</description></item><item><title>
                Технологичните стартъпи ще набират все по-трудно капитал
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341412_ednorozite_ogladniavat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342078.jpg?v=1651489631" alt="Лошото представяне на публичните пазари накара мнозина да се замислят за частните технологични стартъпи."&gt;След зашеметяващ ръст по време на пандемията, която постави на първо място всичко цифрово, технологичните акции изпаднаха в тежък период. Индексът NASDAQ е надолу с над 15% от пика си през ноември, дърпан от ново избухване на ковид в Китай и войната между Русия и Украйна, които развалят веригите за...</description></item><item><title>
                Календар: ботанически семинар, фестивал на светлината, бягане с кауза, джаз
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341012_kalendar_botanicheski_seminar_festival_na_svetlinata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341011.jpg?v=1651169217" alt="Фестивал на светлината Lunar"&gt;6-8.05 Пътуващ ботанически семинар "Степите на Калиакра и Таушан тепе". Фондация "Биоразнообразие" кани всички любители на дивите цветя и растения на пътешествие с обучение в защитените зони "Калиакра", "Таушан тепе" и "Побитите камъни". Ще се наблюдават редки степни видове, ендемични растения, красиви цветя - водеща е доц. д-р Антоанета Петрова,...</description></item><item><title>
                Асен Василев: Помощи за най-уязвимите групи е по-работеща мярка срещу инфлацията (II част)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342798_asen_vasilev_pomoshti_za_nai-uiazvimite_grupi_e.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342680.jpg?v=1651657228" alt="Асен Василев"&gt;Темата накратко Не е удачно в рамките на една година минималната работна заплата да се увеличава два пъти. Колкото по-рано излезем на външните пазари на дълг, толкова по-ниски ще са лихвените проценти. При актуализацията няма да се раздават още пари на калпак. Първата част от интервюто с Асен Василев може...</description></item><item><title>
                Изтекли данни за чужденци с имоти в Дубай включват и българи, сред тях Ирена Кръстева и Велико Желев
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342617_iztekli_danni_za_chujdenci_s_imoti_v_dubai_vkljuchvat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342616.jpg?v=1651633219" alt="Изтекли данни за чужденци с имоти в Дубай включват и българи, сред тях Ирена Кръстева и Велико Желев"&gt;Ново международно журналистическо разследване, базирано на изтекли данни, кръстено Dubai Uncovered, осветява собствеността на множество чужди лица в близкоизточния финансов център. Сред тях фигурират политици, хора с повдигнати обвинения и други противоречиви личности, като засега само част от тях са назовани от консорциума OCCRP, който координира участвалите медии. В разследването...</description></item><item><title>
                Иновативните дрехи на училището
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335148_inovativnite_drehi_na_uchilishteto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342079.jpg?v=1651482827" alt="Иновативните дрехи на училището"&gt;Коронaвирусът проби невидимата царска мантия на традиционното образование. Учители, ученици и родители видяха, че всъщност то до голяма степен е голо - като в приказката на Андерсен. В пандемията всички училища, независимо от собственост, местоположение и възрастта на възпитаниците си, се премениха дигитално, но истинската промяна не е само технологична,...</description></item><item><title>
                Година на реформи: Ще стане ли образованието по-качествено
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335491_godina_na_reformi_shte_stane_li_obrazovanieto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337062.jpg?v=1650273422" alt="Година на реформи: Ще стане ли образованието по-качествено"&gt;С идването на новото правителство и с поемането на образователния ресор от екипа на проф. Николай Денков - един от българските учени с безспорни и международно признати постижения, в сектора се родиха и нови надежди за по-качествено и модерно образование в България. Добрите намерения обаче са едно, но образователната система...</description></item><item><title>
                Танц и демокрация: разговор с белгийския хореограф Михил Вандевелде
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342019_tanc_i_demokraciia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4342014.jpg?v=1651649916" alt="Михил Вандевелде"&gt;В средата на 80-те години американският хореограф Стив Пакстън започва легендарния си импровизационен солов проект върху "Голдбергови вариации" на Йохан Себастиан Бах в изпълнение на Глен Гулд. След като танцува хипнотичното си соло осем години и задвижва центробежни сили, които ще променят представите за танца за поколения напред, Пакстън решава,...</description></item><item><title>
                КапиталНО
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342514_kapitalno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342963.jpg?v=1651848574" alt="КапиталНО"&gt;"Сега се лигави една, като обяснява за кученцето и газта. Не ви ли е срам, бе? Правили сме го за народа, за хората, хората обичат кучета в България... Сега вие гушкате шпицове, малки, такива-онакива, дето не мяза много... кокер шпаньоли, болонки, а нямаше българско куче. И като дойде Путин, тогава...</description></item><item><title>
                Училищните директори трябва да са лидери, а не просто администратори
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334984_uchilishtnite_direktori_triabva_da_sa_lideri_a_ne.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341934.jpg?v=1651416980" alt="Училищните директори трябва да са лидери, а не просто администратори"&gt;Качествената промяна в училищното образование изисква директори с мениджърски умения, които да я управляват. Подборът им и голяма част от работата им обаче ги превръща в администратори. Държавата трябва да предоставя повече подкрепа и обучения за училищните екипи и ръководства на базата на ясна обратна връзка. В динамичния и глобален...</description></item><item><title>
                Връщането в офиса след края на извънредната обстановка - дилемите пред работодателя
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342506_vrushtaneto_v_ofisa_sled_kraia_na_izvunrednata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342524.jpg?v=1651581349" alt="Връщането в офиса след края на извънредната обстановка - дилемите пред работодателя"&gt;Авторката е адвокатски сътрудник в екипа на KDBMLaw с професионални интереси в областта на защитата на лични данни, търговски марки, трудово и корпоративното право. От 1 април 2022 г. в България отпадна извънредната епидемична обстановка, въведена с решение на Министерския съвет и удължавана многократно, последно със срок до 31 март...</description></item><item><title>
                Кино: "Батман" на Мат Рийвс, с Робърт Патинсън и Зоуи Кравиц
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342086_kino_batman_na_mat_riivs_s_roburt_patinsun_i_zoui.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342087.jpg?v=1651848574" alt='Кино: "Батман" на Мат Рийвс, с Робърт Патинсън и Зоуи Кравиц'&gt;Оценка: 3½ от 5 Още от същото: "Черният рицар" The Batman вече е по HBO Max и с времетраене над три часа е по-удобен за гледане там. Пълният член в заглавието е заслужен, рестартът на персонажа е адекватен на несигурните времена. Прави го Мат Рийвс, жанров визионер, започнал с независими...</description></item><item><title>
                ЕС предлага пълна забрана на руския петрол след 6 месеца
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342144_es_podgotvia_pulno_petrolno_embargo_sreshtu_rusiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342754.jpg?v=1651652794" alt='"Някои държави-членки са силно зависими от руския петрол. Но ние просто трябва да работим върху това", заяви пред Европейския парламент председателят на ЕК Урсула фон дер Лайен.'&gt;Европейската комисия предложи нови санкции срещу Русия в опит да спре войната в Украйна, които ще включват прекратяване на вноса на петрол след шест месеца и на петролни продукти - след осем. Руската инвазия в съседната страна и доказателства за военни престъпления подтикнаха ЕС да предприеме по-смели стъпки по отношение...</description></item><item><title>
                Авиокомпаниите се готвят за летния бум на пътуванията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342769_aviokompaniite_se_gotviat_za_letniia_bum_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342774.jpg?v=1651656674" alt="Въпреки възникналите проблеми в резултат на завишеното търсене то ще спомогне за възстановяването на финансовите резултати на компаниите, които бяха сериозно засегнати от пандемията"&gt;След две години срив за авиационния сектор заради пандемията от коронавирус пътниците се завръщат толкова бързо, че секторът не знае как да се справи с нарасналото търсене. За да се противопоставят на кризата през последните 24 месеца авиационните компании съкратиха десетки хиляди служители, както и спряха множество полети, за да...</description></item><item><title>
                Американската блокчейн компания R3 отваря офис в България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342784_amerikanskata_blokchein_kompaniia_r3_otvaria_ofis_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342782.jpg?v=1651654837" alt="Петко Карамочев, който е основател и изпълнителен директор на българската блокчейн компания INDUSTRIA, сега застава начело и на българския офис на R3, която ще има сходна дейност. Двете компании имат и общи проекти"&gt;Базираната в Ню Йорк компания R3, която разработва блокчейн решения и продукти за централни банки, капиталови пазари и регулирани индустрии, отваря офис в София. Целта е да бъдат наети 50 души до края на тази година и 100 до края на следващата, ако разширението върви по план. R3 има общо...</description></item><item><title>
                Нужна ли е новa газова инфраструктура на ЕС за отказ от руския газ до 2025-а
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342653_nujna_li_e_nova_gazova_infrastruktura_na_es_za_otkaz.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342652.jpg?v=1651604809" alt="Нужна ли е новa газова инфраструктура на ЕС за отказ от руския газ до 2025-а"&gt;Сред многото ефекти на войната в Украйна са и призивите за намаляване на вноса на руски газ в Европа и дори пълен отказ от него възможно най-скоро. Планът на ЕК REPowerEU цели именно това с обещание за отказ от руския газ "много преди 2030 г". Той включва диверсификация чрез внос...</description></item><item><title>
                Първи опити за създаване на синдикат в Apple
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342811_purvi_opiti_za_suzdavane_na_sindikat_v_apple.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342814.jpg?v=1651657516" alt="Усилията на Apple идват, след като инициативата за създаване на синдикат в Starbucks, подкрепена от Workers United и довела до успех миналата година в Ню Йорк, се разпространи на национално ниво"&gt;В продължение на много години профсъюзите в САЩ имаха затихващи функции за разлика от Западна Европа и други части на света. Ситуацията започва леко да се променя, като желанието за обединението на работниците се вижда най-ясно в технологичните гиганти и конгломерати като Amazon. Точно в разпределителен център на основаната от...</description></item><item><title>
                Асен Василев: При възможност ще поискаме изключение за ембаргото на руския петрол (I част)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342639_asen_vasilev_pri_vuzmojnost_shte_poiskame_izkljuchenie.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342642.jpg?v=1651675951" alt="Финансовият министър Асен Василев е категоричен, че България може да се справи и без руския газ"&gt;Темата накратко През България може да се транзитират около 20 млрд. куб.м газ за целия регион. Поискали сме проверка от няколко партньорски служби заедно с НАП накъде са тръгнали парите от "Турски поток", след като е направено плащането към "Аркад". До средата на май ще ползваме азерския газ и поддоставки...</description></item><item><title>
                Проектът за възраждане на "Български пощи" със 100 млн. лв.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341628_proektut_za_vuzrajdane_na_bulgarski_poshti_sus_100_mln.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341623.jpg?v=1651652093" alt='"Български пощи" разполага с 2846 пощенски станции в 2407 населени места, и на практика има фронт-офиси в 47% от тях, като останалите се обслужват с мобилни пощенски станции по график.'&gt;Темата накратко Планът за възстановяване предвижда до 2026 г. пощите да станат гишета за всичко - от общински и банкови услуги до МВР пунктове и телемедицина. Със 122 млн. лв. ще се финансират ремонти, е-услуги, проследяване на пратки, базови медицински услуги, зарядни станции за електромобили. Освен десетки поръчки проблем ще...</description></item><item><title>
                Софтуерът за бизнес разузнаване Truvity улеснява борбата срещу пране на пари
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335645_softuerut_za_biznes_razuznavane_truvity_ulesniava.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342333.jpg?v=1651560850" alt="Софтуерът за бизнес разузнаване Truvity улеснява борбата срещу пране на пари"&gt;ВизиткаАлександър Цанков има 15 години международен опит в развитие на бизнеса, разработване на финтех продукти и създаване на компании. Има магистърска диплома по управленско счетоводство и контрол издадена от Икономически университет в град Виена. Започва работа като данъчен и финансов консултант, като успява да изгради дълбоко познание в сферата на...</description></item><item><title>
                Моралният фалит на германския пацифизъм
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342525_moralniia_falit_na_germanskiia_pacifizum.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342539.jpg?v=1651664302" alt="Shutterstock"&gt;Авторът Славомир Сираковски, основател на полското движение "Политическа критика" и старши научен сътрудник в Германския съвет за външни политики, в коментар за Project Syndicate. След дълго умуване Германия най-сетне обяви решението си да достави тежки оръжия на Украйна. Рожбата й обаче се оказа мъртвородена: противовъздушните танкове "Гепард", които Германия предлага,...</description></item><item><title>
                "Господинови строймаркет" купува варненския Mr. Bricolage за 6.8 млн. евро
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341536_gospodinovi_stroimarket_kupuva_varnenskiia_mr.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4341532.jpg?v=1651234483" alt='Диян Господинов, съсобственик и управител на "Господинови строймаркет"'&gt;Варненският магазин, в който от над 15 години под наем работи веригата Mr. Bricolage, до дни ще бъде купен от компанията от същия сектор - "Господинови строймаркет", потвърди за "Капитал" Диян Господинов, съдружник и управител на компанията купувач. Макар и в сходен сегмент, новият собственик заявява, че не планира да...</description></item><item><title>
                Заради зле работещия завод за боклук София забърза разширяването на депото за 20 млн. лв.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341145_zaradi_zle_raboteshtiia_zavod_za_bokluka_sofiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341147.jpg?v=1651848575" alt='Депото в Долни Богров трябваше да приема боклука на София след затварянето на "Суходол" до пускането на завода и после да се рекултивира. Животът му обаче продължава'&gt;Депото за отпадъци "Садината" ще се разширява още, за да може да поеме още от боклука, който заводът край село Яна генерира. Плановете на общината да изгради следващите две клетки (3 и 4) вече са в ход - преди дни архитектурната комисия към общинския съвет прие предложението на зам.-кмета по...</description></item><item><title>
                20 въпроса: Иво Инджев
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341385_20_vuprosa_ivo_indjev.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4341384.jpg?v=1651216277" alt="20 въпроса: Иво Инджев"&gt;Иво Инджев (р. 1955) е дългогодишен журналист. Бил е кореспондент на Българската телеграфна агенция в Бейрут, директор на БТА (1990 - 1993 г.), главен редактор на вестник "Демокрация", вицепрезидент на Асоциацията на европейските журналисти, коментатор и телевизионен водещ, блогър. Баща на пет децa. В първите дни на май излезе обновено...</description></item><item><title>
                Тех гигантите искат да превърнат премахването на въглерода в голям бизнес
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339228_teh_gigantite_iskat_da_prevurnat_premahvaneto_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339227.jpg?v=1651238944" alt="Reuters"&gt;Група богати хора, които правят добро, опитаха смел експеримент преди 15 години. Фондация "Гейтс" и пет държави вложиха 1.5 млрд. долара в пилотен проект, насочен към насърчаване на научноизследователската и развойна дейност в пренебрегвана преди това област. "Разширеният пазарен ангажимент" (AMC), който те създадоха, обеща награди на производителите на лекарства,...</description></item><item><title>
                Канадската Trillion Energy подновява проучванията на природен газ край Добрич
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342148_kanadskata_trillion_energy_podnoviava_prouchvaniiata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_1124366.jpg?v=1651594673" alt="Според компанията България повече от всякога се нуждае от местен добив, за да обезпечи енергийната си сигурност"&gt;Канадската Trillion Energy, която до 2019 г. се казваше Park Place Energy, подновява плановете си за проучване на природен газ край Добрич. В съобщение на компанията се посочва, че резкият скок на цените на синьото гориво след спирането на руските доставки отново е направил проекта икономически рентабилен. Преди да започнат...</description></item><item><title>
                Живот или дългове в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341537_jivot_ili_dulgove_v_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341566.jpg?v=1651237577" alt="Публичният дълг рядко е въпрос на национално оцеляване, но се превърна в такъв за опустошената от войната Украйна"&gt;Морис Обстфелд, бивш главен икономист на МВФ, преподавател по икономика в Калифорнийския университет в Бъркли Анна Гелперн, преподавател по право в Джорджтаунския университет и старши сътрудник в Института за международна икономика "Питърсън" Юрий Городниченко, преподавател по икономика в Калифорнийския университет в Бъркли Шон Хейгън, лектор по право в Джорджтаунския университет...</description></item><item><title>
                Stellantis ще произвежда електрически автомобили в Сърбия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342381_stellantis_shte_proizvejda_elektricheski_avtomobili_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342384.jpg?v=1651566018" alt="Изпълнителният директор на Stellantis Карлос Таварес заяви, че компанията се подготвя да пусне поне 75 нови модела електрически автомобили до 2030 г., от които 50 ще се предлагат в Европа"&gt;Световният производител на автомобили Stellantis подписа договор със Сърбия за производство на електрически коли в страната. Сделката е на стойност 190 млн. евро, като Сърбия ще осигури 48 млн. евро, съобщава SeeNews. По думите на сръбския президент Александър Вучич производството ще започне в началото на 2024 г. и ще се...</description></item><item><title>
                Краят на свободните медии е началото на войните
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342328_kraiat_na_svobodnite_medii_e_nachaloto_na_voinite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342399.jpg?v=1651567088" alt="Краят на свободните медии е началото на войните"&gt;По повод 3 май - Световния ден за свобода на пресата, девет централноевропейски медии, сред които "Дневник" и "Капитал", изготвиха обща позиция за проблемите със свободата на словото в региона в контекста и на войната в Украйна, и на вътрешнополитическите събития в отделните държави. Публикуваме тази позиция едновременно с мрежа...</description></item><item><title>
                Бюджетът е на излишък през април заради повече приходи и свити разходи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342357_bjudjetut_e_na_izlishuk_prez_april_zaradi_poveche.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342409.jpg?v=1651573958" alt="Ведомството на Асен Василев отчете 883 млн. лв. излишък в бюджета към април."&gt;В традиционно силния откъм данъчни постъпления април бюджетът на държавата очаквано е на плюс. Министерството на финансите отчете над 880 млн. лв. излишък, като той се дължи на повече данъчни постъпления, но и на по-бавен темп на прираст на разходите. Освен това сметката щеше да е с минус, ако не...</description></item><item><title>
                Европа трябва да наложи високо мито на руската енергия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342407_evropa_triabva_da_naloji_visoko_mito_na_ruskata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342413.jpg?v=1651572324" alt="Да се спре финансирането на нашественик, който заплашва да продължи предполагаемия си успех в Украйна срещу други европейски държави, е както морално издържано, така и желателно от стратегическа гледна точка"&gt;Дори след като Русия нахлу в Украйна, тероризира цивилни и срина Мариупол, Европейският съюз похарчи 44 млрд. евро (46 млрд. долара) за руски петрол и газ. Това може би е напът да се промени. На 27 април Русия обяви, че е спряла доставките на газ за България и Полша, които...</description></item><item><title>
                По предложение на ГЕРБ служебният кабинет на Радев се е отказал от азерския газ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342505_po_predlojenie_na_gerb_slujebniia_kabinet_na_radev_se.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342503.jpg?v=1651643625" alt='Служебният енергиен министър Андрей Живков не е възразил, когато назначеното от ГЕРБ ръководство на БЕХ е предложило "Булгаргаз" да не взима цялото количество азерски газ.'&gt;Допълнена в 16:30 с позиция на Валентин Николов Един от най-спорните въпроси около доставките на природен газ в България през последните дни е кой и кога е взел решението България да се откаже от по-големи количества азерски газ. Сега страната получава само около една четвърт от договорените количества и така...</description></item><item><title>
                Седмичен бюлетин за маркетинг и реклама (3 май)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342464_sedmichen_bjuletin_za_marketing_i_reklama_3_mai.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4305793.jpg?v=1651848576" alt="Седмичен бюлетин за маркетинг и реклама (3 май)"&gt;На българския пазар България се изкачи до 91-во място в класацията по свобода на словото на "Репортери без граници" Автор : Велко Ангелов Преглед на оригинала Смяната на правителството е отслабило модела на корумпиране, превземане и контролиране на медии по политически и бизнес интереси, който беше изграден по време на...</description></item><item><title>
                Руският милиардер Олег Тинков: Кремъл ме принуди да продам дела си в Tinkoff Bank
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342502_ruskiiat_miliarder_oleg_tinkov_kremul_me_prinudi_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342556.jpg?v=1651584494" alt="Тинков твърди, че е продал дела си за едва 3% от реалната му стойност."&gt;Руският бизнесмен Олег Тинков е бил принуден да продаде дела си в основаната от него Tinkoff Bank заради критиките си към руския президент Владимир Путин за войната в Украйна. Банковият магнат каза в интервю за Financial Times, че в момента се укрива, тъй като се страхува за живота си. Миналата...</description></item><item><title>
                България се изкачи в класациите за медийна свобода. Трайно ли е това?
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342557_bulgariia_se_izkachi_v_klasaciite_za_mediina_svoboda.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342567.jpg?v=1651585339" alt="България се изкачи в класациите за медийна свобода. Трайно ли е това?"&gt;От тази седмица България вече не заема последното място в Европейския съюз в класацията на неправителствената организация "Репортери без граници" за медийна свобода. След промяна в методологията, но основно заради излизането на Бойко Борисов от властта, държавата ни се изкачи с близо 20 места нагоре - от 112-о до 91-во...</description></item><item><title>
                Стартъпи правят работното пространство модерно
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339489_startupi_za_moderno_rabotno_prostranstvo.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340216.jpg?v=1651158574" alt="Стартъпи правят работното пространство модерно"&gt;Големите предизвикателства винаги пораждат иновации. Пандемията от ковид-19 не е по-различна. Делът от новите заявки за патенти в САЩ, свързани с технологии за дистанционна работа, са се увеличили повече от двойно между януари и септември 2020 г. Има изобилие от възможности за инвестиция в множество иновативни идеи на ранен етап....</description></item><item><title>
                Колко е прогнила руската армия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341936_kolko_e_prognila_ruskata_armiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341947.jpg?v=1651476612" alt="Инвазията в Украйна засега е катастрофа за руските въоръжени сили"&gt;Мощта на модерната руска армия трябваше да покаже на света, че президент Владимир Путин е възстановил величието на държавата си след срама и унижението от разпада на Съветския съюз. Вместо това слабият напредък и тежките загуби в Украйна показаха наяве дълбоки недостатъци в Русия. За заплашените от агресията на Путин...</description></item><item><title>
                Чехия и Словакия повече няма да субсидират отоплението с природен газ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342076_chehiia_i_slovakiia_poveche_niama_da_subsidirat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342075.jpg?v=1651477504" alt='Следващото плащане от Гърция към "Газпром" трябва да стане на 20 май, но управляващите все още не са обявили дали то ще бъде извършено в рубли'&gt;Намаляването на зависимостта от руския природен газ ще изисква спиране на субсидиите за природния газ в централното отопление. Това заявиха от икономическото министерство на Словакия през седмицата. Чехия също обяви такива планове. И Албания с амбиции за газов хъб на Балканите Неочакваното газово освобождение на България Природният газ беше смятан...</description></item><item><title>
                Войната в Украйна | Около 100 цивилни са евакуирани от Мариупол, още хора остават блокирани; Сигнали, че Русия се готви да завземе Молдова
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340023_voinata_v_ukraina_lavrov_vidia_opasnost_ot_treta.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341891.jpg?v=1651400181" alt="Служители на ООН помагат на напусналите Мариопул във временен център за настаняване в района на Донецк"&gt;Около 100 цивилни граждани бяха евакуирани от стоманодобивния завод "Азовстал" в Мариупол в неделя, след като останаха обсадени вътре в продължение на седмици. Операцията беше организирана от Червения кръст и ООН и координирана с двете страни в конфликта. "За първи път от началото на войната този жизненоважен коридор заработи", каза...</description></item><item><title>
                Грантове за зелен преход на стойност 751 млн. лв. се разкриват до края на годината
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342064_grantove_za_zelen_prehod_na_stoinost_751_mln_lv_se.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342070.jpg?v=1651477802" alt='В първия панел на Срещата на бизнеса в Бургас и региона се обсъдиха нуждите и възможносите на бизнеса да бъде устойчив и зелен чрез партньорства. Отляво надясно: Андрей Рекалов, "Токи пауър", Борислава Габровска, Европейска инвестиционна банка, Весна Балтина, зам.-кмет на община Бургас, Франк Кванте, "Фрапорт туин стар еърпорт мениджмънт", Кирил Величков, ОББ'&gt;Грантови схеми за зелен преход на малкия и средния бизнес на стойност 751 млн. лв. ще бъдат открити до края на годината. Това съобщи Кирил Величков, директор "Европейски проекти и финансови институции" в ОББ, по време на първия дискусионен панел на Срещата на бизнеса в Бургас и региона, организирана от...</description></item><item><title>
                Какво не знаем за центровете за данни
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341634_kakvo_ne_znaem_za_centrovete_za_danni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341635.jpg?v=1651246016" alt="Въпреки че Европа все още не е в същата лига като Северна Америка (САЩ и Канада имат повече от 3000), няма съмнение, че центровете за данни са огромна част от бизнес модела на технологичния сектор"&gt;Енергийните нужди на центровете за данни, в които се съхранява голяма част от световната цифрова информация, нараснаха експоненциално през последните години. Докато бизнесът процъфтява, има и опасенията за тяхната устойчивост и заплахите за околната среда, които носят, пише в анализ European Data Journalism Network. Само на пет километра от малкия...</description></item><item><title>
                Apple отчете добри резултати, но очаква трудности
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341419_apple_otchete_dobri_rezultati_no_ochakva_trudnosti.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341450.jpg?v=1651477749" alt="Силните резултати за периода се дължат най-вече на добро представяне на продажбите на iPhone, Mac и iPad"&gt;Apple отчете добри финансови резултати за първото тримесечие на годината и успокои тревогите на инвеститорите, че макроикономическата несигурност е намалила търсенето на смартфони и компютри. Технологичният гигант се похвали с приходи в размер на 97.3 млрд. долара за периода, или с близо 9% повече на годишна база. Ръководството на компанията...</description></item><item><title>
                Войната в Украйна сви растежа на еврозоната до 0.2%
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341508_voinata_v_ukraina_ogranichava_rasteja_na_evrozonata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341518.jpg?v=1651483549" alt="Германската икономика едва е избегнала рецесията в началото на годината, след като последните три месеца на миналата се сви."&gt;Икономическият растеж в еврозоната е бил по-бавен от очакваното през първите три месеца на годината, след като войната в Украйна намали бизнес активността, показват предварителните данни на Евростат. Брутният вътрешен продукт (БВП) в 19-те страни във валутния съюз се е увеличил с 0.2% на тримесечна и 5% на годишна база....</description></item><item><title>
                Amazon с първа тримесечна загуба от 2015 г.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341491_amazon_s_purva_trimesechna_zaguba_ot_2015_g.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341493.jpg?v=1651486023" alt="Транспортните разходи на фирмата продължават да се покачват."&gt;Една от най-големите компании в света, Amazon, обяви загуба от 3.8 млрд. долара през първите три месеца на 2022 г. Това е първата счетоводна загуба за тримесечен период за технологичната компания от 2015 г. Според данни от отчета, който компанията публикува в четвъртък, след като пазарът в САЩ затвори, основната...</description></item><item><title>
                Индийският индустриалец, който вече е по-богат от Уорън Бъфет
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341590_indiiskiiat_industrialec_koito_veche_e_po-bogat_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341588.jpg?v=1651495505" alt="Индийският бизнесмен Гаутам Адани вече е петият най-богат човек в света, като състоянието му се увеличава десет пъти за последните две години"&gt;Промените в списъка на милиардери в реално време на Forbes, особено в челото му, са рядкост. Още по-рядко срещано е бизнесмен, който преди две години има състояние 10 млрд. долара, да го увеличи до 122 млрд. долара в толкова кратък период. Индийският индустриалец Гаутам Адани вече е петият най-богат човек...</description></item><item><title>
                АЕЦ "Козлодуй" отчете рекордна печалба от почти 1 млрд. лв. за три месеца
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342058_pechalba_ot_blizo_edin_miliard_leva_otchita_aec.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342057.jpg?v=1651516059" alt="Приходите на централата през следващото тримесечие ще намалеят, тъй като мощностите ще излизат в годишен планиран ремонт"&gt;По 10 милион лева на ден е печелила АЕЦ "Козлодуй" през първото тримесечие на тази година. Или общо 954 млн. лв. за периода. За сравнение - по същото време миналата година печалбата е била 137.7 млн. лв., или почти седем пъти по-малко. Това накратко е ефектът от високите борсови цени...</description></item><item><title>
			Фотогалерия: Милиони мюсюлмани по целия свят отбелязаха края на Рамазана
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342462_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Украинската война увеличава притесненията за Молдова
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342574_ukrainskata_voina_uvelichava_pritesneniiata_za_moldova.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342571.jpg?v=1651585883" alt="В Приднестровието отцепническите власти са в конфликт с молдовското правителство от 30 години насам"&gt;Увеличават се притесненията, че войната в Украйна може да се пренесе в съседни региони на фона на покачващо се напрежение в проруската сепаратистка територия на Приднестровието в Молдова, където отцепническите власти, подкрепяни от Москва, са в конфликт с молдовското правителство от 30 години насам. Поредица от неизяснени експлозии в района...</description></item><item><title>
                Ръководството на "Български пощи" беше сменено заради лошо управление
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342563_rukovodstvoto_na_bulgarski_poshti_beshe_smeneno_zaradi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342558.jpg?v=1651584879" alt='Вицепремиерът по ефективно управление заяви, че "Български пощи" е дружество, което "систематично и последователно е водено към фалит"'&gt;Нещо не е наред с "Български пощи". Последният месец това стана особено видимо, след като мащабна кибератака (с вероятна руска следа), блокира работата на държавното дружество и почти всичките му дейности - от приемане на пратки до изплащане на пенсии. Това е само върхът на айсберга - през последното десетилетие...</description></item><item><title>
                Синдикалният щурм към "Либхер"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341814_sindikalniiat_shturm_kum_libher.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341813.jpg?v=1651365351" alt='Стачката миналата седмица в завода беше първата в индустриалния сектор в страната от седем години насам. Според ръководството на "Либхер" всичко с работниците вече е договорено и уредено'&gt;"Елате при нас, протестът е за вас", викат групата от хора пред завода на "Либхер", докато обедната смяна в завода влиза вътре. Протестът беше направен на 28 април, нарочно в 14 ч., когато двете смени от производството се засичат в завода, но никой от прииждащите служители на пловдивския завод на...</description></item><item><title>
                Volvo разраства бизнеса си с онлайн продажби на автомобили и купува дял от Carwow
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340278_volvo_razrastva_biznesa_si_s_onlain_prodajbi_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340277.jpg?v=1651391114" alt="Това е втората сделка, която шведската компания завършва в последната седмица, като предишната беше придобиването на израелския стартъп за батерии за електрически автомобили StoreDot"&gt;Фондът за рисков капитал на Volvo Cars - Volvo Cars Tech Fund, е закупил дял от базирания в Лондон онлайн търговец на автомобили Carwow. Макар и да няма официална информация за стойността на вложението, източник на Financial Times твърди, че става въпрос за десетки милиони долари. Инвестицията на шведската компания...</description></item><item><title>
                Бургас започва да се еманципира от туризма с инвестиции за бронирани коли и зелен водород
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341869_burgas_zapochva_da_se_emancipira_ot_turizma_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341872.jpg?v=1651396970" alt="Бургас започва да се еманципира от туризма с инвестиции за бронирани коли и зелен водород"&gt;"На фона на данните за ръста на туризма в Европа България буксува. За това има три причини - първата е, че ние имаме традиция да не маркетираме тази хубава страна, не рекламираме добре туристическия си продукт. Втората причината е войната в Украйна - налагат се повече обяснения, например в немски...</description></item><item><title>
                Мартин Георгиев ще е новият изпълнителен директор на НЕК
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341958_martin_georgiev_shte_e_noviiat_izpulnitelen_direktor.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341957.jpg?v=1651426775" alt="Мартин Георгиев е известен като председател на Асоциацията на търговците на електроенергия в България"&gt;Държавната "Национална електрическа компания" ще има нов изпълнителен директор за първи път от лятото на 2019 г. На мястото на назначения по времето на ГЕРБ, но смятан за близък и до ДПС Иван Йончев ще застане председателят на Асоциацията на търговците на електрическа енергия и прокурист на "Алпик Енергия България"...</description></item><item><title>
                Природен газ от различни източници ще влиза през Александруполис до две години
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342554_priroden_gaz_ot_razlichni_iztochnici_shte_vliza_prez.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342553.jpg?v=1651588976" alt="Кирил Петков и Кирякос Мицотакис обявиха началото на строителството на терминала"&gt;Терминалът край гръцкия град Александруполис, през който ще може да влиза втечнен природен газ от различни източници, ще бъде готов до края на 2023 г. Това ще помогне за диверсификацията на доставките в Югоизточна Европа, така че регионът да не зависи от руското гориво. Строителството на съоръжението, в което участва...</description></item><item><title>
                Gullivair търси нов самолет за полетите си до Скопие, Тирана и Бургас
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342519_gullivair_tursi_nov_samolet_za_poletite_si_do_skopie.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342576.jpg?v=1651588454" alt='Съмнения за руски връзки "приземили" наличните малки самолети на авиокомпанията'&gt;Младата българска компания Gullivair търси нов самолет за редовните си регионални полети до Скопие, Тирана и Бургас. Новината, че резервациите до двете балкански столици вече не са възможни през резервационната система на авиокомпанията от средата на май, беше съобщена от сайта exyuaviation.com. Медии насочиха темата в политическа посока с липсващи...</description></item><item><title>
                Подкаст: Ще се превърне ли Web3 в следващото голямо нещо?
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342592_podkast_shte_se_prevurne_li_web3_v_sledvashtoto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342591.jpg?v=1651848577" alt="Подкаст: Ще се превърне ли Web3 в следващото голямо нещо?"&gt;Най-популярното приложение на т.нар. Web3 в момента са децентрализираните финанси. Технологията обаче позволява много повече функционалности и бизнес модели, базирани на токенизация. Какви са възможностите пред компаниите, които насочват усилията си в тази посока? В Digitalk The Podcast разговаряме с Валентин Михов, съосновател на Daedalus и участник в конференцията Digitalk...</description></item><item><title>
                Драги призовава за "прагматичен федерализъм" в икономиката, отбраната и външната политика на ЕС
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342935_dragi_prizovava_za_pragmatichen_federalizum_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342934.jpg?v=1651668392" alt="Драги подчерта, че Рим продължава силно да подкрепя Украйна, както и присъединяването й към ЕС"&gt;Италианският премиер Марио Драги поиска по-дълбока икономическа интеграция в ЕС в отговор на сътресенията от руската война в Украйна по време на изказване пред Европейския парламент във вторник. Според него е необходим "прагматичен федерализъм" в области като икономиката, отбраната и външната политика. Преизбраният Макрон иска да реформира и Франция, и...</description></item><item><title>
                След поредна авария ПАВЕЦ "Чаира" е спряла напълно
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342928_sled_poredna_avariia_pavec_chaira_e_spriala_napulno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342927.jpg?v=1651667113" alt="Водноелектрическите централи произвеждат сравнително евтина енергия, която покрива моментите на най-голямо търсене."&gt;И последният работещ генератор на ПАВЕЦ "Чаира" е излязъл извън строя преди седмица, с което ключовата за българската енергетика централа вече е напълно спряла. Това научи "Капитал" от три независими източника. Това се случва само месец след като в края на март, при тестване на една от ново ремонтираните турбини,...</description></item><item><title>
                Избира ли си Гешев конституционни съдии, питат риторично в системата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342936_izbira_li_si_geshev_konstitucionni_sudii_pitat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342941.jpg?v=1651669659" alt="В сряда Пленумът на ВСС взе решение да гледа предложенията за предсрочно прекратяване на мандата на Иван Гешев на 18 май."&gt;В два последователни дни - вторник и сряда, главният прокурор Иван Гешев сезира Конституционния съд (КС) с две съвсем различни питания. Във вторник той атакува в КС архаичен текст от Наказателния кодекс от социалистическо време за преследване на нетрудовите доходи, с който в момента доста спорно се мотивират полицейски акции...</description></item><item><title>
                Четири компании напускат "IAB България"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342894_chetiri_kompanii_napuskat_iab_bulgariia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342895.jpg?v=1651848577" alt="През октомври 2021 г. беше назначен нов управителен съвет, като някои от членовете са: от ляво надясно Ангел Искрев, Надя Гогова, Милена Мишинева, Христо Христов, Димитър Денев, Илияна Захариева и Сибина Григорова."&gt;Целта на пазарните сдружения - асоциации и други подобни организации, е да обединяват специалистите от конкретен сектор и да спомагат за развитието му. През последната седмица обаче на комуникационния пазар се наблюдава известно разединение. В края на април четири компании взеха координирано решение да напуснат браншовата организация на дигиталната индустрия...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342971_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Бургаската рафинерия между ембаргото и изключението
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342890_burgaskata_rafineriia_mejdu_embargoto_i_izkljuchenieto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342962.jpg?v=1651673689" alt='"Лукойл Нефтохим Бургас" сега работи с около 50% руски петрол.'&gt;До края на тази седмица Европа ще реши дали и как се отказва от руския петрол и горива, като точно тази санкция ще повлияе силно на България, където доминираща позиция държи бургаската рафинерия "Лукойл Нефтохим". Страната ни ще поиска изключение за ембаргото, ако се съди по изказване на финансовия министър...</description></item><item><title>
                Фед предприе най-рязкото повишение на лихвите от 22 години в опит да удържи инфлацията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343037_fed_predprie_nai-riazkoto_povishenie_na_lihvite_ot_22.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343041.jpg?v=1651691177" alt='Комитетът по отворения пазар, определящ лихвените нива, смята, че на следващите няколко срещи подобни повишения от по половин пункт "ще бъдат подходящи", каза управителят на Фед Джером Пауъл в първата си проведена на живо пресконференция от началото на пандемията.'&gt;Федералният резерв на САЩ очаквано повиши основния си лихвен процент с половин пункт, с което той достигна интервала 0.75-1%. Покачването е най-рязкото от 2000 г. насам и идва в отговор на растящата инфлация в САЩ, която през март достигна 40-годишен връх от 8.5%. Ходът на американската централна банка не е...</description></item><item><title>
                И коалицията оцеля, и оръжието за Украйна няма да се изнася официално
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342979_i_koaliciiata_ocelia_i_orujieto_za_ukraina_niama_da_se.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342978.jpg?v=1651675770" alt="Корнелия Нинова успя да наложи позицията на БСП България да не изпраща официално оръжия на Украйна."&gt;След дълги дебати (предшествани от няколко седмици коалиционни преговори) Народното събрание прие решение, с което България ще предостави военнотехническа помощ на Украйна. Гласуваният текст обачe не позволява директното изпращане нито на оръжия, нито на боеприпаси на нападнатата от Русия страна. Така на практика се оказва, че дългоочакваното и също толкова...</description></item><item><title>
                След безкешови плащания е време и за безкартови
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338592_sled_bezkeshovi_plashtaniia_e_vreme_i_za_bezkartovi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338656.jpg?v=1650444372" alt="След безкешови плащания е време и за безкартови"&gt;Настоящото десетилетие ще се запомни с реализирането на малко очаквани глобални рискове, които доведоха до многократно ускоряване на вече протичащи процеси по автоматизация. В случая на пандемията и противоепидемичните ограничения само в рамките на 2 години бяха предизвикани структурни изменения в навиците за пазаруване. Потребители от всички възрастови групи и...</description></item><item><title>
                Ние сме гъвкава и иновативна банка. Новатори на пазара
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338641_nie_sme_guvkava_i_inovativna_banka_novatori_na_pazara.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338761.jpg?v=1651238894" alt='Мария Калчева - ръководител "Бизнес отдел - малки и средни предприятия" в ПроКредит Банк'&gt;ВизиткаМария Калчева е ръководител "Бизнес отдел - малки и средни предприятия" в ПроКредит Банк (България) ЕАД Става част от екипа на ПроКредит Банк през 2002 год. Професионалният й опит е основно в областта на банковите услуги и оценката на кредитния риск. От 2016 г. отговаря за бизнеса с малки и...</description></item><item><title>
                Аутсорсинг услугите за картови плащания намаляват разходите на финансовите институции
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330602_autsorsing_uslugite_za_kartovi_plashtaniia_namaliavat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4330601.jpg?v=1648625472" alt='Радослав Димитров - директор на дирекция "Карти и терминали" в БОРИКА'&gt;ВизиткаРадослав Димитров е директор на дирекция "Карти и терминали" в БОРИКА. Започва работа в компанията през 2002 г. като системен оператор. В периода 2005 - 2009 г. е администратор на "Система за реално време и финансово обслужване", където отговаря за администрирането на картовата система БОРИКА. През 2009 г. поема ръководството...</description></item><item><title>
                Николай Тодоров, Limechain: Web3 е естествена еволюция към притежаването и управлението на дигитални активи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341761_nikolai_todorov_limechain_web3_e_estestvena_evoljuciia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341760.jpg?v=1651321848" alt="Николай Тодоров, Limechain"&gt;Николай Тодоров е основател и изпълнителен директор на Limechain, компания за разработка на софтуерни решения, базирани на блокчейн.Тодоров ще бъде един от участниците в дискусията за Web3 технологии на тазгодишното издание на технологичната конференция на "Капитал" Digitalk. Тя ще се проведе на 12 май в Sofia Tech Park в хибриден...</description></item><item><title>
                Ливанска мандра в Първомай се разширява с инвестиция 2.2 млн. лв.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341449_livanska_mandra_v_purvomai_se_razshiriava_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341446.jpg?v=1651224662" alt='"За последните 5 години сме инвестирали повече от 14 млн. лв.", каза изпълнителният директор на "Шипка 99" Марк ел Каласи при получаването на инвеститорския сертификат'&gt;Ливанската семейна фирма "Шипка 99", която работи в България повече от 20 години, ще инвестира нови 2.2 млн. лв. в предприятието си за млечни продукти в град Първомай. Средствата са предвидени за закупуване на допълнително оборудване за производство, както и на машини за пакетиране на продуктите. Компанията ще наеме и...</description></item><item><title>
                Топ 5 от "Капитал": България индиректно доставя оръжия за Украйна; Класация на най-добрите банки в България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341562_top_5_ot_kapital_bulgariia_indirektno_dostavia_orujiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341561.jpg?v=1651302048" alt='Топ 5 от "Капитал": България индиректно доставя оръжия за Украйна; Класация на най-добрите банки в България'&gt;1. България индиректно доставя оръжия за УкрайнаБългария е един от големите износители на оръжие за Украйна, но не го прави открито, за да не се разсърди БСП. Това не става директно, а чрез експорт на военна продукция от България за други европейски държави, които се явяват крайни потребители. От там...</description></item><item><title>
                Ще има ли нова ера в отношенията между България и Румъния
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341740_shte_ima_li_nova_era_v_otnosheniiata_mejdu_bulgariia_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341747.jpg?v=1651848578" alt="Премиерът Кирил Петков, румънският му колега Николае Чука и еврокомисарят по транспорта Адина Валеан обсъдиха в Букурещ възможностите за засилване на връзките между двете страни"&gt;След еднодневното посещение на премиера Кирил Петков и други представители на българското правителство в Букурещ предстои още следващата седмица да се създаде работна група с експерти от двете страни за работа по конкретни проекти. Втори мост Русе - Гюргево вече е в процедура на одобрение за финансиране от ЕК, следва...</description></item><item><title>
                Крилатият съюзник на фермерите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335424_krilatiiat_sujuznik_na_fermerite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335428.jpg?v=1650293031" alt="Крилатият съюзник на фермерите"&gt;Керкенез, степна ветрушка, белошипа ветрушка - така е известен у нас малкият грациозен сокол, който гнезди близо до хората и се храни с насекоми и дребни гризачи. Днес той може да бъде видян в района на Сакар планина, Стара Загора и Бургас, но само допреди 8-9 години се счита за...</description></item><item><title>
                "Видеолукс" ще има 100 хил. кв.м ритейл паркове до края на 2023 г.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340545_videoluks_shte_ima_100_hil_kvm_riteil_parkove_do_kraia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340964.jpg?v=1651676829" alt='В Шумен е първият целенасочен опит на собствениците на "Видеолукс" за навлизане в сегмента на ритейл парковете. Очаква се последният етап да бъде завършен в началото на септември'&gt;"Видеолукс холдинг" се е насочил към лидерското място в сегмента на ритейл парковете в България със скорост 100 000 кв.м за година и половина. Холдингът, собственик на веригите Technopolis и Praktiker, развива успоредно осем проекта за ритейл паркове в София и големи градове с регионално значение. Проектите юридически са към...</description></item><item><title>
                Откъде може да купи ЕС газ: Норвегия, Алжир, Катар, САЩ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341219_gazovite_alternativi_na_es.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342140.jpg?v=1651567484" alt="Европа е изправена пред нелек период без руското гориво не защото няма алтернативи, а защото, дори и да се договори газ от друго място, той няма да може да се достави веднага."&gt;Темата накратко Важно за ЕС е дали изобщо ще има достатъчно количества втечнен природен газ в глобален мащаб за износ. Няколко държави вече изготвиха планове как да се справят с проблема, като започнаха преговори с Катар, Алжир и Либия. Руската инвазия в Украйна накара ЕС бързо да преосмисли зависимостта си...</description></item><item><title>
                Строител на капитализма: Наско Михов, директор на АЕЦ "Козлодуй"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342497_stroitel_na_kapitalizma_nasko_mihov_direktor_na_aec.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342515.jpg?v=1651719821" alt="Правитествена информационна служба"&gt;Абсолютен рекорд в най-новата корпоративна история на страната постави атомната централа - само за трите месеца от януари до март тя е натрупала печалба почти милиард лева. Високата борсова цена на тока е донесла почти 1.5 млрд. лв. приходи на АЕЦ "Козлодуй". Или накратко, маржът на печалба на държавната централа...</description></item><item><title>
                Първият афганистански ресторант в София
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341175_novo_miasto_purviiat_afganistanski_restorant_v_sofiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342794.jpg?v=1651655590" alt="Сара Фаизи"&gt;Преди Сара да отвори своето място за афганска кухня, София, а и България, не беше имала ресторант, в който да се готви храна от Афганистан. В последните десетилетия тук заживяха немалко афганистанци - значителен брой студенти идват в края на социализма да учат в България, а покрай събитията в Афганистан...</description></item><item><title>
                Какво търгуваме със Северна Македония
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341251_kakvo_turguvame_sus_severna_makedoniia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341421.jpg?v=1651231037" alt="Какво търгуваме със Северна Македония"&gt;Темата накратко Основните доставки са на суровини, метали и химия. Страната ни изнася повече, отколкото внася от Северна Македония. През 2021 г. продажбите са за над 1.1 млрд. лв., или под 2% от общия ни експорт. Блазе ви, сега, като влязохте в Европската уния, много ще дръпнете, казва македонски журналист...</description></item><item><title>
                Реклама от друго измерение
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341317_reklama_ot_drugo_izmerenie.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341313.jpg?v=1651175155" alt="Метакампания на Heineken, с която от компанията създадоха първата виртуална бира Heineken Silver, достъпна само на пивоварната им в платформата на Decentraland"&gt;Темата накратко Много от големите рекламодатели вече комуникират с потребителите си през метавселена. Освен ангажираност към бранда за някои от компаниите алтернативната онлайн вселена носи финансови печалби. Макар страната ни да се сдоби с първото виртуално метаминистерство, на широката аудитория ще й е необходимо още време да се адаптира. Метавселената...</description></item><item><title>
			Снимка на седмицата
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342634_snimka_na_sedmicata.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Цената на отказа от руския газ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342646_cenata_na_otkaza_ot_ruskiia_gaz.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342995.jpg?v=1651677246" alt="Shutterstock"&gt;Темата накратко Откъсването на България от "Газпром" се оказа не само възможна, но и бърза за решаване задача. Остават обаче въпросите за цената на алтернативния газ, както и за посредниците, които ще го доставят. Силната вътрешна съпротива разкри линиите на руското влияние и показа, че този ход е болезнен за...</description></item><item><title>
                Предлагаме възможности за кариерно развитие и гъвкав работен процес
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337849_predlagame_vuzmojnosti_za_karierno_razvitie_i_guvkav.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339225.jpg?v=1650543683" alt="Ирина Найденова, Operations Area Manager в PokerStars"&gt;ВизиткаИрина Найденова се присъединява към PokerStars през юни 2018 г., когато се сформира оперативният отдел за обслужване на клиенти. Започва в компанията като мениджър на екип, а в началото на 2019 г. приема позицията "Оперативен мениджър" и ръководи 4 екипа. От края на 2021 г. е ръководител на целия български...</description></item><item><title>
                Грижата за хората е в основата на нашата фирмена култура
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339156_grijata_za_horata_e_v_osnovata_na_nashata_firmena.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339157.jpg?v=1650536173" alt='Омид Резвани - изпълнителен директор и собственик на "Мобайл Уейв Солюшънс"'&gt;ВизиткаОмид Резвани е в сферата на технологиите вече повече от 25 години. Завършва "Компютърни науки" в Лондон и стартира кариерата си като програмист в "Нокия" през 1996 г. Малко по-късно завършва и MBA програма към Imperial College в Лондон. След кариера в различни технологични компании през 2017 г. създава "Мобайл...</description></item><item><title>
                Класация на най-стабилните и печеливши банки в България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338889_klasaciia_na_nai-stabilnite_i_pechelivshi_banki_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4341371.jpg?v=1651213222" alt="Класация на най-стабилните и печеливши банки в България"&gt;За единадесета поредна година "Капитал" изготви класация на най-добрите банки в България. В подреждането влизат всички лицензирани в страната 17 банки без държавната ББР и клоновете на чужди финансови институции. В новото издание разглеждаме как се е представил банковият сектор през 2021 г., когато икономиката пое глътка въздух след неочаквания...</description></item><item><title>
                Какво се случи през седмицата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340516_kakvo_se_sluchi_prez_sedmicata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340633.jpg?v=1651178968" alt='Путин се е съгласил "по принцип" с участието на ООН в евакуацията на цивилни от завода "Азовстал" в украинския Мариупол, се казва в изявление след срещата на руския президент с генералния секретар на ООН Антониу Гутериш'&gt;"Газпром" обяви във вторник, че спира напълно доставките на газ за българската компания "Булгаргаз" и полската PGNiG, защото не получава навреме плащане в рубли. В сряда обаче газовите доставки за Полша се подновиха. Това стана повод за президента Румен Радев да разкритикува кабинета, че не се е заявил категорично против...</description></item><item><title>
                Класация на банките по стабилност и риск: Между пандемията и войната
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334902_klasaciia_na_bankite_po_stabilnost_i_risk_mejdu.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340150.jpg?v=1650979259" alt="Управляваната от Питър Рубен ОББ успя да измести дългогодишния номер 1 в категорията Уникредит Булбанк, стъпвайки на по-консервативна стратегия"&gt;За повечето клиенти стабилността на банката им определено не е най-отгоре на списъка им с неща, когато я избират. Лихви, такси, обслужване, реклами, удобен клон и дори лични контакти и препоръки често влияят в много по-голяма степен. И в много случаи това е донякъде оправдано. За повечето вложители спестяванията са...</description></item><item><title>
                Илън Мъск прави "обществения площад" Twitter частна компания
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340469_ilun_musk_pravi_obshtestveniia_ploshtad_twitter.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340596.jpg?v=1651064323" alt="Социалните мрежи са изправени пред конфликт на интереси, когато хората, които определят политиките за модериране, отговарят и за растежа"&gt;Илън Мъск, най-богатият човек в света, описа Twitter като "де факто публичен градски площад". На 25 април той сключи сделка, с която да го направи частен чрез едно от най-мащабните изкупувания с левъридж в историята. Мъск, шефът на компании като автопроизводителя Tesla и аерокосмическата SpaceX, предложи оферта на стойност около...</description></item><item><title>
                К10: Най-добрите банки в България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329260_k10_nai-dobrite_banki_v_bulgariia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341123.jpg?v=1651146268" alt="К10: Най-добрите банки в България"&gt;Темата накратко Банките излязоха от пандемията в добро здраве, но войната в Украйна и инфлацията носят следващото предизвикателство. Лидер в класацията на "Капитал" тази година е ДСК, която отчете рекордна печалба в историята си. Секторът се готви за края на ерата на рекордно ниските лихви. В света на финансите има...</description></item><item><title>
                Календар: Секс и драма, дегустация на уиски, ром и вино, Star Wars Quiz, цирк
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339904_kalendar_seks_i_drama_degustaciia_na_uiski_rom_i_vino.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339903.jpg?v=1650899502" alt='Създателките на фейсбук страницата "Вайръл стихове за секс и драма" Цветелина Вътева и Антония Антонова'&gt;29.04 и 12, 20 и 27.05Горчивите сълзи на Петра фон Кант. Премиера под режисурата на Пламен Марков по западногермански филм от 1972 г., режисиран от Райнер Вернер Фасбиндер и базиран на негова собствена пиеса. Театралният и филмов режисьор, актьор, автор и един от най-важните представители на Новото немско кино от...</description></item><item><title>
                Класация на банките по ефективност и рентабилност: Отново близо до рекорда
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333452_klasaciia_na_bankite_po_efektivnost_i_rentabilnost.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333454.jpg?v=1649260002" alt="Банка ДСК, в която ключовото банкиране на дребно се управлявана от Диана Митева, отчита най-голяма печалба в сектора и рекордна в историята си - 393 млн. лв."&gt;Над 70% скок на печалбата е постижение, с което всяка банка, а и всяка друга компания би искала да се похвали. Когато обаче то идва след кризисна година, числата следва да се гледат с едно наум - най-малкото защото трудният предишен период по всяка вероятност означава и по-ниска база, от...</description></item><item><title>
                КапиталНО
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340644_kapitalno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341172.jpg?v=1651151734" alt="КапиталНО"&gt;"И специално към г-н Борисов - сега си взимаш шейсетте прислужници и отивате да подарите на Путин ново кученце. Обещавам да ви уредя правителствения самолет. Може да вземеш и вашите приятели фашистите. Те, както знаеш, са под наем." Депутатът от "Продължаваме промяната" Христо Петров - Ицо Хазарта в профила си...</description></item><item><title>
                Кино: "Викингът"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339855_kino_vikingut.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341342.jpg?v=1651848579" alt='Кино: "Викингът"'&gt;+ + + и ½ от 5 Още от същото: "Зеленият рицар", "Крал Артур". The Northman на Робърт Егърс е зрелище за голям екран, базирано на същите северни предания (Саксон Граматик от XII век), използвани от Шекспир в "Хамлет". Принцът тук е Амлет, изгубеното кралство е в Исландия, добрият крал...</description></item><item><title>
                Класация на банките по устойчивост и динамика: В търсене на предвидимост сред шоковете
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335724_klasaciia_na_bankite_po_ustoichivost_i_dinamika_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_3168976.jpg?v=1596746486" alt="Новият лидер в категорията - Прокредит банк, чийто председател на надзорния съвет е Петър Славов, печели с по-агресивна кредитна стратегия"&gt;Съставянето на финансови отчети е като публикуването на снимки в социалните мрежи - с подходящите инструменти можете да постигнете впечатляващ вид. Това важи с пълна сила както за компаниите от реалната икономика, така и за банките - и при едните, и при другите с доза желание резултатите могат да се...</description></item><item><title>
                Директорът на Wizz Air: Опитваме да поддържаме същите цени, каквито имахме преди
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340459_direktorut_na_wizz_air_opitvame_da_poddurjame_sushtite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340505.jpg?v=1651059862" alt="Бяхме планирали около 7% от общия ни капацитет да работи на пазарите в Русия и Украйна. Изтеглихме този капацитет и го преразпределихме по други пазари от мрежата ни."&gt;Унгарецът Йозеф Варади е един от основателите на Wizz Air през 2003 г. Има магистърска степен по икономика от Университета за икономически науки в Будапеща и магистърска степен по право от Лондонския университет. Между 1991 и 2001 г. Варади работи в Procter and Gamble като директор продажби за глобални клиенти....</description></item><item><title>
                Книга: "Светът на Софи" от Юстайн Гордер
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339859_kniga_svetut_na_sofi_ot_justain_gorder.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341341.jpg?v=1651848580" alt='Книга: "Светът на Софи" от Юстайн Гордер'&gt;Издателство "Дамян Яков", преводът на български език е на Яна Кожухарова. Книгата се продава в два варианта: с твърда (28 лв.) и с мека корица (22 лв.). Норвежкият писател Юстайн Гордер смята, че способността да се учудваме на света е единственото нещо, което ни е необходимо, за да бъдем добри...</description></item><item><title>
                Един за всички, всички вместо държавата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340070_purvi_stupki_edin_za_vsichki_vsichki_za_edin_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341365.jpg?v=1651210852" alt="Един за всички, всички вместо държавата"&gt;Срещаме се с родители и деца, които ежедневно се справят със сложни здравни състояния или редки заболявания. За техните проблеми българските институции до този момент не са имали отговор, често се налага да търсят диагностициране и подкрепа в чужбина. От синдрома на ADHD до нарколепсията и хранителните разстройства. Смели хора,...</description></item><item><title>
                Credissimo продължава успешната си международна експанзия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340826_credissimo_produljava_uspeshnata_si_mejdunarodna.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340825.jpg?v=1651848580" alt="Credissimo продължава успешната си международна експанзия"&gt;До края на годината българската финтех компания Credissimo планира да започне работа на още един пазар в Латинска Америка. Шест години след старта на международната си експанзия водещата в онлайн кредитирането компания продължава с разширяването на пазарите си зад граница. След последно добавения и развиващ се успешно пазар - Колумбия,...</description></item><item><title>
                Alphabet с по-ниски резултати от очакваното, YouTube се представя най-зле
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340746_alphabet_s_po-niski_rezultati_ot_ochakvanoto_youtube.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340745.jpg?v=1651097167" alt="Най-добре се представя подразделението за облачни технологии Google Cloud"&gt;Финансовите резултати на американския технологичен гигант Alphabet за първото тримесечие показват, че повечето от дивизиите на компанията са донесли по-малко приходи от очакваното. Най-зле представящото се подразделение е YouTube, като платформата за видеосъдържание отчита приходи 6.87 млрд. долара при прогнози за 7.51 млрд. долара. Общите приходи на Alphabet възлизат на...</description></item><item><title>
                Колко е важно да бъдеш сам: изложбата "Басейн Рай" на Яна Лозева
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339998_kolko_e_vajno_da_budesh_sam.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4339982.jpg?v=1651848580" alt='Колко е важно да бъдеш сам: изложбата "Басейн Рай" на Яна Лозева'&gt;Всяко лято Яна Лозева посещава къщата на баба си и дядо си в Любимец, всеки път малкият град намира как да провокира фотографа в нея. Изложбата "Басейн Рай" в галерия "Васка Емануилова" идва година след като Лозева представя фотокнига със същото заглавие. Снимките са правени през последните пет години, без...</description></item><item><title>
                Spotify отчете 2 млн. повече абонати въпреки трудностите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340748_spotify_otchete_2_mln_poveche_abonati_vupreki.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340761.jpg?v=1651097179" alt="Spotify прогнозира, че ще продължи да се разширява с още по-бързи темпове и ще прибави 5 млн. абонати през следващото тримесечие въпреки общия отлив от стрийминг услугите"&gt;Spotify се похвали с 2 млн. повече абонати и 24% годишен ръст на приходите през първото тримесечие. Добрите резултати на музикалната стрийминг платформа идват въпреки загубените потребители поради оттеглянето ѝ от руския пазар. Шумът около подкаста на Джо Рогън и бойкотът на няколко известни изпълнители също не са успели да...</description></item><item><title>
                Атаката на Румен Радев e със сплотяващ ефект за коалицията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340838_splotiavashtata_ataka_na_radev_za_koaliciiata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340842.jpg?v=1651114804" alt="Войната на Путин в Украйна раздели политически президента и премиера."&gt;Само преди седмица изглеждаше, че съгласието за военната помощ за Украйна в правителството е окончателно минирано. И само за няколко дни именно този въпрос заздрави коалицията, а до голяма степен подреди политическите играчи по истинските им места. След изтощителните спорове по темата между четирите управляващи формации спирането на руския газ...</description></item><item><title>
                Театър: "Укротяване на опърничавата" (реж. Стайко Мурджев)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337612_teatur_ukrotiavane_na_opurnichavata_rej_staiko_murdjev.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337610.jpg?v=1650897817" alt='Театър: "Укротяване на опърничавата" (реж. Стайко Мурджев)'&gt;"Укротяване на опърничавата" е от ранните комедии на Шекспир, които той създава след идването си в Лондон. Тук младият автор като че ли напипва своя собствен стил, подражавайки на вече установените в Ренесанса театрални модели, но и всеки път привнася нещо неочаквано и ново. Така комедията е написана по модела...</description></item><item><title>
                Все повече банки и експерти очакват ЕЦБ да вдигне лихвата през юли
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340779_vse_poveche_banki_i_eksperti_ochakvat_ecb_da_vdigne.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340778.jpg?v=1651097210" alt="ЕЦБ може да се наложи да вдигне по-рано лихвите"&gt;Все повече експерти и финансови институции очакват Европейската централна банка (ЕЦБ) да повиши основния лихвен процент през юли. Това се случва, след като президентът на ЕЦБ Кристин Лагард предупреди няколко пъти, че Европа се нуждае от по-плавен подход спрямо борбата с инфлацията спрямо Федералния резерв на САЩ, съобщава Financial Times....</description></item><item><title>
                Втори опит за освобождаване на индустриалния коноп в България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340757_vtori_opit_za_osvobojdavane_na_industrialniia_konop_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340868.jpg?v=1651089922" alt="Насажденията с индустриален коноп ще се увеличат значително, ако се позволи преработката на растението у нас"&gt;"Покрай сухото гори и суровото" е стара българска поговорка, която добре описва политиката на България към ненаркотичния индустриален коноп. В момента държавната политика към него е силно репресивна и почти еднаква с тази към марихуаната. Резултатите от това са налице - съседните на България държави (особено Румъния) са предпочитана локация...</description></item><item><title>
                Спирането на газа е очевидна провокация към ЕС
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340536_spiraneto_na_gaza_e_ochevidna_provokaciia_kum_es.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340929.jpg?v=1651126835" alt="Спирането на газа е очевидна провокация към ЕС"&gt;Истеричен ход на Путин, който трябва да срещне твърд и общ отговор Радан Кънев, евродепутат от "Демократична България", във фейсбук От седмици беше ясно (аз предупреждавах и от трибуната на ЕП), че ситуацията с доставките на газ ще ескалира и ако ЕС не наложи ембарго, Путин ще започне да го...</description></item><item><title>
                Итън Пиърс: Идеята на Web3 е да имаме вяра в технологията, а не в малко на брой хора, които да взимат решения
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340690_itun_piurs_ideiata_na_web3_e_da_imame_viara_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340688.jpg?v=1651848580" alt="Итън Пиърс ще бъде лектор на тазгодишното издание на Digitalk"&gt;Итън Пиърс е директор в CryptoAssets Institute, организация, чиято цел е да популяризира децентрализирани технологии. Пиърс е и партньор във фонда за рисков капитал Borderless Ventures. Пиърс ще бъде един от лекторите на тазгодишното издание на технологичната конференция Digitalk. На нея той ще говори за основната идея на движението Web3,...</description></item><item><title>
                Meta расте по-бавно, но инвеститорите ѝ дават нов шанс
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341059_meta_raste_po-bavno_no_investitorite_davat_nov_shans.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341065.jpg?v=1651141486" alt="Марк Зукърбърг продължава да залага на дългосрочните инвестиции в изкуствен интелект и метавселената, които според него ще са важни за бъдещия растеж на компанията."&gt;Собственикът на социалната мрежа Facebook Meta отчете най-бавния ръст на приходите си, откакто компанията се търгува на борсата. Въпреки това цената на акциите ѝ се покачи, тъй като печалбите са по-добри от очакваните предвид затрудненията от началото на годината като последиците от войната в Украйна и растящата конкуренция. Meta отчете...</description></item><item><title>
                Web3: Мечтата за нов интернет
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340539_web3_mechtata_za_nov_internet.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340538.jpg?v=1651061142" alt="Shutterstock"&gt;Темата накратко Екосистемата около криптовалутите иска да създаде нова, децентрализирана версия на интернет. Web3 обещава интернет, базиран на вяра в блокчейн технологията, но критиците посочват, че самата екосистема е силно централизирана. Темата за Web3 ще бъде един от акцентите на конференцията Digitalk. Криптовалутите бяха само началото. Движението, което превърна някогашното...</description></item><item><title>
                Годишният ръст при фирменото кредитиране се ускорява до близо 8%
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340789_godishniiat_rust_pri_firmenoto_kreditirane_se.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340787.jpg?v=1651074181" alt="Shutterstock"&gt;Фирменото кредитиране се ускорява осезаемо вече втори пореден месец и достига рекордни темпове от над десетилетие. Към края на март 2022 г. увеличението е със 7.91% на годишна база, което е най-високата стойност от 2009 г. Според данните от паричната статистика на БНБ в края на първото тримесечие обемът на...</description></item><item><title>
                Credi Yes - 13 години отговорно кредитиране
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340148_credi_yes_-_13_godini_otgovorno_kreditirane.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340152.jpg?v=1651848581" alt="Credi Yes - 13 години отговорно кредитиране"&gt;През месец април една от водещите компании в потребителското и ипотечното кредитиране - Credi Yes, става на 13 години. За този период фирмата се е доказала като доверен партньор на хиляди българи. През 2014 година дружеството започна национална експанзия и днес има над 90 офиса в цялата страна, а броят...</description></item><item><title>
                Оптимизирайте разходите за енергия на вашата фирма с ТОКИ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340071_optimiziraite_razhodite_za_energiia_na_vashata_firma_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340269.jpg?v=1651848581" alt="Оптимизирайте разходите за енергия на вашата фирма с ТОКИ"&gt;Защо пасивно да приемате определените цени на доставчиците от последна инстанция, ако можете да договорите цени и условия за енергията, която използвате? Защо да бъдете принудени да купувате от "служебно назначен" доставчик, ако можете да изберете от кого? Бъдете свободен потребител на енергия и осигурете повишена производителност и рентабилност за...</description></item><item><title>
                Как ще се справят заводите със спирането на газа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340860_kak_shte_se_spraviat_zavodite_sus_spiraneto_na_gaza.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340866.jpg?v=1651157850" alt='От "Лукойл Нефтохим" твърдят, че имат алтернативен доставчик, който да осигури природен газ при нужда.'&gt;Въпреки че България е почти изцяло зависима от руския газ, ако се стигне до пълно прекъсване на доставките, това няма да има критично въздействие върху България. Населението е изключително слабо газифицирано (общо около 120 хил. домакинства), индустрията също (с изключение на торовите и стъкларските заводи), а основни потребители на газа...</description></item><item><title>
                100% лъжи от ГЕРБ за газовата диверсификация и "Турски поток"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340856_100_luji_ot_gerb_za_gazovata_diversifikaciia_i_turski.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340855.jpg?v=1651087299" alt='Лидерът на ГЕРБ Бойко Борисов направи всичко възможно, за да обслужи интересите на Русия със скоростно изграждане на "Турски поток", и заедно с това забави интерконектора с Гърция, за да няма България алтернативи'&gt;"Една лъжа, повторена сто пъти, става истина" е един от популярните цитати, приписван на Йозеф Гьобелс, министър на пропагандата на нацистка Германия. Лидерът на ГЕРБ и бивш премиер Бойко Борисов е доказал, че следва стриктно това указание. През 2021 г., след завършването на газопровода "Турски поток" през България той обяви,...</description></item><item><title>
                Новият облик на Атанасовското езеро
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330665_noviiat_oblik_na_atanasovskoto_ezero.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338602.jpg?v=1650435811" alt="Строеж до Атанасовското езеро"&gt;Атанасовското езеро в северния край на Бургас е един от символите на града. Благодарение на добива на сол, който се извършва там от над 100 години, районът е с уникална екосистема - дом на множество редки птици, своеобразен СПА комплекс с откритите си басейни с кал и луга. И макар...</description></item><item><title>
                Инвеститори се подготвят Русия да изпадне в неплатежоспособност
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339863_investitori_se_podgotviat_rusiia_da_izpadne_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340228.jpg?v=1651039239" alt="Западните санкции ограничават достъпа на Русия до нейни резерви в размер на около 300 млрд. долара, съхранявани в банки в чужбина."&gt;С приближаването на 4 май, когато изтича гратисният период, в който Русия може да изплати падежиралите преди месец близо 650 млн. долара външен дълг, инвеститорите се приготвят страната да изпадне в неплатежоспособност. Притежателите на руски държавни облигации вече обмислят възможностите си, а те не изглеждат обнадеждаващи - евентуални съдебни или...</description></item><item><title>
                Първата частна космическа мисия приключи успешно
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340240_purvata_chastna_kosmicheska_misiia_prikljuchi_uspeshno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340238.jpg?v=1651037875" alt="Екипажът на първата частна космическа експедиция кацна в Атлантическия океан."&gt;Екипажът на първата изцяло частна космическа мисия се приземи успешно в Атлантическия океан, след като експедицията на американския стартъп Axiom Space продължи със седмица повече от очакваното. Това е исторически момент, след като до момента на Международната космическа станция (МКС) никога не беше стъпвал екипаж, който не е там като...</description></item><item><title>
                Олексий Арестович: Ситуацията за руските войски в Украйна е безнадеждна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340234_oleksii_arestovich_situaciiata_za_ruskite_voiski_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340236.jpg?v=1650985982" alt="Олексий Арестович: Ситуацията за руските войски в Украйна е безнадеждна"&gt;Два месеца след инвазията в Украйна руските войски се оттеглиха от района на Киев, но официално Кремъл заяви, че планира "да установи пълен контрол" над Донбас и южните райони на страната. Украинското ръководство от своя страна не възнамерява да се отказва от окупирани както в предишни, така и в сегашната...</description></item><item><title>
                България е договорила LNG доставки и няма да плаща в рубли, за да угоди на "Газпром"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340360_rusiia_spira_dostavkite_na_gaz_za_bulgariia_ot_27.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340473.jpg?v=1651072078" alt="Енергийният министър Александър Николов обяви, че страната е подготвена с алтернативни доставки."&gt;Вчера руската държавна компания "Газпром" обяви, че спира доставките на газ за България, без да посочи конкретни причини за това. "Българската страна е изпълнила изцяло задълженията си и е извършила всички плащания, изисквани по настоящия договор, своевременно, стриктно и в съответствие с неговите клаузи", обясниха от "Булгаргаз". Въпреки че страната...</description></item><item><title>
                Проблемите на Netflix може да са предупреждение за стрийминг бизнеса
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339292_problemite_na_netflix_moje_da_sa_preduprejdenie_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339290.jpg?v=1651047340" alt="Проблемите, които Netflix отчете при последния си финансов отчет, може да се окажат ключови за бъдещето на бранша"&gt;Гледането на филми и сериали през платформи за стрийминг услуги се превърна в голяма част от животите ни по време на пандемията. Нейният край обаче дойде и веднага започнаха да се появяват проблеми в индустрията, която в последното десетилетие се характеризира главно с увеличаване на абонатите и парите за продукции....</description></item><item><title>
                Руските компании трябва да свалят ценните си книжа от чужди борси до 5 май
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340239_ruskite_kompanii_triabva_da_svaliat_cennite_si_knija.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340248.jpg?v=1651045047" alt="Няколко големи руски компании са листнати на чуждестранни борси, но след началото на руската офанзива в Украйна на 24 февруари западните борси спряха търговията с руски ценни книжа."&gt;Руските компании трябва да свалят депозитарните си разписки от международните борси до 5 май и да ги конвертират в местни ценни книжа, за да се намали контролът на чужденци върху фирмите. Президентът Владимир Путин подписа закона, а централната банка издаде инструкции. Изискването не се отнася до руски компании, които са...</description></item><item><title>
                Ново място: Sorrento Pizza &amp; Grill
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339969_novo_miasto_sorrento_pizza_grill.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339966.jpg?v=1650915612" alt="Италиански ресторант Sorrento"&gt;Бурата е свежо италианско сирене, което произхожда от Южна Италия. Неслучайно е кръстено така - Buratta на италиански означава маслен. Най-често се прави с краве мляко, тъй като то е по-разпространено и по-евтино от биволското. Сиренето бурата буквално се топи в устата - представлява моцарела, която се оформя на торбичка...</description></item><item><title>
                "Бианор холдинг" ще разпредели дивидент за почти 3 млн. лв.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340510_bianor_holding_shte_razpredeli_divident_za_pochti_3.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340512.jpg?v=1651051328" alt='Костадин Йорданов, съосновател и основен акционер в "Бианор"'&gt;"Бианор холдинг" ще изплати близо 3 млн. лв. (2 903 454.60 лв.) на акционерите си, след като решението бе взето на общо събрание на акционерите, проведено на 26 април. Инвеститорите в дружеството, чийто капитал е разпределен в 675 хил. акции, ще получат около 4.30 лв. на акция бруто или 4.08...</description></item><item><title>
                Мандатът на съдебния инспекторат стигна до КС, решението ще важи и за ВСС
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340554_mandatut_na_sudebniia_inspektorat_stigna_do_ks.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340558.jpg?v=1651055936" alt="Теодора Точкова, главен инспектор на Инспектората към Висшия съдебен съвет."&gt;Пленумът на Върховния административен съд (ВАС) реши да сезира сезира Конституционния съд с въпрос, който отдавна витае в съдебната система, а и в парламента - може ли инспекторите в Инспектората на ВСС (ИВСС), както и главният съдебен инспектор Теодора Точкова, да изпълняват функциите си в условията на изтекъл мандат или...</description></item><item><title>
                И Албания с амбиции за газов хъб на Балканите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340622_i_albaniia_s_ambicii_za_gazov_hub_na_balkanite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340620.jpg?v=1651061314" alt="През март 2021 г. Албания подписа споразумение с Exxon Mobil и Excelerate Energy за терминал за втечнен природен газ във Вльора"&gt;Албания може да се превърне в ключов играч в европейския газов сектор, след като американската компания Excelerate Energy обяви плановете си да използва страната като хъб за доставянето на природен газ в останалата част от региона. Компанията ще осигури плаващи електроцентрали в Албания, за да увеличи производството на електричество и...</description></item><item><title>
                Прогнозите за все по-висока инфлация и по-нисък растеж в България се увеличават
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340468_prognozite_za_vse_po-visoka_inflaciia_po-nisuk_rastej.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340600.jpg?v=1651060991" alt="Прогнозите за все по-висока инфлация и по-нисък растеж в България се увеличават"&gt;Все повече институции, които изготвят икономически прогнози за България, ревизират очакванията си за инфлация и икономически ръст през тази година. Посоката е потребителски цени нагоре, а ръст на БВП надолу. Най-песимистична обаче засега е прогнозата на Виенския икономически институт (wiiw). Техните експерти очакват средногодишната инфлация в България през тази година...</description></item><item><title>
                Приходите на Microsoft продължават да растат с двуцифрени темпове
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340607_prihodite_na_microsoft_produljavat_da_rastat_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340608.jpg?v=1651058858" alt="Unsplash"&gt;Microsoft обяви приходи от над 49 млрд. долара за първите три месеца на 2022 г., което е ръст от близо 20% в сравнение с миналата година. Нетната печалба е нараснала с 8% и е достигнала 16.7 млрд. долара. "Навлизаме в нова ера, в която всяка компания ще се превърне в...</description></item><item><title>
                Kонсултативният съвет за Зелената сделка ще има нов състав и ще бъде рестартиран
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340559_konsultativniiat_suvet_za_zelenata_sdelka_shte_ima_nov.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340630.jpg?v=1651061414" alt="Новият консултативен съвет ще бъде към вицепремиерът по климатични политики Борислав Сандов"&gt;Създаденият през 2020 г Консултативен съвет за Европейската зелена сделка, който обаче не успя да върши кой знае каква работата в условията на пандемия и политическа несигурност, сега ще бъде възкресен, става ясно от проекторешение за създаване на актуален и действащ състав на съвета. Документът ще престои за обществено обсъждане...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340727_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Европа ще трябва да намери заместители на руския газ по-бързо, отколкото планираше
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340624_evropa_shte_triabva_da_nameri_zamestiteli_na_ruskiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340667.jpg?v=1651064516" alt="Европа получава около 40% от своя газ от Русия, а миналогодишните доставки възлизат на 144 млрд. куб. метра."&gt;След като руската газова компания "Газпром" внезапно прекъсна доставките за България и Полша без предупреждение и без правно основание, цената на газа в Европа се повиши, а останалите "неприятелски" за Русия страни вече се питат коя от тях ще е следваща. Полският премиер Матеуш Моравецки определи действието като "директна атака...</description></item><item><title>
                Приходите на БТК отново надхвърлят 1 млрд. лв. Но А1 дори ги надскача
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340719_prihodite_na_btk_otnovo_nadhvurliat_1_mlrd_lv_no_a1.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340766.jpg?v=1651071709" alt="Общите абонати на БТК са нараснали с 6% до 4.81 млн. души"&gt;Приходите на "Българска телекомуникационна компания" за 2021 г. са нараснали с 6% до 1.08 млрд. лв., показват резултатите на компанията майка United Group. Печалбата преди данъци, такси, лихви и амортизация (EBITDA) е скочила още по-силна - 12% до 452 млн. лв., се посочва в презентацията на United Group. Миналата година...</description></item><item><title>
                Превозвачи със спорни искания блокираха големите градове
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340736_prevozvachi_blokiraha_golemite_gradove_zaradi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340844.jpg?v=1651081454" alt="Сред исканията на протестиращите са второкласните пътища да останат безплатни, както и отпадане на биодобавката в горивата и намаляване на акциза наполовина за следващите 6 месеца"&gt;Клаксони и бибитки огласяха днес поредните протести на превозвачите в шест от големите градове на страната - София, Пловдив, Бургас, Русе, Варна и Благоевград. Шествията бяха мирни, но много шумни - стотици шофьори на тирове и камиони се опитаха да внесат смут по улиците на големите градове, с идеята да...</description></item><item><title>
                Съд продължи удара на КЗК по "Хиполенд"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340641_sud_produlji_udara_na_kzk_po_hipolend.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340639.jpg?v=1651061955" alt='Участието в протестите докара на "Хиполенд" и масирана атака от други държавни органи: Икономическа полиция, НАП и Главна дирекция "Надзор на пазара"'&gt;Ударът на Комисията за защита на конкуренцията (КЗК) срещу веригата за играчки "Хиполенд" се завъртя през трети съд, който отсъди в синхрон с антимонополното ведомство. Веригата е глобена формално заради промоция с продукти на Lego, защото нямало от всички модели във всички вериги постоянно. Реално, КЗК беше ползвана като бухалка...</description></item><item><title>
                Корнелия Нинова поиска преговори с "Газпром" и замразяване на цените на газа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341208_korneliia_ninova_poiska_pregovori_s_gazprom_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341185.jpg?v=1651155776" alt="Корнелия Нинова заяви, че мораториумът на цените на газа е задължителен"&gt;България трябва да възстанови разговорите с "Газпром" и доставките на руски газ. Това заяви министъра на икономиката и лидер на БСП Корнелия Нинова по време на среща с представители на работодателските организации Асоциацията на индустриалния капитал на България (АИКБ), Българска стопанска камара (БСК), Конфедерация на работодателите и индустриалците в България...</description></item><item><title>
                Плащането за газ в рубли: може или не може
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341162_plashtaneto_za_gaz_v_rubli_moje_ili_ne_moje.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341160.jpg?v=1651150533" alt="Премиерът Кирил Петков и финансовия министър Асен Василев твърдо заявиха, че България при никакви условия не предвижда плащане в рубли"&gt;Допълнен с позиция на Асен Василев към 17:30 ч. Руската държавна компания "Газпром" спря доставките за България и Полша защото не са се съобразили с указа на президента Владимир Путин да се плаща в рубли по предложената от Руската централна банка схема. А именно в нашия случай "Булгаргаз" е трябвало...</description></item><item><title>
                ЕС се опитва с легална миграция да реши проблемите на трудовия пазар
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340709_es_se_opitva_s_legalna_migraciia_da_reshi_problemite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341156.jpg?v=1651152768" alt="Близо 100 хил. са украинските бежанци, които са останали или имат намерение да останат в България"&gt;Въпросът за легалната миграция от трети страни разделя държавите членки от години. И докато синята карта се опитва да осигури повече права и възможности за висококвалифицирания персонал на пазара на труда в ЕС, то новият пакет от мерки на Eвропейската комисия се фокусира върху уменията на всички работници. "Искаме да...</description></item><item><title>
                Икономиката на САЩ се сви за пръв път от 2020 г.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341196_ikonomikata_na_sasht_se_svi_za_pruv_put_ot_2020_g.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341202.jpg?v=1651155714" alt="Вътрешното търсене продължава да расте"&gt;Икономиката на САЩ неочаквано се сви през първото тримесечие, тъй като нарастването на заразените с ковид наруши дейността на компаниите. Брутният вътрешен продукт (БВП) е спаднал с 1.4% на годишна база през първото тримесечие, показват предварителните оценки на Министерството на търговията. Това е първият спад след рецесията заради пандемията преди...</description></item><item><title>
                Превръща ли се Турция в оазис за руски активи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341183_prevrushta_li_se_turciia_v_oazis_za_ruski_aktivi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341184.jpg?v=1651153359" alt="Суперяхтата Solaris на Абрамович е приютена в турски води"&gt;Откакто руската инвазия в Москва предизвика няколко кръга западни санкции срещу Москва, хиляди руснаци, включително олигарси и милиардери, са пристигнали в Турция. Макар да е член на НАТО, страната е смятана за сигурно място за престой, инвестиране и съхраняване на активи от застигнатите от западните наказателни мерки. Превръщането в своебразна...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341213_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Преизбраният Макрон иска да реформира и Франция, и ЕС
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340404_preizbiraneto_na_makron_sled_oblekchenieto_idvat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340525.jpg?v=1651086327" alt="Макрон трябва да създаде усещане за единство в една страна, в която крайнодясното получава 41% от вота"&gt;Напредъкът е труден и за всяка от големите промени във Франция и в ЕС Макрон ще среща опозиция. Еманюел Макрон може и да победи крайнодясната Марин льо Пен с преднина от 17 процентни пункта на втория тур на президентските избори във Франция, но едновременно с това вотът подчерта колко не...</description></item><item><title>
                Къде сгреши Фед с инфлацията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340138_kude_sgreshi_fed_s_inflaciiata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340504.jpg?v=1651138399" alt="Reuters"&gt;Признанието беше просто, но поразяващо. "Имахме ценова стабилност много дълго време и може би сме започнали да я приемаме за даденост", каза миналия месец Джером Пауъл, председател на Федералния резерв. Много фактори обясняват избухването на инфлацията в последно време - разкъсаните вериги за доставки, напрегнатите пазари на труда, щедрите фискални...</description></item><item><title>
                Неочакваното газово освобождение на България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340858_neochakvanoto_gazovo_osvobojdenie_na_bulgariia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341232.jpg?v=1651157195" alt="Неочакваното газово освобождение на България"&gt;Темата накратко Спирането на доставките от Русия не се оказва така фатално за България, както очакваха някои политици и анализатори Независимостта от Москва може да се окаже търсен резултат от българското правителство Действията на "Газпром" дори могат да донесат позитив за политическото и икономическото бъдеще на страната Русия реши да...</description></item><item><title>
                Майкъл Игнатиеф: Всеки "успех" на Путин в Украйна би бил маскиране на провала
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340572_maikul_ignatief_vseki_uspeh_na_putin_v_ukraina_bi_bil.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340598.jpg?v=1651063813" alt='Майкъл Игнатиеф: Всеки "успех" на Путин в Украйна би бил маскиране на провала'&gt;Визитка Майкъл Игнатиеф е роден в Канада, учи в Университета на Торонто, а после завършва и "Харвард". Преподавател, писател и бивш политик. Правнук е на руския дипломат граф Игнатиев. До юли 2021 г. е ректор на Централноевропейския университет в Будапеща, в момента е професор в историческия факултет. Неговите книги, пиеси,...</description></item><item><title>
			Снимка на седмицата
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340712_snimka_na_sedmicata.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Домашно кино: последните епизоди на Ozark
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340049_domashno_kino_poslednite_epizodi_na_ozark.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340048.jpg?v=1651848583" alt="Домашно кино: последните епизоди на Ozark"&gt;Ozark, втора част на четвърти сезонФиналът на хитовия криминален сериал, започнал през 2017 г. и постепенно придобил популярност, е вече тук. Последните епизоди, в които Марти (Джейсън Бейтман) и Уенди (Лора Лини) Бърд полагат поредните усилия да оцелеят, са наситени с драма, екшън и вълнение. Премиера, Netflix, 29 април "Батман"Само...</description></item><item><title>
                София и колите: дългото чакане на паркинги
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338809_sofiia_i_kolite_dulgoto_chakane_na_parkingi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340556.jpg?v=1651069070" alt="Често хората паркират в зелени площи или върху тротоари в кварталите заради липсата на паркинги"&gt;Темата накратко Преди година и половина столицата се похвали, че ще глобява за неправилно паркиране и представи амбициозна програма за строителство на паркинги. Ефектът и от двете "нови мерки" не се усеща, защото ЦГМ не инвестира, а процедурите за публично-частно партньорство се бавят. През лятото ще започне строителството на първите...</description></item><item><title>
                Как България скочи с 1000 км на запад
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340882_kak_bulgariia_skochi_s_1000_km_na_zapad.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341333.jpg?v=1651182495" alt="Как България скочи с 1000 км на запад"&gt;Има моменти в историята, когато тя се развива светкавично - буквално за дни с няколко бързи действия се слага край на цели епохи. Тази седмица финансовият министър Асен Василев и премиерът Кирил Петков дадоха заявка да направят подобно историческо събитие. Вследствие на войната в Украйна и решенията на правителството България...</description></item><item><title>
                20 въпроса: Людмила Сланева
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339979_20_vuprosa_ljudmila_slaneva.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339976.jpg?v=1650917493" alt="20 въпроса: Людмила Сланева"&gt;Разностранният талант на Людмила Сланева се развива в много посоки през годините. Актриса, певица и пишещ човек, в творческата си биография тя добавя и сценичната комедия "Джими с бялата фланелка". Моноспектакълът е роден от предизвикателството да бъдем открити. Това е и запазеният й знак като актриса, певица и писател. Заедно...</description></item><item><title>
			Фотоистория: Страната на палмовото масло Индонезия забрани износа му
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340668_fotoistoriia_stranata_na_palmovoto_maslo_indoneziia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Българското агнешко се топи от скъпите фуражи и свитото потребление
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340575_bulgarskoto_agneshko_se_topi_ot_skupite_furaji_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340587.jpg?v=1651153917" alt="Българското агнешко се топи от скъпите фуражи и свитото потребление"&gt;Темата накратко Скокът в цената на фуражите оскъпи българското агнешко значително Български производители съобщиха, че кланиците не са купували местната продукция заради по-изгоден внос от Македония Комбинацията от ценови фактори ще накара производителите да свият размера на стадата си Преди се купуваха по цели агнета, сега половинки. Така най-кратко може...</description></item><item><title>
                Най-добрите смарт часовници на пазара
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340163_nai-dobrite_smart_chasovnici_na_pazara.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340161.jpg?v=1651321348" alt="Apple Watch 7"&gt;Вече са толкова много моделите смарт часовници на пазара, че понякога е трудно за купувача да се ориентира в огромното предлагане. И въпреки това все още много хора предпочитат да изчакат с покупката на такава джаджа. Те са и объркани, защото много често не знаят какво точно им трябва -...</description></item><item><title>
                Производителят на обувки "Колев и Колев" няма да се управлява от Колев
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340493_proizvoditeliat_na_obuvki_kolev_i_kolev_niama_da_se.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340517.jpg?v=1651055423" alt='Иван Колев (на снимката) основава "Колев и Колев" през 1996 г., а Димитър Ковачев влиза в компанията преди 20 г. Двамата са съдружници и във фирмата за снегоходки "Смол фут"'&gt;Темата накратко Основателят и дългогодишен мениджър на производителя на детски обувки Иван Колев вече не е изпълнителен директор. След кратка съпротива той е отстранен от по-големия акционер Димитър Ковачев и фонда на ББР за дялови инвестиции. Раздялата не е във враждебен стил, мажоритарният собственик ще търси по-модерно управление. Избирането на...</description></item><item><title>
                Европейски енергийни компании обмислят да плащат руския газ в рубли въпреки препоръките на ЕК
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341173_evropeiski_energiini_kompanii_obmisliat_da_plashtat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341229.jpg?v=1651215050" alt="Европейският съюз трябва да има единна позиция и да наложи ембарго на руския газ, а плащанията в рубли категорично да се забранят, смята полският министър на околната среда Анна Москва."&gt;Европейски енергийни компании се подготвят да плащат руския газ по новата схема, изисквана от Кремъл. Дистрибутори на газ в Германия, Австрия, Унгария и Словакия планират да открият сметки в рубли в "Газпромбанк", за да избегнат опасността от спиране на доставките. Сред тях са двама от най-големите вносители на руски газ...</description></item><item><title>
                Разпечатай си предмет
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340486_razpechatai_si_predmet.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340508.jpg?v=1651062413" alt="Цвета и Стан Парталеви (на снимката) са завършили Художествена академия и се занимават с творческата страна на проекта, а партньорът им Албена Китипова отговаря за административните въпроси"&gt;Темата накратко Стан и Цвета Парталеви създават платформата си за 3D обекти преди близо 10 години. С инвестиция от Morningside Hill наскоро Threeding е обновена, планира се и засилване на маркетинга. Компанията отчита 70 хил. лв. оборот за 2021 г. и очаква да го утрои тази година. Когато преди близо...</description></item><item><title>
                Данъчно облагане на инвестиции във финансови инструменти в чужбина
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340034_danuchno_oblagane_na_investicii_vuv_finansovi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341381.jpg?v=1651214752" alt="Shutterstock"&gt;Авторът е адвокат в адв. дружество "Димитров, Петров &amp; ко." Eксперт с опит в данъчното право, капиталови пазари, административно право и процесуално представителство. Активно консултира физически и юридически лица, опериращи в сектора на криптовалутите, по данъчни и регулаторни въпроси. През последните години инвестирането на чуждестранните капиталови пазари стана все по-достъпно...</description></item><item><title>
                Подкаст: Освобождението на България от руския газ / Кои са най-големите банки
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341402_podkast_osvobojdenieto_na_bulgariia_ot_ruskiia_gaz_koi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341401.jpg?v=1651219538" alt="Русия реши да използва най-тежкото си икономическо оръжие срещу България - спирането на доставките на природен газ. То обаче не се оказва толкова поразяващо"&gt;Тази седмица България влезе в световните новини, след като "Газпром" реши да наруши договора и да спре доставките, вероятно в опит да докаже "властта си". От тук прозряха две неща - стана съвсем ясно, че страната ни не може да използва нищо от изградения "Турски поток", с който бившият премиер...</description></item><item><title>
                Бойко в паралелния свят
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340862_boiko_v_paralelniia_sviat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341456.jpg?v=1651848583" alt="Бойко в паралелния свят"&gt;В сряда бившият премиер Бойко Борисов използва северния обход на Бургас за Слънчев бряг като сцена за пространна критика на правителството на Кирил Петков. "Помните ли, когато ви показвах реверсивните компресори и подменихме десетки. С най-добрите, с най-мощните, американски, най-добрата фирма, за да може да вкарваме от Турция и от...</description></item><item><title>
			Фотогалерия: Солната пустиня на Боливия
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342516_fotogaleriia_solnata_pustinia_na_boliviia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Дигитални модели
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341626_digitalni_modeli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341625.jpg?v=1651720970" alt="Reuters"&gt;//АвтоматизацияРобот - чистач на вятърна турбинаПоддръжката на вятърните турбини е една от най-опасните задачи в света, след като работниците трябва да достигат огромни височини, за да стигнат до местата, които трябва да бъдат проверени. Затова и не е изненада, че латвийският стартъп Aerones иска да преобърне този нишов сектор с...</description></item><item><title>
                Имате покана за общо събрание на Amazon в България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341189_imate_pokana_za_obshto_subranie_na_amazon_v_bulgariia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342094.jpg?v=1651489160" alt="Събранията на акционерите обикновено са административни сесии, които следват специфичен формат, определен много преди старта на събитието."&gt;Сигурно първото нещо, което си представяте, когато чуете за общо събрание на акционерите, са строги хора в костюми, събрани в зала за конференции, които спорят по някакви въпроси, или с други думи - скучна и продължителна процедура. Днес обаче нещата се променят - с напредването на технологиите тя става все...</description></item><item><title>
                Северно сияние за НАТО
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342434_severno_siianie_za_nato.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342456.jpg?v=1651665565" alt="Магдалена Андершон (вляво) и Сана Марин водят с бодра крачка страните си към НАТО"&gt;Темата накратко Путин е на път да постигне точно обратното на това, което иска - разширяване и засилване на НАТО За Финландия и Швеция въпросът за влизането в Алианса все повече изглежда не като дали, а кога Последствията от това ще бъдат значими както за НАТО и неговите бъдещи нови...</description></item><item><title>
                Руский газ, иди...
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342683_ruskii_gaz_idi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343073.jpg?v=1651718357" alt="Руский газ, иди..."&gt;Доналд Тръмп може и да е всякакъв, но едно нещо за него е сигурно - дори когато беше президент, казваше нещата напълно директно. Някои бяха откровени лъжи, други - пълни глупости, но сред тях се промъкваше и по някой бисер от чиста истина. "Германия е напълно контролирана от Русия", каза...</description></item><item><title>
                Аз, Украйна и България: Вики Книш разказва как узрява националната идентичност
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337606_moia_stena_moia_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343088.jpg?v=1651848584" alt="Аз, Украйна и България: Вики Книш разказва как узрява националната идентичност"&gt;Вики Книш пристига на срещата с тъмни очила и причината за това вероятно не е слънцето: от началото на войната в родната ѝ Украйна животът и ежедневието ѝ са преобърнати, а изминалите два месеца и половина не правят говоренето по трудни теми по-лесно. В началото на XXI век тя емигрира...</description></item><item><title>
                Андреас Флодстрьом, Beetroot: Войната е най-лошият сценарий, но отключва най-доброто у хората
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341194_andreas_flodstryom_beetroot_voinata_e_nai-loshiiat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4341193.jpg?v=1651154305" alt="Beetroot"&gt;ВизиткаАндреас Флодстрьом е шведски предприемач. Завършва техническия колеж в Гьотеборг през 2007 г., има бакалавърска степен "Индустриално инженерство и мениджмънт" от Техническия университет в Гьотеборг и магистърска степен "Технологии и предприемачество" от Chalmers School of Entrepreneurship. През 2012 г. се мести в Украйна и основава компанията за софтуерни решения Beetroot.Флодстрьом...</description></item><item><title>
                Социалните мрежи и проклятието на мащаба
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342549_socialnite_mreji_i_prokliatieto_na_mashtaba.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342548.jpg?v=1651587463" alt="Философията на социалните мрежи да търсят възможно най-много реакции, коментари и споделяния доведе до разделение"&gt;Темата накратко Включването на милиарди хора в интернет дебата доведе до разделение, а не сплотяване на обществата. Големият проблем на социалните мрежи може да се окажат не само алгоритмите, но и самият мащаб. Влиянието на технологиите върху обществения дебат ще бъде една от темите на конференцията Digitalk. "Да дадем глас...</description></item><item><title>
                България ще бъде първият регионален хъб за общи доставки на газ в ЕС
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342871_bulgariia_shte_bude_purviiat_regionalen_hub_za_obshti.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342937.jpg?v=1651669361" alt="Премиерът Кирил Петков иска България да транзитира газ към Украйна по стария Трансбалкански газопровод"&gt;След спирането на руските газови доставки за България и Полша и посещението на представители на изпълнителната власт на страната ни в Брюксел, Европейската комисия обяви, че първата група за общо купуване на газ, която ще обхваща Югоизточна Европа, Украйна и Италия, ще бъде ситуирана в България. В рамките на този...</description></item><item><title>
                Домашно кино: как се ражда стокхолмският синдром, Колин Фърт в Operation Mincemeat
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342387_domashno_kino_kak_se_rajda_stolkolmskiiat_sindrom.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4342368.jpg?v=1651848584" alt="Домашно кино: как се ражда стокхолмският синдром, Колин Фърт в Operation Mincemeat"&gt;ClarkСтокхолмският синдром е психологически феномен, при който заложникът се привързва към похитителя си до такава степен, че започва да го защитава и да се идентифицира с него. Терминът възниква след обира на банката Kreditbanken в столицата на Швеция. Тогава - от 23 до 28 август 1973 г., някои от служителите...</description></item><item><title>
                "Да бъде или не"*
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4342631_da_bude_ili_ne.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343109.jpg?v=1651735306" alt="Shutterstock"&gt;Творческият лагер около руския президент Владимир Путин се разцепи тази седмица, след като роденият във Варна руски естраден певец Филип Киркоров се скара с главния редактор на пропагандния канал Russia Today Маргарита Симонян. Причината е обидата, която "журналистката" нанесе на комика Максим Галкин (45 г.), настоящ съпруг на певицата Алла...</description></item><item><title>
                Програмист е моя татко, какъв да стана аз?
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330661_programist_e_moia_tatko_kakuv_da_stana_az.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4342920.jpg?v=1651733070" alt="Shutterstock"&gt;Стихчетата за професиите на мама и тате се рецитират в детската градина. Хлапетата от малки умуват какви ще станат, но когато дойдат матурите, изборът често все още не е направен и не е лек. Още повече че дигиталният свят бързо прекроява идеите за кариера - едни професии изчезват, други се...</description></item><item><title>
                Подкаст: Асен Василев: Бихме поискали изключение за ембаргото на руски петрол
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343180_podkast_asen_vasilev_bihme_poiskali_izkljuchenie_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343191.jpg?v=1651741444" alt='Асен Василев интервю за "Капитал"'&gt;Тази сряда Европейската комисия предложи всички страни в Европейския съюз да спрат доставките на руски нефт от ноември, а на руски горива - от края на годината. В интервю за "Капитал", взето ден преди това, вицепремиерът и финансов министър Асен Василев заяви, че при възможност България би поискала изключение за...</description></item><item><title>
                Подкаст: Спасяването на пощите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343175_podkast_spasiavaneto_na_poshtite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343174.jpg?v=1651740652" alt='Изпълняващият длъжността изпълнителен директор на "Български пощи" Богдан Теофанидис е гост в тазседмичния епизод на "Гласът на Капитал"'&gt;Настрана от сметките си за ток или телефон, кога за последно сте получавали писмо през "Български пощи"? Или обратното - кога за последно сте пращали писмо през държавната поща? Вероятно отговорът сред повечето от вас е "отдавна", а за някои по-млади читателите и слушатели не е изключено и да е...</description></item><item><title>
                Собственикът на "Йеттел" и bTV има нов изпълнителен директор
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4343261_sobstvenikut_na_iettel_i_btv_ima_nov_izpulnitelen.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4343258.jpg?v=1651748587" alt="Шмейц е един от най-богатите хора в Чехия, като според списание Elite of Business състоянието му е 20.5 млрд. чешки крони (830 млн. евро)"&gt;PPF Group, собственикът на "Йеттел България" и bTV, ще има нов изпълнителен директор от 15 юни. Иржи Шмейц ще замени Ладислав Братоничек начело на чешката инвестиционна група. Бартоничек оглави компанията преди eдна година след смъртта на основателя й - Петр Келнер. Мениджърските промени бяха обявени от съпругата му - Рената...</description></item></channel></rss>