<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Free capital.bg reader. FUCK THAT BULSHIT PAYWALL!</title><link>https://free-capital.github.io/feed.rss</link><description>Read free. Drink beer.</description><lastBuildDate>Thu, 21 Apr 2022 23:52:14 +0300</lastBuildDate><generator>Scrapy 2.5.1</generator><item><title>
                Войната в Украйна | САЩ изпращат на Украйна още артилерия и нов тип дронове; Бойната група на НАТО у нас започна да тренира
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337575_posledni_novini_voinata_rusiia_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339125.jpg?v=1650558644" alt="Войната"&gt;Украинският президент Володимир Зеленски потвърди във видеообръщение, че втората част от руската военна офанзива е започнала и я нарече "битката за Донбас". Докато усилено струпваше войски в Донецк, за да поднови своята военна офанзива, руската армия продължава да нанася въздушни удари по цялата територия на Украйна. Минимум четири ракети са...</description></item><item><title>
                Бургас е топ фестивална дестинация и през лято 2022
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333549_burgas_e_top_festivalna_destinaciia_i_prez_liato_2022.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333548.jpg?v=1649310963" alt="Бургас"&gt;Бургас ще е топ фестивална дестинация и през лято 2022. Хиляди фенове се очаква да пристигнат край морето, за да видят и чуят любимите си звезди - Горан Брегович, Джейсън Деруло, "Арктик мънкис", "Лос дел Рио", тийнидоли, инфлуенсъри, ютубъри, звезди на диско- и клубната музика. Локацията е вече утвърдена в...</description></item><item><title>
                Новият облик на любими локации в морски Бургас
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331438_noviiat_oblik_na_ljubimi_lokacii_v_morski_burgas.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331433.jpg?v=1648747655" alt="Новият"&gt;Бургас има своите знакови кътчета, оставили своя отпечатък в паметта на града. Сред тях специално място заема районът на най-старата част на Морската градина и "Приморец". Те са свързани със специалните моменти в живота на бургазлии като сватби и рождени дни, както и с традиционни бургаски дейности като събирането на...</description></item><item><title>
                Какво включва новата програма за саниране и кой може да участва
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338214_kakvo_vkljuchva_novata_programa_za_sanirane_i_koi_moje.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338217.jpg?v=1650367706" alt="Какво"&gt;Темата накратко Кандидатстването ще е от юли 2022 до декември 2023 година. Първата група ще получи 100% съфинансиране, втората - 80%. Ще се санират за първи път търговски и производствени сгради. Националната програма за енергийно обновяване на жилищните и нежилищните сгради (известна по-просто като саниране) е част от сектор енергетика...</description></item><item><title>
                Какво се случи през седмицата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338053_kakvo_se_sluchi_prez_sedmicata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338359.jpg?v=1650408259" alt="Какво"&gt;Прехвърляне на акции от Пловдивския панаир в полза на Георги Герговбеше обявено за незаконно от Варненския административен съд като първа инстанция. На 10 декември м.г. мнозинството във варненския общински съвет, доминирано от ГЕРБ - СДС, даде съгласието си общинският дял от 29% в дружеството "Международен панаир Пловдив" да бъде апортиран...</description></item><item><title>
                Най-ценният ни капитал е доверието на клиентите към нас
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336069_nai-cenniiat_ni_kapital_e_doverieto_na_klientite_kum.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4336068.jpg?v=1649859701" alt="Най-ценният"&gt;ВизиткаТеодор Осиковски е машинен инженер от ТУ - София, и докторант на университета. Специализира "Международни икономически отношения и митническа политика" в Института за следдипломна квалификация на УНСС. Започва професионалната си кариера в областта на енергетиката от "Централна инергоремонтна база" АД - София, където последователно е член на съвета на директорите,...</description></item><item><title>
                След края на специализираното правосъдие
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338158_sled_kraia_na_specializiranoto_pravosudie.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338218.jpg?v=1650378843" alt="След"&gt;Апокалипсис не се очаква. Това е накратко отговорът на въпроса какво ще се случи след закриването на специализираното наказателно правосъдие. Като всяка тема, която е на фокуса на политическото противопоставяне, и тази се замъгли от диаметрално противоположни твърдения на поддръжниците и опонентите на реформата. Покрай спора за спецправосъдието се изрекоха...</description></item><item><title>
                Красимир Кънев: Пропагандата на Путин е проблем за обществата с некачествена демокрация
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332453_krasimir_kunev_propagandata_na_putin_e_problem_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332689.jpg?v=1649102720" alt="Красимир"&gt;ВизиткаКрасимир Кънев е председател на Българския хелзинкски комитет. Завършил е философия в СУ "Св. Климент Охридски", специализирал права на човека в Колумбийския университет. Преподавал е философия, социология и права на човека в различни университети в България и в чужбина. Води онлайн курсове за обучение по права на човека за професионалисти....</description></item><item><title>
                Кино: "Кими" на Стивън Содърбърг
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337621_kino_kimi_na_stivun_sodurburg.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337620.jpg?v=1650492952" alt="Кино:"&gt;Оценка: 4 от 5 Още от същото: "Странични ефекти" Отивате на ново място и после екраните ви са залети с реклами за него. Колко знаят за нас технологичните гиганти, чийто софтуер ежедневно ползваме? Отговорът на KIMI (по HBO Max) e: всичко. Содърбърг режисира и лично е зад камерата и в...</description></item><item><title>
                Може ли България да се окаже офшор за санкциите срещу Русия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338311_moje_li_bulgariia_da_se_okaje_ofshor_za_sankciite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338480.jpg?v=1650491545" alt="Може"&gt;Докато натискът върху правителството на Кирил Петков да предостави военна помощ на Украйна поддържа в постоянно напрежение управляващата коалиция, една тема съвсем отсъства от обществения дебат - как България ще гарантира изпълнението на санкциите на ЕС срещу Русия в резултат на инвазията в Украйна. От края на февруари насам ЕС...</description></item><item><title>
                Домашно кино: Gaslit с Джулия Робъртс и Шон Пен, биографичен филм за Туве Янсон
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338073_domashno_kino_gaslit_s_djuliia_roburts_i_shon_pen.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338072.jpg?v=1650371482" alt="Домашно" gaslit&gt;GaslitДжулия Робъртс и Шон Пен са в главните роли на минисериала на Starz, който представя аферата "Уотъргейт" през нов ъгъл и се фокусира върху забравените герои в скандала, довел до оставката на президента Ричард Никсън. Историята се разказва от ексцентричната Марта Мичъл (Робъртс), съпругата на тогавашния главен прокурор на САЩ...</description></item><item><title>
                Всички на биеналето
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337524_vsichki_na_bienaleto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337517.jpg?v=1650227665" alt="Всички"&gt;С едногодишно закъснение, предизвикано от стриктните мерки във време на пандемия, Венецианското биенале се завръща подобаващо. 59-ото издание на престижния арт форум събира почитателите на съвременното изкуство във Венеция от 23 април до 27 ноември. По традиция първите три дни преди официалното откриване на биеналето са запазени за предварителното разглеждане...</description></item><item><title>
                Психология на дезинформацията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337436_psihologiia_na_dezinformaciiata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337429.jpg?v=1650198138" alt="Психология"&gt;Обнадеждаващ е фактът, че в последните няколко години заедно с нарастването на различните методи за манипулация на общественото мнение все по-често се повдига темата и за тяхното разпознаване, като така се дава шанс на мислещия човек да се ориентира най-вече в политически ситуации от световно значение като сегашната, в които...</description></item><item><title>
                Малка Молдова се справя със 100 хил. бежанци, но има свои проблеми
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338469_malka_moldova_se_spravia_sus_100_hil_bejanci_no_ima.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338512.jpg?v=1650452076" alt="Малка"&gt;Темата накратко Страната е посрещнала най-много украински бежанци на човек от населението. Тя самата има доста проблеми и преминава през три криза: пандемия, енергийна и сега и бежанска. Рисковете са от ръст на бедността, а помощта отвън става все по-ключова. "Дойдох на първия ден и ще остана тук до края...</description></item><item><title>
                Си Цзинпин има смел план за китайска ера на иновациите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337844_si_czinpin_ima_smel_plan_za_kitaiska_era_na_inovaciite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338064.jpg?v=1650492197" alt="Си"&gt;Нещата изглеждат бляскави за Джуджоу. Градът с население 4 млн. души в провинция Хунан без излаз на море често улавя индустриалния поток от по-населената северна столица на провинция Чанша. През 90-те години Джуджоу се превърна в регионален център за производство на химикали и метали. Но това причини ужасни щети на...</description></item><item><title>
                Календар: великденски ателиета, графити фестивал, британски театър
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337571_kalendar_velikdenski_atelieta_grafiti_festival.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337574.jpg?v=1650511167" alt="Календар:"&gt;22.04 Великденска програма за деца. Петъкът е пълен с интересни събития в любимия на децата "Музейко": "Научен експрес" е за деца над 7 години и ще разкрие мистериите на науката. Кратки научни демонстрации ще отговорят на въпросите: Как се топят ледовете? Защо не потъва водолазът? Какво представлява електричеството?. Работилниците "Суперсилите...</description></item><item><title>
                Книга: "Изобретяване на самотата"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337604_kniga_izobretiavane_na_samotata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337664.jpg?v=1650492808" alt="Книга:"&gt;Превод: Иглика Василева, издателство: "Колибри", цена: 18 лв. Всяка нова книга на Пол Остър на български език е събитие. Писателят, който е един от лицата на съвременната американска литература, винаги има с какво да провокира читателите. "Изобретяване на самотата" излиза на английски през 2007 г. и е свързана със съвсем...</description></item><item><title>
                Ocado Technology Bootcamp с второ издание
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338263_ocado_technology_bootcamp_s_vtoro_izdanie.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338262.jpg?v=1650367372" alt="Ocado" technology bootcamp&gt;Обучителната програма, родена в партньорство между Ocado Technology и x8academy, отваря врати за втори път, за да приеме нова кохорта начинаещи професионалисти в сферата на технологиите. Записванията в Ocado Technology Bootcamp вече текат и ще продължат до 8 май включително. Обучението е насочено към студенти, младши специалисти и хора, които...</description></item><item><title>
                Жестовият език, или как да общуваш без граници
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337528_jestoviiat_ezik_ili_kak_da_obshtuvash_bez_granici.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337526.jpg?v=1650231924" alt="Жестовият"&gt;Борис Бъндев израства в семейство на глухи родители. За себе си той казва, че е спечелил лотарията на генетиката. И именно това му дава възможност да бъде "мост" между чуващи и нечуващи, така че те да са по-близки едни до други. Александър Калинов е най-добрият приятел на Борис. Срещат се...</description></item><item><title>
                Положението в коалицията: изборите (не)възможни
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338131_polojenieto_v_koaliciiata_izborite_nevuzmojni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338497.jpg?v=1650466721" alt="Положението"&gt;Si vis pacem, para bellum (Ако искаш мир, готви се за война) е латинска фраза, за чийто автор се смята Платон. В годините на отминалия ХХ век фразата претърпява всякакви модификации. На нейна база игри на думи са сглобявали от френския военачалник Наполеон до представители на различни пацифистки движения. За...</description></item><item><title>
                Александър Михайлов, "Кинтекс": За втори път ме освобождават, когато дружеството тръгва да се развива
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338478_aleksandur_mihailov_kinteks_za_vtori_put_me.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338493.jpg?v=1650390625" alt="Александър"&gt;Лидерът на БСП Корнелия Нинова, която пое прекръстеното Министерство на икономиката и индустрията, смени ръководството на държавния оръжеен търговец "Кинтекс" преди дни. Решението за освобождаването на почти целия съвет на директорите, начело с изпълнителния директор Александър Михайлов, този път беше обявено с прессъобщение от икономическото ведомството, като само няколко часа...</description></item><item><title>
                Блицкригът на Нинова в "Кинтекс"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338472_blickrigut_na_ninova_v_kinteks.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338505.jpg?v=1650467473" alt="Блицкригът"&gt;Служителите в дружествата под шапката на икономическото министерство вероятно вече са претръпнали. Със или без основание почти всеки нов министър помита ръководството. Някои може би с идеята да подобрят управлението, други с видима цел да благоустроят верни партийни кадри. Още в първите месеци на новия кабинет лидерът на БСП Корнелия...</description></item><item><title>
                Война в свят, който не стои зад нищо
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338350_voina_v_sviat_koito_ne_stoi_zad_nishto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338353.jpg?v=1650452024" alt="Война"&gt;Славой Жижек, международен директор на Института по хуманитарни науки Birkbeck към Лондонския университет, в статия за Project Syndicate Т.нар. олигарси в Русия и други бивши комунистически страни са буржоазен аналог на това, което Маркс нарича лумпенпролетариат: немислеща и податлива на политически манипулации кохорта. За разлика от пролетариата обаче, лумпенбуржоазията, която...</description></item><item><title>
                И Stellantis прекратява дейностите си в Русия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338419_i_stellantis_prekratiava_deinostite_si_v_rusiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338425.jpg?v=1650438632" alt="И" stellantis&gt;Четвъртият по големина автомобилен производител в света - Stellantis, обяви, че спира производството в руския си завод, който се намира в Калуга. Причината за решението са логистичните затруднения, с които компанията трябва да се справя, както и санкциите, които Западът наложи на Русия след нахлуването й в Украйна. Компанията вече...</description></item><item><title>
                Блокадата на Шанхай ще натежи на китайската икономика
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337880_blokadata_na_shanhai_veche_se_otraziava_na_kitaiskata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337879.jpg?v=1650434426" alt="Блокадата"&gt;От 29 март производственият, финансов и търговски център на Китай - Шанхай, е поставен под карантина заради увеличаващи се случаи на коронавирус. Най-важно пристанище в страната не беше пощадено от политиката на "нулев ковид" на правителството, при която се налага пълна карантина на квартал или град при само няколко случая...</description></item><item><title>
                МВФ и Световната банка свиха очакванията си за икономиката заради войната в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338492_mvf_i_svetovnata_banka_sviha_ochakvaniiata_si_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338644.jpg?v=1650441965" alt="МВФ"&gt;Световната банка и Международният валутен фонд очаквано понижиха прогнозите си за ръст на световната икономика за 2022 г. заради икономическите последствия от войната в Украйна. Редовната пролетна прогноза на МВФ залага на ръст на световния БВП по 3.6% тази и следващата година, което е съответно с 0.8 и 0.2 пункта...</description></item><item><title>
                Netflix отчете спад на потребителите за пръв път от десетилетие
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338707_netflix_otchete_spad_na_potrebitelite_za_pruv_put_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338734.jpg?v=1650450140" alt="Netflix"&gt;Netflix отчете, че нетният брой на абонатите ѝ са намалели с 200 хил. през първото тримесечие на годината, и прогнозира, че още около 2 млн. потребители ще напуснат платформата през периода април - юни. Обявените резултати са неочаквани, тъй като компанията прогнозираше ръст с 2.6 млн. потребители, и слагат край...</description></item><item><title>
                Управляващите предлагат по-ниска лихва за забавени плащания
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338756_upravliavashtite_predlagat_po-niska_lihva_za_zabaveni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338776.jpg?v=1650574339" alt="Управляващите"&gt;Лихвата, която фирмите и хората дължат при просрочени плащания към НАП за данъци и осигуровки, комунални услуги, по някои банкови заеми и т.н., вероятно ще бъде намалена. Депутати от четирите управляващи партии са внесли предложения за промени в Закона за задълженията и договорите, които предвиждат лихвата да се определя на...</description></item><item><title>
                Мобилна система помага за ранна диагностика на инфаркт в Русе
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4309225_mobilna_sistema_za_ranna_diagnostika_na_infarkt_v_ruse.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338653.jpg?v=1650444157" alt="Мобилна"&gt;Екип на проектаДоц. д-р Кирил Панайотов, дм - изпълнителен директор, и пpoф. д-р Добрин Василев, дм - медицински директор на СБАЛК "Медика Кор". Понякога сравнително малки и добре организирани стъпки в медицината имат потенциала да направят толкова голяма промяна, колкото и мащабни технологични или научни открития. За жителите на областите...</description></item><item><title>
                Властта се надпреварва със скъпи и неработещи оръжия срещу високите цени
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338531_vlastta_se_nadprevarva_sus_skupi_i_neraboteshti.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4286232.jpg?v=1637926372" alt="Властта"&gt;Таван на цените на основни храни, по-нисък ДДС за хляба, плодовете и зеленчуците, нов ръст на пенсиите, облагане на свръхпечалбите на някои фирми... Идеите на управляващите за борба с инфлацията в последните дни покриват умело целия популистки спектър. Те варират от "откровено неработещи" до "капки в морето". Всичко започна преди...</description></item><item><title>
                "Иса 2000" подписа договор с Пловдив за пробива под Водната палата срещу 7.7 млн. лв.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338798_isa_2000_podpisa_dogovor_s_plovdiv_za_probiva_pod.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338793.jpg?v=1650574339" alt='"Иса'&gt;След многократни забавяния, отлагания, и неясни послания в общественото пространство един от най-спорните договори на Пловдив - този за кръстовище под Водната палата, е факт. Изпълнителят "Иса 2000", която остана и единствен кандидат в последния етап на обявената обществена поръчка, е подписала договор за изпълнение с общината на 6 април...</description></item><item><title>
                Въглищата временно се възраждат в ЕС заради войната в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338846_vuglishtata_vremenno_se_vuzrajdat_v_es_zaradi_voinata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338840.jpg?v=1650462755" alt="Въглищата"&gt;В отговор на войната на Владимир Путин в Украйна ЕС пое пътя към диверсифициране на енергийните си източници за сметка на доставките от Русия. Решението на страните членки да спрат купуването на руски въглища до август означава, че съюзът ще трябва да разчита до по-голяма степен на собствените си ресурси....</description></item><item><title>
                Швейцарската Dufry ще поеме безмитната търговия на летище София
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338789_shveicarskata_dufry_shte_poeme_bezmitnata_turgoviia_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338805.jpg?v=1650463039" alt="Швейцарската" dufry&gt;Столичното летище сключи договор с швейцарската Dufry за дейността в търговските зони за период осем години и половина. Това съобщи концесионерът на столичната аерогара "СОФ кънект", като промяната на търговската зона е част от планираната промяна на летище София. Dufry е избрана след международна тръжна процедура и ще управлява общо...</description></item><item><title>
                Във втората фаза на войната Украйна ще има нужда от "по-западни" оръжия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338345_voinata_v_ukraina_posledni_novini_rusiia_putin.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338366.jpg?v=1650381052" alt="Във"&gt;Както се очакваше, след изтеглянето си от Киевска област и около три седмици оперативна пауза Кремъл възобнови своята масирана офанзива в Украйна, този път концентрирайки своите очевидно недостатъчни ресурси в източната и южната част на страната. В нощта на понеделник срещу вторник армията на Путин предприе мащабно настъпление по широк...</description></item><item><title>
                Руската икономика свършва резервите и ще трябва да се трансформира
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337932_ruskata_ikonomika_svurshva_rezervite_i_shte_triabva_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337936.jpg?v=1650345333" alt="Руската"&gt;"Периодът, в който икономиката може да живее от резерви, е ограничен. И още през второто и третото тримесечие ще навлезем в период на структурна трансформация и търсене на нови бизнес модели." Това обяви управителят на Руската централна банка Елвира Набиулина в най-значимата си реч от началото на войната. В понеделник...</description></item><item><title>
                Митове и факти: ВЕИ повишават или понижават цената на тока?
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337887_mitove_i_fakti_vei_moshtnostite_povishavat_ili.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337897.jpg?v=1650293503" alt="Митове"&gt;В България често се чуват твърдения, че възобновяемите енергийни източници и по-специално соларните централи повишават цената на тока. През последните месеци подобни те станаха изключително актуални и дори се стигна дотам да се обвиняват ВЕИ и политиките на ЕС за енергийната криза. Интересно е, че теориите за скъпата зелена енергия...</description></item><item><title>
                Преоткриването на нацизма за нуждите на държавната пропаганда
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337863_preotkrivaneto_na_nacizma_za_nujdite_na_durjavnata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337911.jpg?v=1650294928" alt="Преоткриването"&gt;Иля Будрайтскис, преподавател в Московското училище за социални и икономически науки и Института за съвременно изкуство в Москва, в статия за republic.ru. Преводът е на Ангелина Александрова Вече е съвсем ясно, че нахлуването на Кремъл в Украйна има не само геополитически цели, като например възстановяване на "историческа Русия" или задържане...</description></item><item><title>
                Седмичен бюлетин за маркетинг и реклама (19 април)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337961_sedmichen_bjuletin_za_marketing_i_reklama_19_april.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4305793.jpg?v=1650574339" alt="Седмичен"&gt;На българския пазар Новият конфликт в коалицията: контролът върху обществените медии Камен Воденичаров не отрече, че е водил разговор с "Има такъв народ" за директорския пост в БНТ Източник: Facebook/Kamen Vodenicharov Изборът на членове на Съвета за електронни медии (СЕМ) винаги е бил от ключово значение за властта, защото макар...</description></item><item><title>
                Най-големите компании в Бургас: възходът на строителството, застоят на туризма
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332475_nai-golemite_kompanii_v_burgas_vuzhodut_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333266.jpg?v=1650294150" alt="Най-големите"&gt;На 21 април 2022 г. заедно със седмичния брой на "Капитал" ще излезе специалното издание от поредицата "Капитал Градове", посветено на Бургас.На 28 април 2022 г. (четвъртък) ще се проведе Среща на бизнеса в Бургас и региона, като повече информация за събитието може да откриете на сайта му. Класацията на...</description></item><item><title>
                Природният газ поевтиня до нива отпреди началото на войната на Русия в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338111_prirodniiat_gaz_poevtinia_do_niva_otpredi_nachaloto_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338109.jpg?v=1650357864" alt="Природният"&gt;Въпреки продължаващите военни действия на Русия в Украйна и засилващите се намерения на ЕС да наложи енергийния санкции срещу Москва цената на природния газ продължава низходящия си ход. Днешната търговия на нидерландската борса TTF, към която е обвързана и формулата за ценообразуването в долари на "Булгаргаз" с "Газпром", започна при...</description></item><item><title>
                20 въпроса: Ирина Баткова
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337530_20_vuprosa_irina_batkova.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4338075.jpg?v=1650360457" alt="20"&gt;Ирина Баткова пише, рисува, открива и подкрепя таланти. Тя е куратор на избрания с конкурс проект "Ето къде си" на Михаил Михайлов, с който България се представя на 59-то Венецианско биенале (23 април - 27 ноември 2022 г.) Завършила е българска филология и културология, била е уредник в СГХГ, директор...</description></item><item><title>
                Европейската криптоиндустрия засилва лобирането в ЕС
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338135_evropeiskata_kripto_industriia_zasilva_lobiraneto_v_es.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338139.jpg?v=1650360275" alt="Европейската"&gt;Над 40 ръководители на криптобизнеси призоваха Европейския съюз (ЕС) да не изисква от криптофирмите да предоставят подробности относно направените транзакции, както и да намали опитите за ограничаване на бързо развиващите се децентрализирани финансови платформи. В писмо, изпратено до финансовите министри на 27-те държави от съюза, видяно от Reuters, авторите искат...</description></item><item><title>
                Икономисти критикуват субсидиите за енергия в ЕС
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337922_ikonomisti_kritikuvat_subsidiite_za_energiia_v_es.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337920.jpg?v=1650298149" alt="Икономисти"&gt;Германия, Франция, Италия и Испания са обявили мерки за над 80 млрд. евро, за да предпазят домакинствата и компаниите от негативните ефекти на повишените цени на енергията, утежнени от войната в Украйна. Четирите страни обявиха планове за намаляване на данъците или за финансиране на отстъпки за горивото, електричеството или природния...</description></item><item><title>
                Президентът Радев назначи Илия Лингорски за член на управителния съвет на БНБ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338115_prezidentut_radev_naznachi_iliia_lingorski_za_chlen_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338105.jpg?v=1650359720" alt="Президентът"&gt;Докато политическата битка кой да оглави Българска народна банка приключи с фиаско и търкания сред управляващите партии, управителният съвет на институцията все пак ще получи едно ново попълнение. Това е Илия Лингорски, бивш заместник-министър на финансите и понастоящем главен икономист на ББР. С указ от 15 април на президента Румен...</description></item><item><title>
                Унгария завладя албанския телеком пазар
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336419_ungariia_zavladia_albanskiia_telekom_pazar.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338153.jpg?v=1650361071" alt="Унгария"&gt;Унгарската държава стана акционер в две от водещите телекомуникационни компании в Албания, ALBtelecom и ONE. Това се случи, след като миналата седмица унгарската 4iG прехвърли притежаваните от нея дялове в албанските компании на Antenna Hungária, която е с държавно участие. Прехвърлените акции се оценяват на 350 млн. евро, с което...</description></item><item><title>
                Ново място: Beauty Lab 2
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338142_novo_miasto_beauty_lab_2.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338141.jpg?v=1650359947" alt="Ново" beauty lab&gt;От около месец на улица "Кракра" 12, срещу Клуба на архитекта, вече има нов обитател - Beauty Lab 2. Естественото продължение на Beauty Lab (ул. "Цар Иван Шишман" 12Б) - мултибранд магазинът за натурална, органична и високотехнологична козметика и грим, се вписва добре в артистичния и едновременно носещ усещане за...</description></item><item><title>
                Март вероятно е бил най-студеният в България от началото на века
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338174_mart_veroiatno_e_bil_nai-studeniia_v_bulgariia_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338171.jpg?v=1650361690" alt="Март"&gt;Изминалият месец март е бил най-студеният март в България от началото на века насам, а най-вероятно дори и от по-отдавна. Месецът всъщност е бил аномално студен в целия регион на Южна и Източна Европа, но в северните части на континента и в глобален мащаб март е бил по-топъл от обичайното....</description></item><item><title>
                Инфлацията в България расте и достига 12.4% през март, при горивата е 43.2%
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338183_inflaciiata_v_bulgariia_raste_i_dostiga_124_prez_mart.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338228.jpg?v=1650380625" alt="Инфлацията"&gt;В първия месец след началото на войната - март, инфлацията в България продължава да расте и вече достига 12.4% на годишна база. Това става ясно от данните на НСИ. Основната причина са по-скъпите горива, газ, транспорт и храни. Само за месец потребителските цени са се увеличили с 2.2% спрямо февруари....</description></item><item><title>
                Волфганг Кирш: Фокусът е върху постигането на значителен бизнес ръст
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335917_volfgang_kirsh_fokusut_e_vurhu_postiganeto_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4335909.jpg?v=1650574340" alt="Волфганг"&gt;ВизиткаВолфганг Кирш има над 25 години опит в търговията на дребно с потребителска електроника в Европа. Преди да застане начело на Allterco Europe, Волфганг Кирш заема висока мениджърска позиция в MediaMarktSaturn Retail Group до 2018 г., като последно е бил главен оперативен директор. След като ръководи успешно експанзията на компанията...</description></item><item><title>
                Управляващите се разбраха по някои спорни въпроси, напрежението в коалицията спадна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338259_upravliavashtite_se_razbraha_po_niakoi_sporni_vuprosi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338272.jpg?v=1650378225" alt="Управляващите"&gt;В последните две седмици отношенията между четирите партии от управляващата коалиция изглеждаха като пред развод. Но проведения в понеделник вечерта коалиционен съвет, на който присъстваха лидерите на формациите от мнозинството, засега охлади страстите. На него беше постигнато съгласие по спорния въпрос как да се изплатят на строителните фирми малко над...</description></item><item><title>
                "Мебели Виденов" с нова локация в град Бургас
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336575_mebeli_videnov_s_nova_lokaciia_v_grad_burgas.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336570.jpg?v=1649943386" alt='"Мебели'&gt;"Мебели Виденов" премести магазина си в Бургас на нова, по-комуникативна локация в центъра на града. На площ от 2400 квадратни метра, 45-ият обект от веригата предлага богат асортимент за обзавеждане на спалня, дневна, кухня, хол и детска стая. В стратегията при изграждането на шоурумовете в цялата страна е заложена по-голяма...</description></item><item><title>
                Digitalk 2022: Технологии и свобода по време на война
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338100_digitalk_2022_tehnologii_i_svoboda_po_vreme_na_voina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338087.jpg?v=1650368299" alt="Digitalk"&gt;Конференцията DigitalK ще се проведе на 12 май 2022 г. в Sofia Tech Park в хибриден формат, който позволява и присъствие на живо, и проследяване от дистанция. Билети и повече информация за събитието можете да намерите на conference.digitalk.bg и events.capital.bg. "Тук няма никаква паника, животът продължава", казва Андреас Флодстрьом, основател...</description></item><item><title>
                Румъния прави по-привлeкателни за инвеститорите условията за офшорния добив на газ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337326_rumuniia_pravi_po-privlekatelni_za_investitorite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337338.jpg?v=1650185146" alt="Румъния"&gt;Румънското правителство планира да промени сегашните условия за офшорен добив на газ, за да станат по-привлекателни за инвеститорите и така да бъде отблокирана експлоатацията на залежите в Черно море. Управляващите са постигнали съгласие за промени в закона от 2018 г., който се смята за неблагоприятен спрямо новите проекти за дълбоководен...</description></item><item><title>
                Целите за електромобили са невъзможни без по-голямо производство на литий
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336977_celite_za_elektromobili_sa_nevuzmojni_bez_po-goliamo.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336994.jpg?v=1650209830" alt="Целите"&gt;Производителите на батерии се изправят пред тежък недостиг на литий, което изтъква необходимостта да се преодолее китайската доминация върху веригите за доставки на суровини. Това предупреждава шефът на австралийския производител на литий Lake Resources Стюарт Кроу. Той смята, че западните компании и правителства не са успели да изградят подходящи вериги...</description></item><item><title>
                Кодекс на труда: Нови задължения за работодателите при трудовото договаряне
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336453_kodeks_na_truda_novi_zaduljeniia_za_rabotodatelite_pri.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337287.jpg?v=1650134349" alt="Кодекс"&gt;Проектът на социалното министерство за промени в Кодекса на труда, публикуван в началото на април, се загуби на фона на динамичните политически и обществени събития, ако не броим новината за въвеждането на нов двумесечен платен отпуск по бащинство, който може да се ползва, докато детето навърши 8 години. Промените обаче...</description></item><item><title>
                Бизнесът може да получи облекчен режим за соларни панели за собствени нужди
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337445_biznesut_moje_da_poluchi_oblekchen_rejim_za_solarni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337444.jpg?v=1650291839" alt="Бизнесът"&gt;Най-ефективният начин бизнесът да се спаси от високите борсови цени на тока е, като започне сам да си произвежда нужната енергия - със соларни панели върху покривите на цеховете, складовете, офисите и магазините си или дори върху паркингите и други терени в близост. Броят на фирмите, които са тръгнали по...</description></item><item><title>
                ИТН се очертава като управляваща опозиция
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337513_itn_se_ochertava_kato_upravliavashta_opoziciia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337512.jpg?v=1650256521" alt="ИТН"&gt;Който е следил през последната седмица изявите на партия "Има такъв народ", най-вероятно си е помислил, че формацията на Слави Трифонов е минала в опозиция. Председателят на парламентарната група на ИТН Тошко Йорданов на няколко пъти обвини премиера Кирил Петков и финансовия министър Асен Василев в "рекет", външният министър от...</description></item><item><title>
                Потъването на крайцера "Москва" – най-тежкият удар по военния имидж на Русия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337281_potuvaneto_na_flagmana_moskva_tejuk_udar_po_voenniia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337285.jpg?v=1650129208" alt="Потъването"&gt;Когато на 14 април украинските власти обявиха, че са използвали противокорабни ракети "Нептун", за да ударят "Москва" - 10 000-тонен ракетен крайцер клас "Слава", разположен на 60-65 морски мили (111-120 км) южно от Одеса, повечето военни анализатори първоначално подходиха със сериозна доза скептицизъм. Още в средата на март армията на...</description></item><item><title>
                Големите инвеститори са песимисти за растежа, засилват се очакванията за рецесия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335597_golemite_investitori_sa_pesimisti_za_rasteja_zasilvat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336164.jpg?v=1650229635" alt="Големите"&gt;Нагласите сред мениджърите на фондове по отношение на глобалния икономически растеж удариха историческо дъно, а опасенията за стагфлация са най-изострени от август 2008 г. насам. Това показват резултатите от месечното допитване на Bank of America от началото на април, цитирано от Reuters, което обхваща мениджъри на активи на стойност над...</description></item><item><title>
                Михаил Ходорковски за това как да се справим с "бандита" в Кремъл
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336386_mihail_hodorkovski_za_tova_kak_da_se_spravim_s_bandita.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336387.jpg?v=1650229583" alt="Михаил"&gt;Михаил Ходорковски е руски бизнесмен в изгнание Водя лична война с Владимир Путин от близо 20 години. Това доведе до десет години затвор в Русия и след това изгонване с предупреждение, че ме очаква доживотен затвор, ако някога се върна. Познавам ли човека, който ми причини всичко това? Мисля, че...</description></item><item><title>
                Икономическият ръст на Китай надмина прогнозите, но блокадите тежат на перспективите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337628_ikonomicheskiiat_rust_na_kitai_nadmina_prognozite_no.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337629.jpg?v=1650273322" alt="Икономическият"&gt;Икономиката на Китай е нараснала по-бързо от очакваното през първото тримесечие, но официалните данни показват свиване на потребителската активност, тъй като блокадите заради разпространението на COVID-19 помрачават перспективите за растеж на страната. Брутният вътрешен продукт (БВП) се е покачил с 4.8% в сравнение със същия период година по-рано, след като...</description></item><item><title>
                Седмичен бюлетин за правни новини
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337578_sedmichen_bjuletin_za_pravni_novini.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337581.jpg?v=1650266971" alt="Седмичен"&gt;Първата, най-лесно изпълнима задача в областта на съдебната реформа стана факт през изминалата седмица - парламентът окончателно прие закона за закриване на спецправосъдието, но тепърва пред изпълнението му се очертават спънки. Междувременно разногласията в управляващата коалиция поставят под въпрос законодателните приоритети, а от друга страна, водят до видимо отлагане на...</description></item><item><title>
                Blackstone и фамилията Бенетон искат да купят италианската Atlantia за 54 млрд. евро
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337658_blackstone_i_familiiata_beneton_iskat_da_kupiat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337670.jpg?v=1650278719" alt="Blackstone" atlantia&gt;Blackstone и Edizione, холдинговата компания, която управлява богатството на италианската фамилия Бенетон и е собственик на тяхната модна марка, са направили оферта за придобиване на италианската инфраструктурна група Atlantia. Цената на потенциалната сделка може да бъде 54 млрд. евро, в която влизат и близо 35 млрд. евро дълг на компанията....</description></item><item><title>
                "Алфа рисърч": Рязък спад в подкрепата за кабинета, консолидация в ГЕРБ и мобилизация на радикалния вот
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337635_alfa_risurch_riazuk_spad_v_podkrepata_za_kabineta.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337638.jpg?v=1650274357" alt='"Алфа'&gt;Наблюдава се рязък спад на доверието към правителството, премиера и управляващото мнозинство, който се е задълбочил още повече след публичните раздори между коалиционните партньори. Преобладаващо песимистични са очакванията дали кабинетът ще успее да овладее текущите кризи, но въпреки това има кредит на доверие към управляващите по теми като борбата с...</description></item><item><title>
                Пет тренда за икономиките на област Бургас
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333708_pet_trenda_za_ikonomikite_na_oblast_burgas.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337616.jpg?v=1650276035" alt="Пет"&gt;На 21 април 2022 г. заедно със седмичния брой на "Капитал" ще излезе специалното издание от поредицата "Капитал Градове", посветено на Бургас.На 28 април 2022 г. (четвъртък) ще се проведе Среща на бизнеса в Бургас и региона, като повече информация за събитието може да откриете на неговия сайт. Общините в...</description></item><item><title>
                Отмяната на закон за имиграцията доведе до блокада на границата между САЩ и Мексико
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336638_otmianata_na_zakon_za_imigraciiata_dovede_do_blokada.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336632.jpg?v=1650178820" alt="Отмяната"&gt;Блокада на мексикански камиони на ключов мост в Тексас доведе до пренасочване на товарите от САЩ към далечни пропускателни пунктове и влошава проблемите с прекъсванията на доставки за много стоки. Причина за тези действия са засилените инспекции от губернатора на Тексас Грег Абът. А те бяха наредени да се извършват...</description></item><item><title>
                Приложението Medrec:M помага на лекари и пациенти да следят здравни състояния
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4313227_prilojenieto_medrecm_pomaga_na_lekari_i_pacienti_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4313235.jpg?v=1650574341" alt="Приложението" medrec:m&gt;Екип на проектаРосен Върбанов, изпълнителен директор, "Сирма медикъл системс"; Момчил Зарев, търговски директор, "Сирма Солюшънс"; Владислав Ламбов, технологичен мениджър, "Сирма медикъл системс". Medrec:M е интегрирана платформа за управление на здравето, предназначена да отговори на спешната нужда от доставчици на здравно обслужване от ново поколение в съвременния свят. Medrec:M предлага уникална...</description></item><item><title>
                България ще получи 200 млн. евро по REACT-EU за украинските бежанци за 2022 г.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337239_bulgariia_shte_poluchi_200_mln_evro_po_react-eu_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337380.jpg?v=1650189433" alt="България" react-eu&gt;Повече от четири милиона бежанци са пристигнали в ЕС, откакто руските войски нахлуха в Украйна, и тенденцията е броят им да се увеличава. В България пристигат над 180 хил. украинци, като в страната ни са останали малко над половината от тях. Общо за ЕС разходите за тяхното приемане, настаняване и...</description></item><item><title>
                Войната в Украйна | Зеленски призова Байдън да посети Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336789_voinata_v_ukraina_zelenski_prizova_baidun_da_poseti.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337426.jpg?v=1650195082" alt="Войната"&gt;Европейският съюз подготвя шести пакет санкции срещу Русия заради войната в Украйна. Той ще бъде насочен срещу банковия и петролен сектор на Русия, обяви председателят на Европейската комисия Урсула фон дер Лайен. "Насочили сме се в дълбочина на банковия сектор, особено към Сбербанк, която държи 37% дял в него. Разбира...</description></item><item><title>
                Тунелът под Шипка все пак ще се строи срещу 358 млн. лв.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337641_tunelut_pod_shipka_vse_pak_shte_se_stroi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337639.jpg?v=1650292672" alt="Тунелът"&gt;Едно от първите решения на новия министър на регионалното развитие Гроздан Караджов беше да спре проекта за тунел под Шипка, който беше на етап възлагане на строителство. "Смятам да канселирам този проект и да възложа ново проектиране с двулентов път, както е от Русе и както ще бъде надолу. Нищо...</description></item><item><title>
                Област Пловдив може да има бърза жп връзка между градовете до 2026 г.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337404_oblast_plovdiv_moje_da_ima_burza_jp_vruzka_mejdu.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337406.jpg?v=1650199045" alt="Област"&gt;Започват целеустремени действия по вече почти вековния блян на Пловдив. Още от 1892 г. е мечтата градът да има зелен градски транспорт. Желание, нуждата за която само се засили през последните 30 години с нарастващите екологични проблеми на града и развиващата се индустриализация в областта. Идеята за градска железница присъства...</description></item><item><title>
                Агриволтаичните ферми са нов подход към по-устойчиво бъдеще
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337077_agrivoltaichnite_fermi_sa_nov_podhod_kum_po-ustoichivo.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337267.jpg?v=1650122910" alt="Агриволтаичните"&gt;Все повече проучвания подчертават потенциала на агриволтаиците (APV) за подобряване на ефективността на използване на земята, производство на регионална храна и като едно от решенията в борба с климатичните промени. Комбинирането на фотоволтаични технологии с обработваеми земи, пасища или местообитания на пчели може да допринесе за постигането на целите за...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337900_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Вярно или не: Свършиха ли парите на държавата? (Подсказка: Не точно)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337853_viarno_ili_ne_svurshiha_li_parite_na_durjavata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337846.jpg?v=1650289227" alt="Вярно"&gt;Всичко започна със своеобразен вътрешнокоалиционен приятелски огън. Ден след като не получи подкрепа за управител на БНБ, в почивния съботен ден председателят на бюджетна комисия Любомир Каримански излезе с кратък пост във Facebook: "Как се промениха средствата на фискалния резерв (от действията на Министерството на финансите) по депозити в Българската...</description></item><item><title>
                Явор Стефанов е новият търговски директор на "Кока-Кола ХБК България"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338316_iavor_stefanov_e_noviiat_turgovski_direktor_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338317.jpg?v=1650371038" alt="Явор"&gt;Явор Стефанов е новият търговски директор на "Кока-Кола ХБК България." Той поема функциите от Марко Андрич, който ще отговаря за търговските операции на компанията в Румъния. Стефанов ще ръководи повече от 400 професионалисти в България и ще отговаря за стратегическото управление и бъдещото развитие на търговската дейност на дружеството в...</description></item><item><title>
                София взима заем 100 млн. лв. от ЕИБ, за да си оправи тротоарите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338294_sofiia_vzima_zaem_ot_100_mln_lv_ot_eib_za_da_si_opravi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338321.jpg?v=1650371295" alt="София"&gt;"Влизаме в кварталите." С този лозунг кметът Йорданка Фандъкова започна четвъртия си мандат през есента на 2019 г., когато заяви, че приоритет на управлението й ще бъдат вътрешнокварталните улици. Малко по-късно пък обяви, че вдига данъците при сделките с имоти, за да може да се събират повече средства (50 млн....</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338422_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338806_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Дмитро Кулеба: Пренасяме руски газ, защото ЕС го купува в големи количества
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338872_dmitro_kuleba_prenasiame_ruski_gaz_zashtoto_es_go.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338886.jpg?v=1650574342" alt="Дмитро"&gt;Транзитираме руски газ единствено защото страните от ЕС го купуват, и то в големи количества. В момента, в който от ЕС ни кажат, че са приключили с раздялата с руския газ и са намерили алтернативи, ще ги поздравим и ще затворим газопровода." Това заяви в интервю за "Дневник" външният министър...</description></item><item><title>
                Кои са украинските бежанци, които БСП прати да си търсят работа "като всички останали"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338826_koi_sa_ukrainskite_bejanci_koito_bsp_prati_da_si.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338829.jpg?v=1650465566" alt="Кои"&gt;"Ние проявихме солидарност и подкрепа в първите три месеца, след което трябва да започнат да живеят и работят, както всички останали." Тези думи на министъра на туризма Христо Проданов (БСП) от сряда сутринта по БНТ са насочени към украинските бежанци, които бяха настанени в български хотели. С решение на Министерския...</description></item><item><title>
                Как беше преоткрито сключването на сделки
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336602_kak_beshe_preotkrito_skljuchvaneto_na_sdelki.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338255.jpg?v=1650492998" alt="Как"&gt;Някога се смяташе, че инвестиционните банкери, подобно на акулите, трябва да се движат, за да оцелеят. След това блокирането в резултат на пандемията сложи край на постоянното им движение между централата, летищата и срещите. Смазването на колелата на сливанията и придобиванията (М&amp;А) остана на заден план сред корпоративните опасения за...</description></item><item><title>
                МВФ препоръчва реформа на плоския данък
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336980_mvf_preporuchva_reforma_na_ploskiia_danuk.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336941.jpg?v=1650208709" alt="МВФ"&gt;Един от начините България да намери средства за така нужните й инвестиции в инфраструктура, човешки капитал и социална защита е да реформира данъчната си система в посока въвеждане на прогресивно облагане на доходите. Това стана ясно от думите на експертите на МВФ при представянето на заключителния си анализ след редовната...</description></item><item><title>
                Топ 5 от "Капитал": История на аварията в ПАВЕЦ "Чаира"; Държавният дълг е неизбежен и все по-скъп
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336932_top_5_ot_kapital_istoriia_na_avariiata_v_pavec_chaira.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336936.jpg?v=1650030587" alt="Топ"&gt;1. ПАВЕЦ "Чаира" ще остане извън строя с години, ремонтът ще струва скъпо, а пропуснатите ползи от липсата на производство ще са стотици милиони ПАВЕЦ "Чаира" е най-голямата помпено-акумулаторна водноелектрическа централа на Балканите. При това изградена изцяло след падането на социализма - след 1989 година. В края на март една...</description></item><item><title>
                Отборът на СУ стана първи на най-голямото състезание по международен търговски арбитраж
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336974_otborut_na_su_stana_purvi_na_nai-goliamoto_sustezanie.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336975.jpg?v=1650574342" alt="Отборът"&gt;Исторически успех за Софийския университет (СУ) "Св. Климент Охридски". Така в Юридическия факултет на СУ окачествяват класирането на първо място на отбора на СУ на най-голямото състезание по международен търговски арбитраж Willem C. Vis Arbitration Moot във Виена. За първи път български отбор и изобщо от страна от Източна Европа...</description></item><item><title>
                Каква е готовността на системата за убежище в ЕС да посрещне украинските бежанци
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336967_kakva_e_gotovnostta_na_sistemata_za_ubejishte_v_es_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336970.jpg?v=1650096927" alt="Каква"&gt;Украинските бежанци влизат в ЕС на базата на бързата система за специална защита, но в редовните центрове за прием в целия съюз се трупат стотици хиляди молби и много от тях се отхвърлят. Средно закъснението на обработката на молбите в системите за убежище на държавите - членки на ЕС, е...</description></item><item><title>
                "Продължаваме промяната" официално се учреди като партия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337184_produljavame_promianata_oficialno_se_uchredi_kato.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337182.jpg?v=1650102839" alt='"Продължаваме'&gt;"Ако ние не оправим страната, няма да има какво да оставим на следващото поколение. На нас се падна честта да започнем да чистим. Започнахме да чистим и виждаме мръсотия." С тези думи вицепремиерът и финансов министър Асен Василев обясни в петък вечерта защо "Продължаваме промяната" става партия. Учредителното събрание на...</description></item><item><title>
                Космическата индустрия набира скорост и променя цели сектори на икономиката
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328606_kosmicheskata_industriia_nabira_skorost_i_promenia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328605.jpg?v=1648146041" alt="Космическата"&gt;Космическата икономика е една от най-бързо развиващите се в момента. Тя включва не само изстрелване на товари и хора в околоземна орбита, но и изграждането и усъвършенстването на технологии за сателити, наблюдателни уреди и сензори, събиране и получаване на информация, изграждането на ракети и подобряването на технологиите по тяхното изстрелване,...</description></item><item><title>
                Цената на какаото може още повече да загорчи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336907_cenata_na_kakaoto_moje_oshte_poveche_da_zagorchi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337645.jpg?v=1650278047" alt="Цената"&gt;Всеки обича шоколад. Десертът се консумира в целия свят. Повече от 7 млн. тона годишно се изяждат всяка година, което означава, че средно на човек се пада по около 1 кг шоколад на година. В България обичаме да похапваме от десерта повече от обичайното. Три пъти повече от средното за...</description></item><item><title>
                Web 3.0 - либертарианска мечта или социалистическа утопия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336910_satoshi-alizum.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338631.jpg?v=1650463830" alt="Web"&gt;"Много е привлекателно за либертарианската гледна точка, ако можем да го обясним правилно", пише Сатоши Накамото, псевдонимът на анонимния създател на биткойн, в имейл през 2008 г. до Хал Фини, разработчик, описвайки привлекателността на "електронните пари", които той планира да стартира. Привлекателността произтича от потенциалната роля на биткойн като валута,...</description></item><item><title>
                Войната в Украйна засегна бизнеса на американските банки
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337051_uolstriit_amerikanskite_banki_i_voinata_v_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338376.jpg?v=1650464227" alt="Войната"&gt;Войната в Украйна разстила своето икономическо влияние по целия свят, а ефектите от нея се усещат и от най-големите американски банки. През последната седмица те публикуваха отчетите си за първото тримесечие на годината, които дадоха и първите сигнали за това какви са щетите от военния конфликт. Финансовите институции са изправени...</description></item><item><title>
                Възстановяването на Украйна: планът "Маршал" на XXI в.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338283_vuzstanoviavaneto_na_ukraina_planut_marshal_na_xxi_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338285.jpg?v=1650394199" alt="Възстановяването" xxi&gt;Украинското правителство изчислява, че нанесените щети възлизат на 1 трлн. долара, според други източници - на 220 - 540 млрд. долара. Въпросът е как да бъде накаран Путин да плати сметката. Разрушени домове и предприятия, пътища и мостове, болници и пристанища. Огромни щети - огромни и като загубен човешки живот,...</description></item><item><title>
                Как да разпознаем фалшивата новина
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337083_kak_da_razpoznaem_falshivata_novina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337438.jpg?v=1650199876" alt="Как"&gt;Преди да започнем да четем:1. Източникът на новината.Винаги подбирайте източниците си. Потърсете информация в независим сайт за проверка на фалшиви новини дали източникът ви не е свързан с разпространението на фалшиви или неточно представени новини. Проверете секцията "За нас" в сайта и потърсете информация за екипа. Всяка надеждна медия публикува...</description></item><item><title>
			Снимка на седмицата
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338356_snimka_na_sedmicata.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Войната срещу истината
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337655_voinata_sreshtu_istinata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4338426.jpg?v=1650379161" alt="Войната"&gt;Последните два месеца доказаха, че информационният фронт е не по-малко важен от военния и Европа, България и САЩ ще трябва да ограничат действията на Русия и да отговорят на тях. Това означава, че през следващите месеци ще трябва много внимателно да се предефинира какво е свободата онлайн и как да...</description></item><item><title>
                Еми Палмър от Надзорния съвет по етичните правила на Facebook и Instagram
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333116_metaotgovornost.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4333113.jpg?v=1650512357" alt="Еми" facebook instagram&gt;"Вижте тази снимка: на нея е майка ми като малко дете с баба ми дни преди да ги вкарат в концентрационен лагер в Украйна. Майка ми е оцеляла от холокоста, но е непростимо, че и днес, в XXI век, отново се налага майки и деца да бягат, за да оцелеят",...</description></item><item><title>
                Компаниите се боят от бойкот на потребителите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337452_kompaniite_se_boiat_ot_boikot_na_potrebitelite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337774.jpg?v=1650492061" alt="Компаниите"&gt;Андрей Мелник, украинският посланик в Берлин, не се въздържа. Подигравайки се с рекламния слоган на Ritter Sport, той написа в Twitter на 29 март "Quadratisch, Praktisch, Blut" (квадратни, практични, кръв), заменяйки gut (добри) във фирмения слоган. Няколко дни по-късно украинският външен министър Дмитро Кулеба призова в Twitter за бойкот на...</description></item><item><title>
                "Слънчев ден" и евтиният лесен изход от борсата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337954_slunchev_den_i_evtiniiat_lesen_izhod_ot_borsata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338212.jpg?v=1650441471" alt='"Слънчев'&gt;Темата накратко Комисията за финансов надзор отвори врата публични компании да се делистват без изкупуване на акциите на дребните инвеститори. Свързваното с Делян Пеевски курортно дружество не е подавало отчети. И за "наказание" не харчи пари за търгово предложение. Операцията може да се ползва за шаблон и от други компании...</description></item><item><title>
                За 10 г. Scalefocus реализира над 500 успешни проекта за повече от 300 клиента от 3 континента
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334224_za_10_g_scalefocus_realizira_nad_500_uspeshni_proekta.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334222.jpg?v=1649427604" alt="За" scalefocus&gt;ВизиткаИван Иванов е член на борда на директорите на Scalefocus и изпълнителен директор на компанията от октомври 2020 г. Има бакалавърска степен по компютърни системи и технологии от Техническия университет - София, и магистърска степен по информатика от Пловдивския университет "Паисий Хилендарски". Кариерата му започва през 2002 г. като софтуерен...</description></item><item><title>
                VP Brands International навлиза в нова пазарна категория – на нискоалкохолните миксове
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335374_vp_brands_international_navliza_v_nova_pazarna.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335371.jpg?v=1649747876" alt="VP" brands international&gt;Най-големият български производител на алкохол и вино - VP Brands International, навлиза в нова пазарна категория - тази на нискоалкохолните миксове, или така наречените Reаdy to Drink напитки. ПродуктътОт този месец VP Brands International пуска на пазара по-лека версия на един от своите най-успешни и продавани брандове - мента "Пещера"....</description></item><item><title>
                Какво се случи през седмицата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335926_kakvo_se_sluchi_prez_sedmicata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336050.jpg?v=1649890408" alt="Какво"&gt;Висшият съдебен съвет реши, че ще разгледа едновременно и двете предложения за предсрочно прекратяване на мандата на главния прокурор - внесеното от настоящия правосъден министър Надежда Йорданова в началото на март и това на предшественика й Янаки Стоилов от юли м.г. С този мотив във вторник ВСС за пореден път...</description></item><item><title>
                Войната на цветните метали и ефектите за България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335924_voinata_na_cvetnite_metali.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335989.jpg?v=1649936366" alt="Войната"&gt;Войната в Украйна изправи българските металургични заводи пред поредно изпитание. След като ковид пандемията наруши веригите за доставки, а рязкото поскъпване на енергоносителите повиши разходите за производство, сега идва нов период на несигурност. И докато пазарите на повечето компании са глобални и последиците за продажбите им едва ли ще са...</description></item><item><title>
                Календар: Ян Фабър, антикварен панаир, изложение на редки растения, велошествие
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335387_kalendar_ian_fabur_antikvaren_panair_izlojenie_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336277.jpg?v=1649888906" alt="Календар:"&gt;15.04Флуидната сила на любовта. Българска премиера на един от последните танцови спектакли на прочутия фламандски мултидисциплинарен артист, драматург, режисьор, хореограф и дизайнер Ян Фабър и неговата компания "Трублейн". Появилото се през 2020 - 2021 г. по време на социалното дистанциране представление се фокусира върху днешното време и възможността човек да...</description></item><item><title>
                Новият институт в София и картата, на която искаме да ни има
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336032_noviiat_institut_v_sofiia_i_kartata_na_koiato_iskame.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336585.jpg?v=1649992887" alt="Новият"&gt;Загубени в инфлацията и постоянните грижи дали бензинът, желязото или олиото ще поскъпнат, често забравяме една важна истина. Най-скъпата стока в днешната икономика е знанието. Можеш да привлечеш инвестиции и да построиш заводи, да реновираш пътища и да добиваш злато, но без хората, които да измислят как да се ползват...</description></item><item><title>
                Фондовите пазари бързо игнорират военните конфликти
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332374_fondovite_pazari_burzo_ignorirat_voennite_konflikti.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335151.jpg?v=1649919505" alt="Фондовите"&gt;През 2014 г. швейцарски икономисти проучват влиянието на войните върху международните пазари. "Забелязахме, че цените на фондовия пазар реагират много чувствително на вероятността от избухване на голяма война", пишат анализаторите в доклад. Според икономическия модел, който разработват в проучването те, преглеждайки войни през миналия век, увеличаването на вероятността от война...</description></item><item><title>
                Влезли Волгин и Карбовски в една обществена медиа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336206_vlezli_volgin_i_karbovski_v_edna_obshtestvena_media.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336460.jpg?v=1649935534" alt="Влезли"&gt;Тази седмица водещият по БНР Петър Волгин и Мартин Карбовски (минал през bTV, "Нова", "ТВ 7" и "Всяка неделя" по БНТ) се оказаха в центъра на важен, но воден по погрешен начин разговор. След началото на войната в Украйна моделът с легитимирането на "всякакви гледни точки" в националните медии звучи...</description></item><item><title>
                Германия и украинският отказ за Щайнмайер
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336134_germaniia_i_ukrainskiiat_otkaz_za_shtainmaier.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4336647.jpg?v=1649949718" alt="Германия"&gt;Deutsche Welle с обобщение на реакциите от германските политици за отказаното от Киев посещение на германския президент Политици от целия спектър в Германия изглеждаха шокирани след новината, че украинското правителство е отказало посещение на германския президент Франк-Валтер Щайнмайер. Той имаше намерение да посети Киев заедно с държавните глави на Полша...</description></item><item><title>
                Дончо Барбалов: В скъпите квартали живеят и бедни хора. Затова не променяме данъците
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334949_doncho_barbalov_za_danuk_imoti_v_sofiia_sa_nujni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335178.jpg?v=1649687382" alt="Дончо"&gt;Статията е актуализирана на 15 април Бюджетът на София за 2022 г. за първи надвишава сумата от 2 милиарда лева. Въпреки това акцентите в него са добре познати и чакани от години. Включени са метрото към "Левски-Г" и "Арена Армеец", разширение на булеварди ("Тодор Каблешков" и "Филип Кутев", "Рожен", "Копенхаген"),...</description></item><item><title>
                Строител на капитализма: Николай Събев
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335999_stroitel_na_kapitalizma_nikolai_subev.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336024.jpg?v=1649938520" alt="Строител"&gt;Транспортният министър изглежда един от най-активните членове на този кабинет и движи напред като, хм, скоростен влак. След като пренаписа глава "Транспорт" в Плана за възстановяване и отдели стотици милиони за нови влакове, тази седмица той отстрани директора на БДЖ за несправяне с възложени задачи и по-рано смени и директора...</description></item><item><title>
                На американския имотен пазар отново се забелязват балони
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334229_na_amerikanskiia_imoten_pazar_otnovo_se_zabeliazvat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335101.jpg?v=1649933984" alt="На"&gt;Иви Зелман знае едно-две неща за американския имотен пазар. Тя беше сред малкото популярни анализатори, когато през 2005 г. предупреждаваше за проблеми, година преди балонът да започне да се пука. През 2012 г., когато много инвеститори не бяха склонни да се върнат към недвижимите имоти, тя обяви, че пазарът е...</description></item><item><title>
                Кино: "Балонът"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334913_kino_balonut.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334914.jpg?v=1650574344" alt="Кино:"&gt;Оценка: 3 от 5 Още от същото: "Аве, Цезаре!" Новият филм "Балонът" (The Bubble) на Апатоу по Netflix е за изкривената реалност на пълната карантина, през която всички преминахме (или все още преминаваме). Сниман в Англия в началото на миналата година, в най-строгия локдаун там. Със самите актьори в ситуацията...</description></item><item><title>
                Просто Наско vs. "гилдията"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336102_prosto_nasko.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336084.jpg?v=1649874618" alt="Просто" vs.&gt;В отнесено лирично настроение, приседнал на прозореца в огрятия от слънце кабинет, Атанас Атанасов благодари за поздравленията за рождения му ден и пожелава хубав уикенд. Това, общо взето, съдържа "скандалното" селфи видео на културния министър, публикувано в личния му фейсбук профил. Записът спокойно можеше да предизвика усмивки и симпатия към...</description></item><item><title>
                Франция избира Макрон или Льо Пен за президент
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336031_tozi_put_ima_realen_risk_ot_prezident_lyo_pen_vuv.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336143.jpg?v=1649940748" alt="Франция"&gt;"Не се заблуждавайте. Нищо не е решено все още", предупреди френският държавен глава Еманюел Макрон, след като спечели първия тур на президентските избори на 10 април и сега ще се изправи срещу крайнодесния си противник Марин льо Пен на балотажа на 24 април. Социологическите проучвания показват напрегнат втори тур и...</description></item><item><title>
                НАСП: Приветстваме всяка стъпка, водеща до яснота и логичност в строителния процес
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336095_nasp_privetstvame_vsiaka_stupka_vodeshta_do_iasnota_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336256.jpg?v=1649880339" alt="НАСП:"&gt;Националната асоциация на строителните предприемачи (НАСП) оценява като положителна стъпка издаването на Указателно писмо на Министерството на регионалната развитие и благоустройството с изх. № 91-00-24/ 04.04.2022 г. за прилагането на чл. 145, ал. 2, във връзка с чл. 142, ал. 5 от Закона за устройство на територията. Асоциацията благодари за...</description></item><item><title>
                Хора и улици: българската стрийт фотография в Eyeshot
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335336_hora_i_ulici_spisanie_posveshtava_broi_na_bulgarskata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335334.jpg?v=1649714323" alt="Хора" eyeshot&gt;Новият брой на престижното списание Eyeshot е посветено на българската стрийт фотография: едновременно рядко международно признание и първи по рода си опит този жанр да бъде анализиран през местна призма. "Идеята да се фокусираме върху българската улична и документална фотография дойде най-вече защото имахме добри впечатления, след като публикувахме български...</description></item><item><title>
                20 въпроса: Ясен Гюзелев
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335258_20_vuprosa_iasen_gjuzelev.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335262.jpg?v=1649702976" alt="20"&gt;Художникът Ясен Гюзелев представи монографията, побрала повече от 40-годишното му творчество като илюстратор на световна литературна класика. Идеята за книгата-албум, както и задълбоченият и увлекателен текст е на изкуствоведа куратор Красимир Илиев, дизайнът е на брат му Чавдар Гюзелев, а реализацията - на издателство "Рива". Селекцията на рисунките е наслада...</description></item><item><title>
                Сергей Гуриев за бъдещето на подскачащата рубла
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335713_sergei_guriev_za_budeshteto_na_podskachashtata_rubla.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335715.jpg?v=1649932931" alt="Сергей"&gt;Сергей Гуриев, професор по икономика в Sciences Po, Париж, бивш главен икономист на Европейската банка за възстановяване и развитие и бивш ректор на московското New Economic School, в статия за Project Syndicate След рязко понижаване на стойността си след нахлуването на Русия в Украйна рублата се върна към предвоенните си...</description></item><item><title>
                Мястото на войната е в музея
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334845_miastoto_na_voinata_e_v_muzeia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334839.jpg?v=1649628474" alt="Мястото"&gt;"Не знам какви оръжия ще бъдат използвани в Третата световна война. Знам обаче какво ще използват хората в Четвъртата - камъни и сопи." Този цитат, приписван на Айнщайн, заедно с голям флаг на Украйна посреща посетителите в първия Антивоенен музей в света в Берлин. Негов директор е германецът Томи Шпрее,...</description></item><item><title>
                Китайски доставчици на BMW, VW и GM са обвинени в експлоатация в Синдзян
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335848_kitaiski_dostavchici_na_bmw_vw_i_gm_sa_obvineni_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336167.jpg?v=1649920054" alt="Китайски" bmw vw gm&gt;Някои от най-големите автомобилни производители са свързани чрез доставчиците си със спорни трудови практики в китайския регион Синдзян. Това сигнализира доклад на американската консултантска компания Horizon Advisory, цитиран от Bloomberg. Опасенията за производството на алуминий повдигат въпросa за предполагаеми нарушения на човешките права във веригата за доставки на автомобилната индустрия....</description></item><item><title>
                Късно проследяване на новородени с много ниско и екстремно ниско тегло
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4311079_kusno_proslediavane_na_novorodeni_s_mnogo_nisko_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4336447.jpg?v=1649934105" alt="Късно"&gt;Екип на проектаД-р Евгения Сорокина-Игова, д-р Радка Масларска, д-р Мария Калайджиева, д-р Вяра Константинова, д-р Слава Денева, д-р Светла Контилска, д-р Василена Александрова, д-р Жени Иванова, д-р Величка Чимева, д-р Антония Хаджипантелеева, д-р Весела Данкова, "Аджибадем Сити клиник УМБАЛ Токуда". 5-8% от всички бременности завършват с преждевременно раждане на деца...</description></item><item><title>
                "Билла България" дарява 50 450 лв. за подпомагане на 12 семейства с репродуктивни проблеми
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4311935_billa_bulgariia_dariava_50_450_lv_za_podpomagane_na_12.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4312127.jpg?v=1649923015" alt='"Билла'&gt;Екип на проектаМария Янева - адвокат, председател на УС на фондация "Искам бебе", Александра Велева - член на УС на фондация "Искам бебе", автор на статии, художник, Християн Гьошев - собственик на информационни сайтове, автор на статии, Радина Велчева - основател на фондация "Искам бебе", "Билла България". Демографската криза в...</description></item><item><title>
                Дупките в коалицията, или къде се чупи милиардът за пътища
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336141_dupkite_v_koaliciiata_ili_kude_se_chupi_miliardut_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336144.jpg?v=1649872386" alt="Дупките"&gt;Темата накратко "Промяната" се сблъска с наследен от ГЕРБ спорен чек от 1.2 млрд. лв. за стари ремонти на пътища. Регионалният министър Караджов и ИТН предлагат плащане и амнистия на порочното строителство. Останалите три партии във властта настояват за проверки. Дупките по българските пътища основателно дразнят всеки. И на тази...</description></item><item><title>
                Театър: "Мислещите тръстики"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335248_teatur_misleshtite_trustiki.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335246.jpg?v=1649694976" alt="Театър:"&gt;За режисьорката Маргарита Младенова, която е съоснователка (заедно с Иван Добчев) на Театрална работилница "Сфумато", театърът е преди всичко поетическо пространство, той е "духовен ритуален акт, в който човекът се съизмерва с енигмата на битието и иска да прозре тайната". Вече повече от 30 години след създаването му през 1989...</description></item><item><title>
                Новият конфликт в коалицията: контролът върху обществените медии
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336249_bnt_i_sem_-_porednata_bitka_mejdu_upravliavashtite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336248.jpg?v=1650574345" alt="Новият"&gt;Годината е 2014, а месецът - февруари. Кабинетът "Орешарски" управлява в условията на безпрецедентни протести след опита на Делян Пеевски да оглави ДАНС. Тогава в качеството си на опозиционен лидер, паднал неотдавна от власт, Бойко Борисов (ГЕРБ) даде рецептата си за управление: "Ахмед Доган пръв осъзна, че ако има медийна...</description></item><item><title>
                Ина Лулчева: Когато прокуратурата си избира съд, това е произвол
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336344_ina_lulcheva_kogato_prokuraturata_si_izbira_sud_tova_e.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4336349.jpg?v=1649925221" alt="Ина"&gt;Адвокат Ина Лулчева участва като представител на Висшия адвокатски съвет в заседанията на парламентарната правна комисия при първо и второ четене на проекта за промени в съдебния закон и за закриване на спецправосъдието. В рамките на тези заседания тя направи впечатляващи изказвания, в които от гледната точка на наказателен адвокат,...</description></item><item><title>
                Германия ще изпадне в рецесия при незабавно спиране на руските енергийни доставки
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336059_germaniia_shte_izpadne_v_recesiia_pri_nezabavno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336345.jpg?v=1649926202" alt="Германия"&gt;Пълно ембарго на руските енергийни ресурси, каквото Европейският съюз обмисля, би довело Германия до рецесия, предупреждават икономисти. Незабавно спиране на доставките би предизвикало свиване на най-голямата европейска икономика с 2.2% догодина и ще увеличи безработните с 400 хил. души. Мрачната прогноза може да накара Берлин да се противопостави на европейско...</description></item><item><title>
                Търговските компании се готвят да спрат да купуват руски петрол от 15 май
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336374_turgovskite_kompanii_se_gotviat_da_sprat_da_kupuvat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336378.jpg?v=1649929625" alt="Търговските"&gt;Големите световни търговски къщи планират да намалят покупките на петрол и горива от руските нефтени компании до 15 май, за да не попаднат в нарушение на санкциите на Европейския съюз срещу Русия, съобщава Reuters, като се позовава на свои източници. Все още няма наложена забрана за внос на руски енергийни...</description></item><item><title>
                Държавният дълг: неизбежен и по-скъп
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336070_durjavniiat_dulg_neizbejen_i_po-skup.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336099.jpg?v=1649868090" alt="Държавният"&gt;Темата накратко След проваления аукцион на десетгодишни ДЦК финансовото министерство пласира тригодишни успешно, но по-скъпо. Дотук са набрани 1.5 млрд. лв., но финансирането на бюджетния дефицит изисква още няколко пъти по толкова. Вътрешният пазар показва умора и правителството спешно трябва да подготви международна емисия. За да избегнем ситуация, в която...</description></item><item><title>
                Илън Мъск предлага да купи Twitter за 43 млрд. долара
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336455_ilon_musk_predlaga_da_kupi_twitter_za_43_mlrd_dolara.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336476.jpg?v=1649937230" alt="Илън" twitter&gt;Илън Мъск обяви оферта от 43 млрд. долара за Twitter в документ до Комисията за ценни книжа и борси на САЩ в четвъртък. Милиардерът, който в началото на април разкри, че е купил около 9% от социалната платформа, планира да направи компанията отново частна и акциите й да не се...</description></item><item><title>
                Защо САЩ пощадиха някои руски олигарси от санкциите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336479_zashto_sasht_poshtadiha_niakoi_ruski_oligarsi_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336475.jpg?v=1649936879" alt="Защо"&gt;"Защо някои руски олигарси са защитени от дълбоките ефекти на санкциите", попита американският демократически конгресмен Дейвид Скот миналата седмица по време на среща с министъра на финансите на САЩ Джанет Йелън. Причините са основно икономически, пише Financial Times. Наскоро Йелън заяви, че Вашингтон внимателно преценява евентуалните последици от санкциите и...</description></item><item><title>
                БГСКЛАД организира трета международна конференция за индустриални имоти
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335467_bgsklad_organizira_treta_mejdunarodna_konferenciia_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335460.jpg?v=1649757801" alt="БГСКЛАД"&gt;Г-н Митев, как се развива пазарът на складови и индустриални имоти към момента?Пазарът вече 2 години е много различен. Смениха се доста приоритети за доставки и съхранение. Два големи фактора повлияха на пазарa. На първо място ковид кризата и на второ войната в Украйна. Ние от БГСКЛАД редовно изнасяме информация...</description></item><item><title>
                Над световната икономика е надвиснал токсичен микс с рискове от рецесия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335532_nad_svetovnata_ikonomika_e_nadvisnal_toksichen_miks_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335533.jpg?v=1649797949" alt="Над"&gt;Само преди година световните икономисти празнуваха бързото възстановяване от рецесия. Сега те се притесняват, че следващият спад може да наближава. В САЩ Федералният резерв се готви да се бори с високата инфлация чрез рязко повишаване на лихвените проценти и свиване на баланса. В Европа скъпата енергия изчерпва покупателната способност на...</description></item><item><title>
                Започна изграждането на център за чисти технологии за 23 млн. лв. в София
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335607_zapochna_izgrajdaneto_na_centur_za_chisti_tehnologii.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335605.jpg?v=1649798026" alt="Започна"&gt;Центърът за компетентност "Clean &amp; Circle" започна изграждането на своята високотехнологична сграда в София, която трябва да създаде ефективна инфраструктура и научноизследователски капацитет, които да стимулират научното развитие на страната в сферата на водите, енергията и управление на отпадъците и тяхното внедряване в кръговата икономика. Проектът е финансиран с 23...</description></item><item><title>
                Автономен автомобил опита да избяга от полицаи в САЩ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335563_avtonomen_avtomobil_opita_da_izbiaga_ot_policai_v_sasht.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335560.jpg?v=1649797520" alt="Автономен"&gt;Колите преживяват големи промени през последните години. Двигателят с вътрешно горене отстъпва постепенно място на електрическия. Сериозно развитие претърпява и развитието на автономните автомобили (AV), като във все повече градове в САЩ се движат такива превозни средства. Любопитен случай от Сан Франциско обаче поставя един много важен въпрос пред обществото...</description></item><item><title>
                Данъците и осигуровките няма да се променят до 2025 г.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335692_danucite_i_osigurovkite_niama_da_se_promeniat_do_2025_g.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335705.jpg?v=1649828452" alt="Данъците"&gt;Данъчно-осигурителната политика ще остане без промяна до 2025 г., минималната заплата се замразява на 710 лв., а максималният осигурителен праг - на 3400 лв. Това става ясно от новата тригодишна бюджетна прогноза на Министерството на финансите, публикувана в петък късния следобед. Документът предвижда още бюджетът на държавата да продължи да...</description></item><item><title>
                Германия помага с над 100 млрд. евро на компаниите, засегнати от войната в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335670_germaniia_pomaga_s_nad_100_mlrd_evro_na_kompaniite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335678.jpg?v=1649798408" alt="Германия"&gt;Германия планира да отпусне помощи на стойност над 100 млрд. евро за компании, които са засегнати от последиците от войната в Украйна. Това показва документ на финансовото и икономическото министерство на страната, до който е получил достъп Reuters. Правителството определя в плана помощите като "предпазен щит" за компаниите, чийто основен...</description></item><item><title>
                Как шефовете с MBA увеличават печалбите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335127_kak_shefovete_s_mba_uvelichavat_pechalbite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335397.jpg?v=1649798437" alt="Как" mba&gt;Harvard Business School се гордее с положителното влияние на своите възпитаници върху обществото. INSEAD призовава възпитаниците си да "превръщат бизнеса в движеща сила на доброто". Доверете се на тези и други проспекти за MBA и студент, който идва в университета като обикновен човек, ще си тръгне като благодетел. Подобни изявления...</description></item><item><title>
                Гунтрам Волф: Митата върху руския петрол и газ са по-добър вариант от ембаргото
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335721_guntram_volf_mitata_vurhu_ruskiia_petrol_i_gaz_sa.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4335720.jpg?v=1649827357" alt="Гунтрам"&gt;ВизиткаГунтрам Волф е директор на влиятелния брюкселски аналитичен център Bruegel. Преди това работи в Европейската комисия, където се занимава с макроикономиката на еврозоната и реформирането на управлението й. Бил е също икономист в Bundesbank, както и съветник в МВФ. За момента руската икономика се справя по-добре от очакваното със санкциите....</description></item><item><title>
                Възможности за финансиране на зелени проекти по програма LIFE
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335540_vuzmojnosti_za_finansirane_na_zeleni_proekti_po.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335564.jpg?v=1649841281" alt="Възможности" life&gt;Марина Банушева, Ню Ай, член на БАКЕП Европейската изпълнителна агенция за климата, инфраструктурата и околната среда (CINEA) официално потвърди началото на процедурите по програма LIFE за 2022 г. Приемът на проекти в сферата на опазване на околната среда ще започне на 17 май и ще приключи в средата на ноември....</description></item><item><title>
                ДСК разпределя рекордните почти 400 млн. лв. печалба към акционерите си
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335863_dsk_razpredelia_rekordnite_pochti_400_mln_lv_pechalba.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335866.jpg?v=1649882445" alt="ДСК"&gt;След като БНБ вдигна забраната за разпределяне на дивиденти, поне половината от печалбата на банките за миналата година ще отиде към акционерите им. Това става ясно от протокола на общото събрание на втората по активи ДСК, където е решено целият й финансов резултат от 393.5 млн. лв. да бъде раздаден...</description></item><item><title>
                Износът е с близо една трета нагоре към февруари
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335943_iznosut_e_s_blizo_edna_treta_nagore_kum_fevruari.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335952.jpg?v=1649849574" alt="Износът"&gt;Българският износ през първите два месеца от годината е на стойност 12.9 млрд. лв., което е ръст от 31% спрямо същия период на 2021 г. Номинално експортът през януари и февруари е с 37% повече и в сравнение с предкризисната 2019 г. Данните обаче се основават на паричната оценка за...</description></item><item><title>
                Epic Games си осигури 2 млрд. долара от Sony и Kirkbi за изграждане на метавселена
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335893_epic_games_si_osiguri_2_mlrd_dolara_ot_sony_i_kirkbi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335894.jpg?v=1649842522" alt="Epic" games sony kirkbi&gt;Американската компания Epic Games си осигури ново финансиране от 2 млрд. долара от Sony и инвестиционната компания Kirkbi, собственик на LEGO Group, за да създадe собствена "метавселена". Сделката оценява разработчика на игри Epic на 31.5 млрд. долара и всяка от двете компании ще я финансира с по 1 млрд. долара....</description></item><item><title>
                ДПС опита да взриви енергетиката и да запази печалбите на Доган
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336002_dps_opitva_da_vzrivi_energetikata_i_da_zapazi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336001.jpg?v=1649861077" alt="ДПС"&gt;Обновена в 17 ч. след като парламентарната комисия отхвърли предложението на ДПС С предложения за промени в Закона за енергетиката ДПС иска да наложи допълнителни такси само на някои производители и търговци на ток. Изключение се прави за ТЕЦ "Варна" на почетния председател на ДПС Ахмед Доган и централите, свързани...</description></item><item><title>
                "Билла" е продала стоки за почти 1 млрд. лв. миналата година
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336009_billa_e_prodala_stoki_za_pochti_1_mlrd_lv_minalata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336020.jpg?v=1649853787" alt='"Билла"'&gt;Ръст на приходите и клиентите през 2021 и първото тримесечие на тази година. Инвестиции в дигитализация на бизнеса, в ремонт и отваряне на нови търговски обекти, начало на онлайн продажби, невиждана инфлация. Това сбито са новините около една от трите най-големи вериги за храни в страната - "Билла България". Нагоре,...</description></item><item><title>
			Фотогалерия: Tattoo Tea Party в Манчестър
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336074_fotogaleriia_tattoo_tea_party_v_manchestur.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                THE INNOVATIVE EVENT CENTER – най-новият дом на всяко събитие
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334896_the_innovative_event_center_nai-noviiat_dom_na_vsiako.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4334894.jpg?v=1649659385" alt="THE" innovative event center&gt;След две години на строги ковид рестрикции и социална изолация днес отново можем да планираме спокойно конференции, изложения и лекции - на живо и без ограничения. Но понякога ограниченията произтичат от самото място на повеждане на събитието. Съчетанието от централна локация, достатъчен капацитет, модерна техника, допълнителни услуги и гъвкав персонал...</description></item><item><title>
                Закриването на спецправосъдието ще се решава днес и отново е под въпрос
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335237_zakrivaneto_na_specpravosudieto_shte_se_reshava_dnes.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335242.jpg?v=1649694822" alt="Закриването"&gt;Извънредно заседание на правната комисия в парламента във вторник ще реши съдбата на специализираните наказателни съд и прокуратура. В 11 ч. депутатите, които са нейни членове, ще се съберат, за да обсъдят на второ четене закриването на спецправосъдието. Планът на управляващите е през тази седмица темата да бъде приключена окончателно,...</description></item><item><title>
                Начало на софийския MIT. С 200 млн. лв. от държавата, Google, Amazon и SiteGround
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335261_nachalo_na_sofiiskiia_mit_s_200_mln_lv_ot_durjavata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336511.jpg?v=1649939725" alt="Начало" mit. google amazon siteground&gt;Текстът е обновен на 14 април. Темата накратко Новооткритият в София Институт за компютърни науки, изкуствен интелект и технологии (INSAIT) иска да стане MIT в региона. Финансирането от 200 млн. лв. ще бъде използвано основно за привличането на елитни учени и професори. Изследователската дейност може да започне още от есента,...</description></item><item><title>
                С Русия е свършено като световна енергийна сила
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335053_s_rusiia_e_svursheno_kato_svetovna_energiina_sila.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335102.jpg?v=1649678936" alt="С"&gt;Саймън Джонсън, бивш главен икономист в МВФ, преподавател в Училището по мениджмънт Sloan на Масачузетския технологичен институт и Олег Устенко, икономически съветник на украинския президент Володимир Зеленски, в статия за Project Syndicate Русия постигна експанзия на световните енергийни пазари. Тя доставя 40% от газа заЕвропейския съюз и това е особено...</description></item><item><title>
                Твърде затегнати ли са пазарите на труда в богатия свят
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335145_tvurde_zategnati_li_sa_pazarite_na_truda_v_bogatiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335172.jpg?v=1649689063" alt="Твърде"&gt;Миналия месец Джером Пауъл, управител на Федералния резерв, идентифицира най-неудобния икономически компромис. "Днешният пазар на труда, каза той по време на пресконференция, е нездравословно затегнат." На повечето места и през повечето време спад в безработицата и ръст на броя на заетите са добре дошли. Но пазарите на труда могат да...</description></item><item><title>
                Седмичен бюлетин за маркетинг и реклама (12 април)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335208_sedmichen_bjuletin_za_marketing_i_reklama_12_april.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4305793.jpg?v=1650574347" alt="Седмичен"&gt;На българския пазар Рекламната индустрия се обединява в опит да възвърне блясъка на ФАРА Чавдар Кенаров, Таня Йорданова и Максим Стоименов, организатори на фестивал ФАРА Фотограф: Цветелина Белутова Оценка "Много добър" си поставят от Българската асоциация на комуникационните агенции (БАКА) за организирането миналогодишното пандемично издание на рекламния фестивал ФАРА. Тази...</description></item><item><title>
                Българският фонд SAV инвестира 300 хил. евро в шведската Hoting Innovations
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335161_bulgarskiiat_fond_sav_investira_300_hil_evro_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335160.jpg?v=1649685682" alt="Българският" sav hoting innovations&gt;Българският фонд Sofia Angels Ventures (SAV) завърши първата си инвестиционна сделка с чуждестранна компания. Екипът вложи 300 хил. евро в шведската Hoting Innovations, която произвежда екологични опаковки от инженерна целулоза. Инвестицията е част от по-голям рунд финансиране от общо 3.5 млн. евро, осигурени още от шведския фонд Almi invest и...</description></item><item><title>
                Канада предлага чужденци да не купуват имоти две години заради ръста на цените
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334266_kanada_predlaga_chujdenci_da_ne_kupuvat_imoti_dve.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334265.jpg?v=1649750426" alt="Канада"&gt;Канадското правителство представи предложението си за бюджет за фискалната 2022 г., като то включва забрана за купуване на недвижими имоти от чужденци. Ако бъде приета, мярката, която се предлага в отговор на високите цени на жилища в страната, ще е валидна две години. Данни на Организацията за икономическо сътрудничество (ОИСР)...</description></item><item><title>
                Nokia се оттегля от Русия, Ericsson замразява бизнеса си
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335414_nokia_se_otteglia_ot_rusiia_ericsson_zamraziava.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335425.jpg?v=1649754431" alt="Nokia" ericsson&gt;Производителят на телекомуникационно оборудване - финландската Nokia, се оттегля от руския пазар, обяви главният изпълнителен директор Пека Лундмарк пред Reuters. Така компанията отива по-далеч от конкурента Ericsson, който заяви в понеделник, че замразява бизнеса си за неопределено време в страната. Няколко сектора, включително телекомуникациите, бяха освободени от някои санкции поради...</description></item><item><title>
                ЕС се прицели и в руския петрол
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335446_es_se_priceli_i_v_ruskiia_petrol.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335448.jpg?v=1649756765" alt="ЕС"&gt;Европейската комисия (ЕК) изготвя предложения за петролно ембарго срещу Русия, заявиха външните министри на Ирландия, Литва и Нидерландия, въпреки че все още няма споразумение за забрана на вноса на руски нефт. Много от министрите на срещата в Люксембург в понеделник показаха подкрепа за санкциите върху вноса на руски петрол, каза...</description></item><item><title>
                ВСС отложи дебата за отстраняването на Гешев за след месец
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335453_vss_otloji_debata_za_otstraniavaneto_na_geshev_za_sled.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335647.jpg?v=1649776571" alt="ВСС"&gt;Висшият съдебен съвет (ВСС) за пореден път отложи разглеждането по същество на темата за отстраняване на главния прокурор Иван Гешев - този път, за да се обедини в една процедура предложението на настоящия правосъден министър Надежда Йорданова с това на предшественника й проф. Янаки Стоилов. Резултатът е, че следващото заседание...</description></item><item><title>
                Разходите за труд ще са водещата тема в сезона на отчетите в САЩ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333760_razhodite_za_trud_shte_sa_vodeshtata_tema_v_sezona_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335443.jpg?v=1649763368" alt="Разходите"&gt;Сезонът на отчетите за първото тримесечие в САЩ неофициално започва от сряда, като традиционно първи ще бъдат банките. Утре, преди отварянето на пазара, JP Morgan ще обяви първа резултатите си, в четвъртък се очакват тези на Morgan Stanley, Citigroup и Goldman Sachs. Какво очакват анализаторите? Според Майкъл Гибс, анализатор на...</description></item><item><title>
                Над 1000 малки фабрики с опция за грант за спестяващи енергия машини и съоръжения
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335482_nad_1000_malki_fabriki_s_opciia_za_grant_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335511.jpg?v=1649776895" alt="Над"&gt;Около 1000 малки и средни производствени фирми ще могат да кандидатстват за субсидия за нови машини и съоръжения, които спестяват енергия. Срокът за подаване на проекти е от 3 до 23 май. Евросубсидията ще покрива 50% от разходите, сумата на гранта ще е максимум 150 хил. лв., а изпълнението на...</description></item><item><title>
                Италия ще прави Алжир основен доставчик на газ за сметка на Русия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335539_italiia_shte_pravi_aljir_osnoven_dostavchik_na_gaz_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335556.jpg?v=1649769009" alt="Италия"&gt;"След руската инвазия в Украйна заявих, че Италия бързо ще предприеме действия за намаляване на зависимостта си от руския газ. Сега правим стъпки в тази посока." Това заяви италианският премиер Марио Драги след среща с президента на Алжир Абделмаджид Тебун. Русия доставя около 40% от природния газ на Италия и...</description></item><item><title>
                България насочва поглед към Космоса
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327904_bulgariia_otnovo_nasochi_pogled_kum_kosmosa.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335531.jpg?v=1649768134" alt="България"&gt;"Ще направим всичко възможно да изпратим първите български астронавти в НАСА." Помните ли това заявление на Слави Трифонов, от което сякаш мина век, а всъщност беше едва средата на миналата година. С нея лидерът на ИТН се опита да вкара мащаб в тогавашната си програма за управление (която въпреки това...</description></item><item><title>
                Райчо Райчев: Българският бизнес има готовност да навлезе в космическата индустрия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328373_raicho_raichev_bulgarskiiat_biznes_ima_gotovnost_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328609.jpg?v=1648725521" alt="Райчо"&gt;Кои са "Ендуросат"Основани през 2015 г. и със седалище в София, компанията е производител на наносателити и CubeSat решения. Те разполагат с екип от над 70 разработчици, инженери и учени. Техните постижения в насоката на развитието на наносателитите и CubeSat технологиите са им донесли световно признание, като компанията се явява...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335587_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Закриването на спецправосъдието отива в пленарната зала (обновена)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335630_finalni_krachki_v_parlamenta_kum_zakrivane_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335632.jpg?v=1649776419" alt="Закриването"&gt;На извънредно заседание на правната комисия в парламента мнозинството направи финалните крачки към закриване на специализираните съд и прокуратура - проект, който беше обсъждан, но по различни причини не успя да се осъществи в предишните два парламента през миналата година. Във вторник след очакваната съпротива от страна на изявилата се...</description></item><item><title>
                Първата индустриална стачка от 7 години насам разтърси пловдивски завод на "Либхер"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336087_purvata_industrialna_stachka_ot_7_godini_nasam.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336089.jpg?v=1650574348" alt="Първата"&gt;Производствената линия в пловдивския завод за хладилници "Либхер", която работи от 2000 г., за първи път спря напълно. Това стана ден след като заплатите бяха повишени, а причината - недоволството на работещите от процента на увеличение и завишените производствени норми. Този вторник са били обявени подобрените финансови условия за работещите...</description></item><item><title>
                Регионалното министерство ще променя ЗУТ за по-бързо строителство
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335861_regionalnoto_ministerstvo_shte_promenia_zut_za_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335862.jpg?v=1649837245" alt="Регионалното"&gt;Ако се занимавате с бизнес или строителство, много добре знаете как се чака с месеци или дори години за един документ. Това със сигурност няма да се промени скоро, но София обещава електронни услуги, а държавата дава заявки, че ще променя закони. Зам.-регионалният министър Стефан Аспарухов заяви по време на...</description></item><item><title>
                Над 2 млрд. лв. за пътни ремонти за три години: какви са промените в поръчките на АПИ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336158_nova_struv_za_putniia_kartel.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336153.jpg?v=1649867745" alt="Над"&gt;Миналата седмица Агенция "Пътна инфраструктура" (АПИ) обяви 7 нови поръчки за поддръжка и ремонт на пътищата, на стойност 2.6 млрд. лв. Това са най-големите търгове, които агенцията пуска - те са с обхват няколко години (обичайно 5, но в случая 3) и покриват цялата територия на страната. Начинът, по който...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336610_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                НАТО настъпва на север
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336044_nato_nastupva_na_sever.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336052.jpg?v=1649857386" alt="НАТО"&gt;Когато Владимир Путин внезапно нахлу в Украйна с близо 200-хилядна армия, едно от основните оправдания за инвазията беше, че НАТО агресивно се разширява към Русия и това веднага трябва да спре. Но ако притеснението, че един ден може да осъмне с повече западни войници и танкове на своята граница, не...</description></item><item><title>
                Управляващите ще сменят цялата КЗК
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336619_upravliavashtite_shte_smeniat_cialata_kzk.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336621.jpg?v=1649966885" alt="Управляващите"&gt;Четири месеца след влизането на новите управляващи във властта парламентът се заема с избор на нови седем члена на Комисията за защита на конкуренцията (КЗК). Депутати от мнозинството внесоха в четвъртък промени в Закона за защита на конкуренцията, с които се прекратяват мандатите на сегашните членове на регулаторния орган и...</description></item><item><title>
                Парламентът окончателно ликвидира спецправосъдието
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336620_parlamentut_okonchatelno_likvidira_specpravosudieto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336623.jpg?v=1649947954" alt="Парламентът"&gt;Народното събрание окончателно закри в четвъртък специализираните съд и прокуратура и премахна кариерните и финансови бонуси за членовете на Висшия съдебен съвет (ВСС) и инспекторите към ИВСС. За премахването на спецправосъдието гласуваха 124 народни представители, 67 бяха против, а никой не се въздържа. Очаквано срещу приемането на текстовете се обявиха...</description></item><item><title>
                Домашно кино
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336019_domashno_kino.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336018.jpg?v=1649936024" alt="Домашно"&gt;Anatomy of a Scandal Нов сериал от създателите на "Големите малки лъжи", "Отмяната", "Али Макбийл" и др., базиран на едноименната книга на журналистката, писателка и преподавателка Сара Вон. Шестте едночасови епизода се фокусират върху секс скандала, в който е замесен депутат в английския парламент. Харизматичният мъж, любящ баща и успешна...</description></item><item><title>
                Войната в Украйна | Корабът "Москва" официално потъна / Кремъл заплашва пак да бомбардира Киев заради погранични атаки
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334925_voinata_v_ukraina_finlandiia_i_shveciia_se_gotviat_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336894.jpg?v=1650016393" alt="Войната"&gt;ЕС и САЩ увеличиха военната помощ за Украйна в момент, когато Русия приключва с прегрупирането на войските си и е готова за нова военна офанзива в източната част на страната. Противоречиви са сигналите от Мариупол, където Москва твърди, че хиляда украински военни са се предали, което й е позволила да...</description></item><item><title>
                Суровините поведоха по доходност
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333200_surovinite_povedoha_po_dohodnost.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333204.jpg?v=1649238934" alt="Суровините"&gt;Възвръщаемостта на всички активи през първото тримесечие на годината беше повлияна от засиленото геополитическо напрежение, по-строгата парична политика на централните банки и различията в политиките срещу ковид в различните региони. По отношение на печалбите суровините са водещият актив за първите три месеца с възвръщаемост около 25%, тъй като санкциите срещу...</description></item><item><title>
                ПАВЕЦ "Чаира": История на аварията в най-важната водна централа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336138_pavec_chaira_udar_sus_70_tona_v_sekunda.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336147.jpg?v=1649876549" alt="ПАВЕЦ"&gt;Темата накратко Аварията в ПАВЕЦ "Чаира" предизвика много въпроси за най-голямото подобно съоръжение на Балканите. Заради спорния ремонт централата не работи с пълна мощност от няколко годни и губи стотици милиони. А финалният резултат е тежка авария, която ще струва десетки милиони и още толкова пропуснати ползи. На източния склон...</description></item><item><title>
                Металният удар от войната
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326760_metalniiat_shok_ot_voinata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336035.jpg?v=1649936515" alt="Металният"&gt;"Няма случай страна да се е възползвала от продължителна война." Това пише Сун Дзъ, китайски стратег, преди повече от две хилядолетия в "Изкуството на войната". Думите му са повече от актуални и днес. Русия нападна Украйна на 24 февруари, войната продължава втори месец и няма изгледи за скорошно приключване. Колкото...</description></item><item><title>
			Снимка на седмицата
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336079_snimka_na_sedmicata.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Дигитални модели
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336023_digitalni_modeli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336022.jpg?v=1649939933" alt="Дигитални"&gt;//електронна търговияSalsify прави електронната търговия по-лесна за продавачаЕлектронната търговия се превърна в една от най-големите индустрии в света, като пред продавачите има куп затруднения, с които трябва да се справят - от управление на инвентара до плащания и логистика. Стартъпът Salsify смята, че има отговорите на проблемите на търговците и...</description></item><item><title>
                Облигациите сигнализират за рецесия. Акциите бележат ръст. Какво става?
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334066_obligaciite_signalizirat_za_recesiia_akciite_belejat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335104.jpg?v=1649940475" alt="Облигациите"&gt;Война! Глад! Смърт! СПИН! Ето как Бил Хикс, уважаван комик, който почива през 1994 г. на 32-годишна възраст, разказва за дезориентиращия ефект от гледането на кабелни новини. Бездомност! Рецесия! Депресия! Шокиращите заглавия ви обливат безмилостно. Но погледнете през прозореца и всичко изглежда спокойно. Единственият звук е свиренето на щурци. Започвате...</description></item><item><title>
                От Apple до Google - големите техгиганти създават VR и AR очила
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334240_ot_apple_do_google_-_golemite_tehgiganti_suzdavat_vr_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334238.jpg?v=1649933929" alt="От" apple google vr ar&gt;С очи като чинии, деветгодишният Ралф Майлс бавно сваля Quest 2 очилата си. "Беше като в друга галактика", възкликва той. Току-що е прекарал десет минути, взривявайки извънземни роботи с оглушителни лазерни оръдия - през цялото време седнал мълчаливо в секцията за домашна електроника на универсален магазин в Лондон. Търговските асистенти...</description></item><item><title>
                Работодателите: Лесно е да се наеме украинец
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335062_rabotodatelite_lesno_e_da_se_naeme_ukrainec.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335129.jpg?v=1649681465" alt="Работодателите:"&gt;От 57-те хиляди възрастни украинци, пристигнали в България след началото на войната, вече почти 1000 работят. Защото искат, но и защото процедурата е лесна. Статутът на бежанец с временна закрила почти приравнява пътя с наемането на българин. И гладните за служители работодатели, поне засега, виждат възможност и смятат процедурите за...</description></item><item><title>
                КапиталНО
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335966_kapitalno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336334.jpg?v=1649921618" alt="КапиталНО"&gt;"Не се бойте, българи, няма да е все така, и по-зле ще става." Бившият депутат от "Има такъв народ" и финансов експерт Мика Зайкова пред "Нова телевизия""Ние 10 години се обучавахме, наистина научихме много. В залите ни се явяваха най-елитните адвокати в България. От всяко едно дело ние се учихме...</description></item><item><title>
                Какво ново за слушане
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332535_muzikata_se_subujda.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4332525.jpg?v=1650574349" alt="Какво"&gt;Пробуждането на музикалната индустрия и рестартирането на турнетата след пандемията предизвика вълна от нови албуми. Първите месеци на 2022 донесоха плеяда от завърнали се изпълнители, които не бяха особено активни през последните години, а някои не бяхме чували от над десетилетие. Така музиката им се среща и със съвсем ново...</description></item><item><title>
                Шок с цените на металите заради войната в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335458_shok_s_cenite_na_metalite_zaradi_voinata_v_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336064.jpg?v=1649936184" alt="Шок"&gt;За втори път само за две години световната икономика преживява огромен шок. Руската инвазия в Украйна разтърси сериозно европейската икономика и в частност българската. Разликата с предишното сътресение - ковид пандемията, е, че за него oще в началото се знаеше, че ще е ограничено във времето. Сега обаче промяната е...</description></item><item><title>
                CryptoPotato - от Израел до Пловдив по пътя до световна криптомедиа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335515_cryptopotato_-_ot_izrael_do_plovdiv_po_putia_do.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335767.jpg?v=1649828668" alt="CryptoPotato"&gt;Историята на медиата CryptoPotato започва от времето, когато един Bitcoin струва 700 долара. Сега, когато криптовалутата често е над 40 хил. долара (към средата на април), многоезичната платформа вече е сред най-популярните източници на информация в сферата и се чете от близо три милиона души. Основният "актив" на CryptoPotato е...</description></item><item><title>
                Дебат: За левите – или зло, или нищо
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335664_debat_za_levite_ili_zlo_ili_nishto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4336497.jpg?v=1649938284" alt="Дебат:"&gt;Рая Апостолова е доктор по социология и главен асистент в Института по философия и социология, БАН "Петиция за мир и солидарност: Русия незабавно да прекрати военните действия срещу Украйна!", писана на 24 февруари от леви активисти и публикувана на сайта на списание "Диверсия", разкъса желязната предубеденост и прилежно граденото единомислие,...</description></item><item><title>
                Металният вкус на войната
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336251_metalniiat_vkus_na_voinata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336574.jpg?v=1649943192" alt="Металният"&gt;"Победителите първо печелят, а после отиват на война, докато победените първо тръгват на война, а после търсят как да спечелят." Ако тази мисъл на китайския военен философ Сун Дзъ се окаже вярна и за войната в Украйна, Кремъл ще изглежда победител само в пропагандния балон на контролираните си медии. Списъкът...</description></item><item><title>
                Дизайнерката, която изостави архитектурата и стигна до Седмицата на модата в Париж
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334049_dizainerkata_koiato_izostavi_arhitekturata_i_stigna_do.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334064.jpg?v=1649412786" alt="Дизайнерката,"&gt;Темата накратко Христина Николова се разделя с архитектурата, за да създаде своя марка за мода. Младата дизайнерка работи върху четвъртата си бутикова колекция. За да се издържа и финансира идеите си, Николова работи и в аутсорсинг компания. Февруари 2022. Седмицата на модата в Париж. Тридесет дизайнери от цял свят представят...</description></item><item><title>
                Подкаст: Що е то национален интерес?
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336824_podkast_shto_e_to_nacionalen_interes.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336849.jpg?v=1650574349" alt="Подкаст:"&gt;Какво е националният интерес? Словосъчетание, което ще чуете от много политици. Разбира се, всички те смятат, че представляват националния интерес и едва ли ще чуете политик, който да ви каже, че работи срещу него. Но тук се поражда парадоксът хора с напълно противоположни позиции да твърдят, че представляват националния интерес....</description></item><item><title>
                TBI Bank предлага нов депозит с водеща за пазара лихва от 1%
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336474_tbi_bank_predlaga_nov_depozit_s_vodeshta_za_pazara.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336470.jpg?v=1650574350" alt="TBI" bank&gt;Шоковите вълни, които COVID-19 и събитията в Украйна предизвикаха в световен мащаб, доведоха до стремеж за диверсификация на спестовните инструменти. Алтернативите обаче не гарантират сигурността и предвидимата възвръщаемост, характерни за традиционните депозити с фиксирани лихви. Въпреки контекста на неизгодни условия по депозитите в България TBI Bank разширява портфолиото си с...</description></item><item><title>
                ДПС и ИТН не успяха да наложат Каримански за шеф на БНБ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336866_dps_i_itn_ne_uspiaha_da_nalojat_karimanski_za_na_bnb.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336862.jpg?v=1650015741" alt="ДПС"&gt;Предложеният от "Има такъв народ" Любомир Каримански не успя да оглави Българската народна банка (БНБ). В петък останалият единствен номиниран (след като Андрей Гюров от "Продължаваме промяната" се оттегли) получи подкрепата на 59 депутати. "Против" гласуваха 36 души, а мнозинството от парламентаристите се въздържаха. Това сториха 140 народни представители. В...</description></item><item><title>
                Бойният флот се готви за "по-опасно" Черно море
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336062_bulgarskiiat_boen_flot_se_stiaga_za_po-opasno_cherno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336063.jpg?v=1649859250" alt="Бойният"&gt;Когато преди близо година бившият представител на България в ООН Георги Панайотов прие да стане служебен министър на отбраната, едва ли си е давал сметка какво ще завари в подопечното си ведомство. Освен че откри множество платени, но неизпълнени, многомилионни договори за строителство и модернизация на авиобаза "Граф Игнатиево" във...</description></item><item><title>
                Строител на капитализма: Гроздан Караджов
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338382_stroitel_na_kapitalizma_grozdan_karadjov.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338381.jpg?v=1650464846" alt="Строител"&gt;Ще има тунел - няма да има тунел. Северна България не може да проследи мислите на регионалния министър Гроздан Караджов, който в началото на своето управление преди три месеца рязко заяви, че тунел само с две платна под Шипка не е добра идея и връща проекта в начална фаза за...</description></item><item><title>
			Фотогалерия: Кризата в Шри Ланка не пощади рибарите
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338336_fotogaleriia_krizata_v_shri_lanka_ne_poshtadi_ribarite.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                КапиталНО
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338256_kapitalno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338627.jpg?v=1650440596" alt="КапиталНО"&gt;"От първият ден, в който съм в парламента, "Възраждане" дойдоха и казаха: "Ние искаме диалог." И ние казваме: "Добре!" Те казаха: "Ако не стане на нашето, ще ви изкараме с краката напред!" Страхотен диалог... И аз дълго си го мислех това и си казвам ок, ти ще ме изкараш с...</description></item><item><title>
                Онлайн реклама специално за технологични компании и стартъпи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337973_onlain_reklama_specialno_za_tehnologichni_kompanii_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338143.jpg?v=1650513475" alt="Онлайн"&gt;Дигиталната реклама отдавна не е просто добра творческа идея и хумористичен слоган. Технологиите направиха онлайн комуникацията по-точна и персонализирана. Това е възможно благодарение на данните, които се събират във всеки момент от онлайн активностите на потребителите. Така при правилното им използване биха могли да предвидят интересите и поведението на хората...</description></item><item><title>
                Българите се възхитиха от руските лъжи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338445_bulgarite_se_vuzhitiha_ot_ruskite_luji.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338953.jpg?v=1650488152" alt="Българите"&gt;"Болгары восхитились" (Българите се възхитиха). Тази реплика толкова често се използва през последните години от руската пропагандна агенция "Новости", че отдавна се е превърнала в подигравателно меме за свободния руски говорещ свят. През последните две години в агенцията периодично се появяват текстове с една и съща структура, но с различна...</description></item><item><title>
                Руми Илиева - от фитнес тренировки до натурална козметика
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338267_rumi_ilieva_-_ot_fitnes_trenirovki_do_naturalna.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338266.jpg?v=1650367569" alt="Руми"&gt;Темата накратко Преди четири години фитнес инструкторът Руми Илиева създава бранда си за козметика за кожа. Стартирала с един продукт, днес Rumi Cosmetics има над 25 артикула, които се продават в 49 държави. Първоначалната инвестиция от 20 хил. лв. се възвръща за три месеца, но и до днес всички приходи...</description></item><item><title>
                Roger that: операторът Роджър Дийкинс събра свои бекстейдж снимки във фотокнига
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337642_roger_that.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337657.jpg?v=1650275464" alt="Roger" that:&gt;Филмовото изкуство щеше да загуби истински виртуоз в лицето на британския кинооператор Роджър Дийкинс ("Изкуплението "Шоушенк", "Големият Лебовски", "Красив ум", "007 Координати: Скайфол"), ако той беше последвал семейната традиция и беше станал строител. "Баща ми беше много разочарован от избора ми до момента, в който не дойде на филмова премиера...</description></item><item><title>
                Митът за българското биткойн богатство
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335874_mitut_za_bulgarskoto_bitkoin_bogatstvo.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338958.jpg?v=1650491308" alt="Митът"&gt;България е най-богатата държава в света на криптовалутите. През 2017 г. органите на реда конфискуваха общо 213 519 биткойна, които днес се равняват на 10.2 млрд. долара, а в най-високата си точка - на 14.7 млрд. долара. Това е близо една трета от разходите, предвидени в държавния бюджет за тази...</description></item><item><title>
                Илън Мъск vs. Twitter: Кой ще изпие отровното хапче
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338318_ilun_musk_vs_twitter_koi_shte_izpie_otrovnoto_hapche.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338405.jpg?v=1650381826" alt="Илън" vs. twitter:&gt;Само за две седмици Илън Мъск придоби миноритарен дял в Twitter, влезе в борда на социалната мрежа, после го напусна и обяви, че подава оферта над 43 млрд. долара за компанията. Хаотичните на пръв поглед действия са запазена марка на основателя на Tesla и SpaceX. Но доведоха до корпоративна война...</description></item><item><title>
                Подкаст: Клати се, но не пада
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339058_podkast_klati_se_no_ne_pada.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339059.jpg?v=1650528162" alt="Подкаст:"&gt;Когато през ноември "Продължаваме промяната" спечели изборите и започна обществени преговори с три други партии за коалиционно правителство, широката публика остана с впечатлението, че макар и много шарена, тази структура може да издържи и да бъде стабилна. Правителството на Кирил Петков беше сформирано, а формулата беше проста - ще правим...</description></item><item><title>
                Говори Венеция
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337507_nikoi_ne_e_zashtiten_ot_neochakvanite_obrati_v_jivota.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338261.jpg?v=1650367342" alt="Говори"&gt;Проектът There you are е резултат от много концентриран, продължил във времето диалог между мен и художника Михаил Михайлов за създаване на свят, който рязко променя гледната точка към реалността, независимо че работи с разпознаваеми детайли от нея. Започнахме да обменяме идеи в месеца преди коледните празници - той беше...</description></item><item><title>
                Дигитални модели
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338352_digitalni_modeli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338351.jpg?v=1650539356" alt="Дигитални"&gt;//криптоПървият индийски еднорог вече е оценен на 2.15 млрд. долараПървият индийски еднорог - борсата за криптовалути CoinDCX, удвои оценката си до 2.15 млрд. долара, след като приключи рунд от финансиране, от който са събрани 135 млн. долара. Steadview и съществуващият инвеститор Pantera са ръководили финансирането серия D, а Coinbase Ventures,...</description></item><item><title>
                Бургас: А сега накъде?
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336538_burgas_a_sega_nakude.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339224.jpg?v=1650543912" alt="Бургас:"&gt;Бургас определено се беше запътил към едно по-добро бъдеще. Целенасочената политика на общинското ръководство да го направи едно по-добро място за живеене години наред подклаждаше илюзията, че икономически също ще дръпне напред. Създаването на няколко икономически зони, добри училища с модерна материална база, нови висши учебни заведения и гимназия по...</description></item><item><title>
                След 30 години в "Лукойл" Вагит Алекперов няма да управлява руския гигант
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339229_sled_30_godini_v_lukoil_vagit_alekperov_niama_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339231.jpg?v=1650548630" alt="След"&gt;Вагит Алекперов напуска предсрочно поста президент на руския петролен гигант "Лукойл", както и позицията си в съвета на директорите на компанията. Това обявиха официално от компанията. Причини не се посочват, което повдига въпросът дали не е отстранен. От дружеството информират, че към 31 март 2022 г. Вагит Алекперов притежава 3.12%...</description></item><item><title>
                Героите на "Московска" И Т.Н. в името на тротоара
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338511_geroite_na_moskovska_i_tn_v_imeto_na_trotoara.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332965.jpg?v=1650545920" alt="Героите"&gt;Откакто Русия започна войната в Украйна, София се опитва да изкаже своята съпричастност към украинския народ. Както се видя, градската управа не може да е толкова смела, че да премахва съветски паметници, затова се насочи към по-безобидното преименуване на алеи и градинки. И това обаче се оказа трудна задача -...</description></item></channel></rss>