<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Free capital.bg reader. FUCK THAT BULSHIT PAYWALL!</title><link>https://free-capital.github.io/feed.rss</link><description>Read free. Drink beer.</description><lastBuildDate>Tue, 29 Mar 2022 21:51:26 +0300</lastBuildDate><generator>Scrapy 2.5.1</generator><item><title>
					Отговорният за горите зам.-министър на земеделието Атанас Добрев е освободен
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330363_otgovorniiat_za_gorite_zam-ministur_na_zemedelieto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330360.jpg?v=1648565990" alt="Отговорният"&gt;Със заповед на премиера Кирил Петков е бил освободен зам.-министърът на земеделието Атанас Добрев. В официалното съобщение на правителствената информационна служба мотиви не се посочват, но по информация на "Капитал" решението за отстраняването му е било взето на среща между лидера на социалистическата партия Корнелия Нинова и червени народни представители...</description></item><item><title>
					Клиенти призовават водещи банки да поддържат попечителския си бизнес в Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330216_klienti_prizovavat_vodeshti_banki_da_poddurjat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330217.jpg?v=1648550247" alt="Клиенти"&gt;Световните банки като Citigroup, JPMorgan и Societe Generale се изправят пред натиск да останат в Русия като попечителски банки, тъй като конкуренти и фондове се страхуват, че могат да изгубят важни услуги, необходими за бъдещи инвестиции в страната. Търговци, банкери и ръководители от три други финансови институции казват пред Reuters,...</description></item><item><title>
					Война, форсмажор и цените на имотите
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329826_voina_forsmajor_i_cenite_na_imotite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329841.jpg?v=1648474132" alt="Война,"&gt;Димитър Влаевски е старши адвокат в Schoenherr и има повече от 17 години опит при консултирането на мащабни проекти на чуждестранни инвеститори в сферата на недвижимите имоти, строителството, търговски сделки, реструктуриране на дългове и съдебни спорове. Войната в Украйна предизвика много бързо верижна реакция от най-различни негативни последици по целия...</description></item><item><title>
					Европа ще има проблем в изпълнението на своя енергийно независим план
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327395_evropa_shte_ima_problem_v_izpulnenieto_na_svoia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327393.jpg?v=1648498932" alt="Европа"&gt;Декарборнизирането на индустрията и създаването на енергийно независима Европа е в основата на Зелената сделка, а заради новата геополитическа реалност тази цел ще бъде ускорена с плана REPowerEu, представен на 8 март. Нуждата за постигането на целите в по-кратък период идва като ответна реакция на агресията на Русия в Украйна....</description></item><item><title>
					Пивоварните гиганти Heineken и Carlsberg напускат Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329874_pivovarnite_giganti_heineken_i_carlsberg_napuskat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329872.jpg?v=1648498170" alt="Пивоварните" heineken carlsberg&gt;Две от най-големите компании за производство на бира в света - нидерландската Heineken и датската Carlsberg, обявиха, че се изтеглят от Русия заради войната в Украйна. Макар и двете компании да имат силно присъствие на руския пазар, напускането му ще бъде по-тежко за Carlsberg. Причината е, че Русия и Украйна...</description></item><item><title>
					Западът трябва да има стратегическа цел за Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329869_zapadut_triabva_da_ima_strategicheska_cel_za_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329875.jpg?v=1648477935" alt="Западът"&gt;Майкъл Игнатиеф, канадски историк, политик и публицист от руски произход, професор по история в Централноевропейския университет, в статия за Project Syndicate. Знаем какво иска руският президент Владимир Путин в Украйна - да заличи страната от картата. Също така знаем какво иска украинският президент Владимир Зеленски - да запази Украйна жива...</description></item><item><title>
					Путин пак поиска газът да се плаща в рубли, но засега няма да му се получи
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329901_putin_pak_poiska_gaza_da_se_plashta_v_rubli_no_zasega.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330121.jpg?v=1648543360" alt="Путин"&gt;Руският президент Владимир Путин обяви, че иска до 31 март да получи доклад от правителството, Банката на Русия и "Газпром" за начина, по който може да се случи промяна на валутата на плащане за доставки на газ към т.нар. неприятелски страни, сред които е и България. Преди седмица (на 23...</description></item><item><title>
					Седмичен бюлетин за маркетинг и реклама (29 март)
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330037_sedmichen_bjuletin_za_marketing_i_reklama_29_mart.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4305793.jpg?v=1648579888" alt="Седмичен"&gt;На българския пазар ФАРА 2022 приема заявки до 21 април ФАРА, 2021 г. Фотограф: Милена Янкова Тазгодишното 22-ро издание на комуникационния фестивал ФАРА ще се проведе между 8 и 11 юни в Пловдив. След като миналата година по изключение събитието беше в София, през 2022 г. форумът се завръща в...</description></item><item><title>
					Войната влоши очакванията на индустриалните и търговските компании
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330296_ochakvaniiata_na_biznesa_se_vloshavat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4271533.jpg?v=1635428966" alt="Войната"&gt;Войната в Украйна се е отразила бързо на икономическите нагласи на фирмите в страната - след три поредни месеца на подобрение през март общият показател за бизнес климата се понижава с 4.8 пункта, показват резултатите от месечните анкети на НСИ. Така оценката на бизнеса за икономическата конюнктура спада до 14.3...</description></item><item><title>
					Следващите седем години на Варна: 1 милиард лева за метро, болници и иновационен квартал
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330224_sledvashtite_sedem_godini_na_varna_1_miliard_leva_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330236.jpg?v=1648552943" alt="Следващите"&gt;На тъмно. Така досега се развиваха българските градове - планирането им и основните проекти за бъдещето се решаваха в няколко затворени групи и после се измолваше финансиране или от Европа, или от София. Сега заявката е, че това ще се промени. Инструментът, с който трябва да се случи, са Плановете...</description></item><item><title>
					Сигнал за пробив в преговорите между Русия и Украйна свали петрола под 100 долара
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330333_signal_za_probiv_v_pregovorite_mejdu_rusiia_i_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330335.jpg?v=1648562795" alt="Сигнал"&gt;Сигналите за напредък в преговорите между Русия и Украйна, които текат в момента в Турция, донесоха оптимизъм на финансовите и суровинните пазари. Цената на петрола WTI в САЩ падна под 100 долара за барел, което е понижение с над 6% за деня. Подобно е развитието и при лондонския брент, но...</description></item><item><title>
					Най-растящите текстилци: За маски, защитни облекла и домашни дрехи
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4267238_nai-rastiashtite_tekstilci_za_maski_zashtitni_oblekla.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4267239.jpg?v=1635255004" alt="Най-растящите"&gt;Ковид пандемията постави на изпитание фирмите за текстил, дрехи и обувки. Рестриктивните мерки, довели до затваряне на производства, учреждения, училища, заведения, молове, преподредиха приоритетите на потребителите. Търсенето на официални и бизнес колекции се сви драстично, а складовете са напълниха с непродадени облекла, включително и всекидневни. Ръст на продажбите отчетоха фирмите,...</description></item><item><title>
					Маските остават само препоръчителни от 1 април, докато не дойде нова вълна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330320_maskite_ostavat_samo_preporuchitelni_ot_1_april.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330321.jpg?v=1648564084" alt="Маските"&gt;Носенето на маски ще бъде препоръчително след 1 април. Засега Министерският съвет няма да удължава извънредната обстановка, а депутатите от здравната комисия на парламента гласуваха на първо четене законопроект, според който се удължава срокът на действие на плащанията за лекарите и болниците до края на юни. Според проекта за промени...</description></item><item><title>
					Армията спешно се ориентира към отбрана на Черноморието
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330273_armiiata_speshno_se_orientira_kum_otbrana_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330276.jpg?v=1648566206" alt="Армията"&gt;Въоръжените сили на страната ни вече ще акцентират върху развитието на бойни способности, необходими за активна отбрана в района на българското черноморско крайбрежие. Това става ясно от приоритетните проекти за модернизацията на армията ни, представени днес от военния министър Драгомир Заков. "Време е да се взимат държавнически решения. Те невинаги...</description></item><item><title>
					Изпълнима ли е целта на Германия - без руски газ през 2024 г.
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330278_izpulnima_li_e_celta_na_germaniia_-_bez_ruski_gaz_prez.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330322.jpg?v=1648560255" alt="Изпълнима"&gt;Най-голямата европейска икономика - Германия, си поставя амбициозна цел. От една от най-зависимите страни от ЕС от руски енергийни източници в момента тя иска след две години да е независима от Москва. Войната на Русия в Украйна принуждава Берлин да действа бързо - планът беше представен от икономическия министър Роберт...</description></item><item><title>
					Нова надежда в преговорите между Русия и Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330267_nova_nadejda_v_pregovorite_mejdu_rusiia_i_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330264.jpg?v=1648564557" alt="Нова"&gt;"Без ръкостискания" и "студена атмосфера" - така описаха украинските медии началото на четвъртия кръг преговори между Русия и Украйна в Истанбул днес. Краят им обаче се оказва донякъде обнадеждаващ, поне на пръв поглед. След финала на срещата между представителите на Москва и Киев - първата такава лице в лице от...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330349_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					Компания с круизи до Гърция официално влиза на българския пазар
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330252_kompaniia_s_kruizi_do_gurciia_oficialno_vliza_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330332.jpg?v=1648565049" alt="Компания"&gt;Круизната Celestyal Cruises официално влиза на българския пазар. Това беше съобщено от главния търговски директор Лесли Пиден. Компанията е специализирана в пътувания в Гърция и до други локации в Източното Средиземноморие, като предлага основно 3-4-дневни круизи, както и пътувания от седмица. След трудната 2021 г., в която компанията е работила...</description></item><item><title>
					Мините в Черно море вече приличат на диверсионна операция
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329884_minite_v_cherno_more_veche_prilichat_na_diversionna.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329890.jpg?v=1648479589" alt="Мините"&gt;На пръв поглед пропагандната история за свободно плаващите мини из Черно море, разпространена миналата седмица от бойния флот и контраразузнаването на Руската федерация, започна да придобива все по-реални и заплашително форми. Първата тревожна новина дойде от турската армия в събота, която съобщи, че рибарски кораби са локализирали кръгъл обект, плаващ...</description></item><item><title>
					Румъния слага таван на цените на електроенергията, Сърбия - на горивата
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330342_rumuniia_postavia_tavan_na_cenite_na_elektroenergiiata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330340.jpg?v=1648565154" alt="Румъния"&gt;Румънското правителство одобри въвеждането на таван на цените на електроенергията и природния газ за домакинствата и за малките предприятия за още една година, след като сегашната програма за подпомагане изтече в края на март. Същевременно сръбските власти решиха да запазят ограничението на цените на дребно на бензина и дизеловото гориво...</description></item><item><title>
					Китайските експерти спорят за ползите от подкрепата на руската инвазия в Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329361_kitaiskite_eksperti_sporiat_za_polzite_ot_podkrepata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329360.jpg?v=1648387091" alt="Китайските"&gt;Китай подкрепя оплакванията на Русия от разширяването на НАТО и отказва да нарече "инвазия" действията на Владимир Путин в Украйна. Но макар цензурата в азиатската държава да работи усилено за потискане на критиката у дома спрямо тази позиция, войната доведе до разделение сред китайските политически експерти, пише Financial Times. "Дискусиите...</description></item><item><title>
					Коментар | Русия трябва да плаща репарации
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329230_rusiia_triabva_da_plashta_reparacii.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329331.jpg?v=1648411917" alt="Коментар"&gt;Андерс Ослунд, шведски икономист, старши научен сътрудник в Атлантическия съвет и автор на "Крони капитализмът на Русия: пътят от пазарна икономика до клептокрация", в коментар за "Project Syndicate". Докато войските на руския президент Владимир Путин в Украйна са затънали на едно място, украинските сили започнаха да си възвръщат територии. Министерството...</description></item><item><title>
					Пробив - такситата в Ню Йорк ще използват приложението на Uber
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328949_probiv_-_taksitata_v_nju_iork_shte_izpolzvat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328945.jpg?v=1648411964" alt="Пробив" uber&gt;Американската компания за споделени пътувания Uber обяви, че от тази пролет и таксиметровите шофьори в Ню Йорк ще могат да предлагат услугите си чрез приложението на компанията. Това става възможно, след като е постигнато споразумение с компаниите за таксиметров софтуер Creative Mobile Technologies и Curb. Договорката ще позволи на Uber...</description></item><item><title>
					Седмичен бюлетин за правни новини
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329548_sedmichen_bjuletin_za_pravni_novini.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329561.jpg?v=1648453919" alt="Седмичен"&gt;Събитията през седмицата отново бяха доминирани от конфликтите, в центъра на които стои прокуратурата и личността на главния прокурор Иван Гешев. След като две години прокуратурата игнорираше публичните изявления на Васил Божков за корупция и рекет от страна на бившите управляващи, Софийската градска прокуратура възложи разследване на следствения си отдел,...</description></item><item><title>
					Трудното решение на Renault да се оттегли от Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329547_trudnoto_reshenie_na_renault_da_se_ottegli_ot_rusiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329555.jpg?v=1648455367" alt="Трудното" renault&gt;Френският производител на автомобили Renault обяви миналата сряда, че спира дейността си в Русия и ще се откаже от собствеността си в руската АвтоВАЗ, където има мажоритарен дял. Това се случи след дълъг период на колебание на компанията, в която френската държава има дял от 15%. Близо месец след началото...</description></item><item><title>
					Оскари 2022: Проблемни филми за един проблемен свят
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329574_oskari_2022_problemni_filmi_za_edin_problemen_sviat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329580.jpg?v=1648458258" alt="Оскари"&gt;От "панаир на суетата по време на война" (Теодор Ушев) до "празник на киноманите, гледащи телевизия". На 94-ата церемония имаше и двете - и телевизионна лъскавост, и моменти с киноманска душа. Видяхме снимка на една променяща се индустрия, обкръжена от кризи. Все по-трудно "продаваща" развлечение и изкуство на свят, зает...</description></item><item><title>
					Китай се опасява от най-лошата зърнена реколта в историята си
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328807_kitai_se_opasiava_ot_nai-loshata_rekolta_v_istoriiata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329095.jpg?v=1648458360" alt="Китай"&gt;Все по-екстремни природни катаклизми вследствие на климатичните промени затрудняват Китай в усилията му да осигури изхранването на 1.4-милиардното си население, а пандемията и геополитическите сътресения от последния месец само влошават ситуацията. Природни бедствия миналата година са нанесли щети на близо 20 млн. акра обработваема площ. Рекордните дъждове в централната провинция...</description></item><item><title>
					Инвеститорите в американски облигации намекват, че очакват рецесия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329790_investitorite_v_amerikanski_obligacii_namekvat_che.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329798.jpg?v=1648470988" alt="Инвеститорите"&gt;Инвеститорите в американски облигации дават някои сигнали, че очакват рецесия в средносрочен план. Това се разчита през кривата на доходността по държавните дългови книжа на САЩ в понеделник. Тя е считана за един от най-точните индикатори при прогнозиране на икономиката, но все пак анализатори смятат, че е рано за категорични...</description></item><item><title>
					Проблеми с търговската компания на "Газпром" може да ударят енергийните пазари
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329354_problemi_s_turgovskata_kompaniia_na_gazprom_moje_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329356.jpg?v=1648467549" alt="Проблеми"&gt;Търговското подразделение на руския газов гигант "Газпром" е под нарастващ натиск, тъй като клиенти и партньори избягват отношения с него заради войната на Русия в Украйна. А това представлява риск за енергийните пазари от Великобритания до Германия и Сингапур. Според запознати "Газпром маркетинг &amp; трейдинг" е изправена пред проблеми с...</description></item><item><title>
					Поредица от кризи вдигна бизнеса на строително-монтажната компания "Спортяне"
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4268383_poredica_ot_krizi_vdigna_biznesa_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4269701.jpg?v=1635772863" alt="Поредица"&gt;Малко са бизнесите, които останаха незасегнати от кризата през 2020 г., а още по-малко са тези, които пораснаха. За "Спортяне" обаче пандемията носи възможности, които собственикът й Константин Янчев успява да усети и грабне. Това прави и голямата разлика, осигурила на компанията ръст над 550%, превръщайки я в най-динамичната сред...</description></item><item><title>
					Интервю | Володимир Зеленски за това защо Украйна трябва да победи Путин
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329801_volodimir_zelenski_za_tova_zashto_ukraina_triabva_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329799.jpg?v=1648470622" alt="Интервю"&gt;Той никога не е искал война и не е подготвил страната си за това. Може и да цитира Уинстън Чърчил, но не е Чърчил. Облечен е в цвят каки, но оставя бойните планове на украинските генерали. "Хората са лидерите", казва Володимир Зеленски. Човекът, когото украинците избраха за свой президент през...</description></item><item><title>
			Фотогалерия: Светът отбеляза "Часът на земята"
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329342_fotogaleriia_svetut_otbeliaza_chasut_na_zemiata.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					МРРБ предлага камионите да плащат и за второкласни пътища, а тол таксите да се вдигнат
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329867_mrrb_predlaga_kamionite_da_plashtat_i_za_vtoroklasni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329866.jpg?v=1648476259" alt="МРРБ"&gt;"Няма друга държава в Европейския съюз, в която от винетки да се събират повече пари, отколкото от тол такси". С тези думи днес министърът на регионалното развитие Гроздан Караджов де факто предложи обхватът на платената тол система и таксите за тежкотоварни автомобили да се удвоят. По време на втората работна...</description></item><item><title>
					САЩ и ЕС зависят от Китай и Русия за развитието на ВЕИ заради ценните метали
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329888_sasht_i_es_zavisiat_ot_kitai_i_rusiia_za_razvitieto_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329886.jpg?v=1648478599" alt="САЩ"&gt;Въпреки че в последния месец основният икономически фокус е свързан със зависимостта на Европа от руските изкопаеми горива като природен газ и петрол, истината е, че има и други линии на зависимост. Става дума за ценните и редките метали, които имат голямо приложение в проектите за възобновяеми енергийни източници, батериите,...</description></item><item><title>
					Битката за гарата в Нова Загора или защо европарите понякога вредят на градовете
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329873_spasiavaneto_na_garata_v_nova_zagora.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329879.jpg?v=1648478675" alt="Битката"&gt;Нова Загора е град предимно от еднофамилни къщи и панелни блокове. Основната част от сградите са строени през 60-те и 70-те години на миналия век. На този фон е разбираемо, че градът иска да опази една от най-старите сгради - жп гарата. В тази битка обаче новозагорци се изправиха срещу...</description></item><item><title>
					"Инвестбанк" АД в подкрепа на бежанците от Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328450_investbank_ad_v_podkrepa_na_bejancite_ot_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328448.jpg?v=1648128406" alt='"Инвестбанк"'&gt;"Инвестбанк" АД в помощ на бежанците от Украйна осигурява напълно безплатно откриване на разплащателни сметки на физически и юридически лица от Украйна с издаване на дебитна карта към откритата сметка. Процедурата е максимално облекчена, а желаещите могат да открият своя сметка във всеки финансов център на банката в страната. При...</description></item><item><title>
					Дървопреработвателната компания "Кастамону" ще инвестира 60 млн. лв. тази година
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328802_durvoprerabotvatelnata_kompaniia_kastamonu_shte.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328808.jpg?v=1648203020" alt="Дървопреработвателната"&gt;Производителят на плоскости от дървесни частици (ПДЧ) "Кастамону България" ще инвестира 60 млн. лв. в завода си в село Горно Сахране (община Павел баня) до края на годината. Това стана ясно по време на среща на министъра на иновации и растежа Даниел Лорер с ръководството на компанията. Средствата са част...</description></item><item><title>
					За два месеца приходите на ТЕЦ "Марица-изток 2" са колкото за година
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329325_tec_marica-iztok_2_prodade_tok_za_620_mln_lv_za_dva.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329835.jpg?v=1648473081" alt="За"&gt;Продажбите на ток от страна на държавната централа "Марица-изток 2" продължават, като на 25 март бяха извършени три нови търга на българската енергийна борса. Средната минимална цена варираше между 417 и 425 лв. за мВтч, като това е малко по-високо ниво от постигнатото на сделките, извършени няколко дни по-рано. Два...</description></item><item><title>
					Загуби ли Силициевата долина монопола си върху глобалните технологии
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325720_zagubi_li_silicievata_dolina_monopola_si_vurhu.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327075.jpg?v=1648133357" alt="Загуби"&gt;Силициевата долина изглежда в момента като голяма среща на колежани. Тъй като ограниченията за ковид-19 отпадат в цяла Америка, технологичните братя (и от време на време технологични момичета), които не са се срещали на живо от години, сега се срещат навсякъде. Компании от Alphabet до Zynga призовават работниците да се...</description></item><item><title>
					Медийната платформа The Recursive привлече 450 хил. евро инвестиция
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328984_mediinata_platforma_the_recursive_privleche_450_hil.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328983.jpg?v=1648223881" alt="Медийната" the recursive&gt;Англоезичната платформа за стартъп и технологични новини от региона The Recursive затвори първия си инвестиционен рунд в размер на 450 хил. евро. Сумата е осигурена от общо шестима частни инвеститори, като целта на екипа е да засили позиционирането си в Гърция и Западните Балкани. Година на растежПлатформата The Recursive ("Рекурсив...</description></item><item><title>
					Луганските сепаратисти искат вливане в Русия; Митрофанова: Без СССР България щеше да е Софийска област
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328643_na_jivo_ukrainskata_armiia_se_opitva_da_si_vurne.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329380.jpg?v=1648394207" alt="Луганските"&gt;Руската инвазия в Украйна навлезе във втория си месец, без да е постигнала желаните стратегически резултати, които Кремъл преследва. Армията на Путин все повече затъва в пролетната украинска кал, без да има достатъчно храна, гориво и боеприпаси. В петък руското военно министерство обяви край на първа фаза от "операцията" в...</description></item><item><title>
					Първо стреля, после питаме: полицията и прокуратурата не разпознават домашното насилие
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328952_purvo_strelia_posle_pitame_policiiata_i_prokuraturata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4302312.jpg?v=1642012610" alt="Първо"&gt;Когато става въпрос за домашно насилие, по-добре не разчитайте на защита от българската полиция и прокуратура. Към това тревожно заключение води осъдителното решение на Европейския съд по правата на човека (ЕСПЧ) по делото Y. and others v. Bulgaria, обявено тази седмица. Българските институции не разпознават домашното насилие и не са...</description></item><item><title>
					Подкаст: 100 дни (не)толерантност / Бомба с изгасен фитил
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328839_podkast_100_dni_netolerantnost_bomba_s_izgasen_fitil.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4294719.jpg?v=1648579950" alt="Подкаст:"&gt;Стоте дни толерантност на правителството минаха. Разбира се, такива никога не е имало - те винаги са били нещо средно между клише и мит. Нито една критика в това време не беше спестена, имаше протести, смяна на министри и всичко останало. Правителството работи в режим на постоянни кризи, нито една...</description></item><item><title>
					Околовръстното на Пловдив отива при "Трейс", ако няма обжалване и те потвърдят офертата си
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328332_okolovrustnoto_na_plovdiv_otiva_pri_treis_ako_niama.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328335.jpg?v=1648119362" alt="Околовръстното"&gt;Пловдивското околовръстно шосе беше един от проектите, за които ГЕРБ - на централно и на местно ниво, твърдяха, че е от съществено значение. Все пак вторият по големина град в България все още няма завършен околовръстен път, а това е от съществено значение за транзитното преминаване на стотиците камиони дневно...</description></item><item><title>
					Проверката на 9-те фирми от европрокуратурата вероятно е свързана с "Турски поток"
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329189_proverkata_na_9-te_firmi_ot_evroprokuraturata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329190.jpg?v=1648300638" alt="Проверката"&gt;С официално съобщение вчера от офиса на европейския главен прокурор съобщиха, че разследват 9 български дружества, които са заподозрени в извършване на измами с евросредства. Подробности не се дават, като се уточнява, че разследването продължава. Наличните към момента данни обаче сочат, че вероятно става дума за фирми, които са закупили...</description></item><item><title>
					Извънредната обстановка пада от 1 април, но 60/40 остава
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328906_izvunrednata_obstanovka_pada_ot_1_april_no_maskite_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328904.jpg?v=1648412334" alt="Извънредната"&gt;Управляващите се подготвят да сложат плавен край на извънредната епидемиологична обстановка в страната, която беше въведена преди малко повече от две години. А заедно с това постепенно ще започнат да отпадат и корона мерките, както и програмите за помощ на бизнеса. В парламента вече е внесено предложение за промени в...</description></item><item><title>
					Топ 5 от "Капитал": Коалиционен дуел за БНБ; Колко важен е природният газ за България
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329118_top_5_ot_kapital_koalicionen_duel_za_bnb_kolko_vajen_e.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329117.jpg?v=1648579950" alt="Топ"&gt;1. Изборът на гуверньор на БНБ изправя управляващата коалиция пред първия по-сериозен случай на разногласие По замисъл и по закон Българска народна банка би трябвало да е политически и институционално независима. Това малко или повече явно няма да се случи при избирането на новия й управител. Въпреки опитите да бъде...</description></item><item><title>
					Работниците в Amazon не се отказват от създаване на профсъюз
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328037_rabotnicite_v_amazon_ne_se_otkazvat_ot_suzdavane_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328034.jpg?v=1648283867" alt="Работниците" amazon&gt;Amazon е една от най-големите компании в света, като има над 185 склада за търговия. На територията на САЩ търговските бази са над 110, като работниците в тях редовно се оплакват от лошите условия на работа и ниското заплащане. Въпреки това от Amazon до момента успяват да откажат работниците си...</description></item><item><title>
					Нов метод за яйчникова стимулация при инвитро лечението спестява време и средства
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326799_nov_metod_za_iaichnikova_stimulaciia_pri_invitro.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4326798.jpg?v=1647855292" alt="Нов"&gt;Инвитро клиника "Coфия" e cъздaдeнa, зa дa пpeдлoжи нaй-виcoĸo нивo нa пpoфecиoнaлизъм в oблacттa нa cъвpeмeннитe peпpoдyĸтивни тexнoлoгии пpи диaгнocтиĸa и лeчeниe нa бeзплoдиeтo. През годините с тяхна помощ хиляди двойки получиха най-желания подарък - нов живот.Д-р Явор Владимиров за първи път в Бългapия въвeждa мeтoдите за оценка на яйчников...</description></item><item><title>
					Инвестициите на Kourtidis Group промениха изцяло Паралия Офриниo
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326755_investiciite_na_kourtidis_group_promeniha_izcialo.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326752.jpg?v=1648047857" alt="Инвестициите" kourtidis group&gt;Една дейна жена, родена и израснала в България, която живее и работи в Северна Гърция, преди десет години започва да си сътрудничи професионално с лидера на недвижимите имоти в Паралия Офриниo ("Тузла"), Кавала - Никос Куртидис. В резултат на това двамата развиват района в мащаб, който човек не би могъл...</description></item><item><title>
			Фотогалерия: Сушата в Мадагаскар превръща зеления остров в червен
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327899_fotogaleriia_sushata_v_madagaskar_prevrushta_zeleniia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					Какво се случи през седмицата
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327682_kakvo_se_sluchi_prez_sedmicata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327858.jpg?v=1648054902" alt="Какво"&gt;България няма да изпраща военна помощ, оръжия и противоракетни системи за Украйна, потвърди отново премиерът Кирил Петков в събота на съвместната пресконференция след разговора си с американския секретар по отбраната Лойд Остин, който бе на посещение у нас. САЩ ще участват с рота "Страйкър" в бойната група на НАТО, която...</description></item><item><title>
					Боя която не цапа... природата
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328036_boia_koiato_ne_capa_prirodata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328041.jpg?v=1648049322" alt="Боя"&gt;Темата накратко Олга Александрова и Добромир Машев създават DPM Mashel, за да разработят екологичен, но и качествен продукт. Боята им Farnovo е изцяло от минерални суровини и се продава в 20 страни в Европа. Производството е в България, а плановете са за разширяване на бизнеса. Стабилна научна подготовка, професионален опит...</description></item><item><title>
					Надежда Йорданова: Без адекватно разследване няма справедливост в обществото
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327864_nadejda_iordanova_bez_adekvatno_razsledvane_niama.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328000.jpg?v=1648050784" alt="Надежда"&gt;Програмата на министъра на правосъдието Надежда Йорданова напоследък е особено сгъстена. Преди две седмици тя ръководи заседанието на Пленума на Висшия съдебен съвет (ВСС), на което започна обсъждането на нейното предложение за отстраняване на главния прокурор, после участва в деветчасовото заседание на парламентарната правна комисия по първото четене на законопроекта...</description></item><item><title>
					Цената на ареста: прокуратурата вече не може да спре разследването срещу Борисов
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328145_cenata_na_aresta_prokuraturata_veche_ne_moje_da_spre.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4328957.jpg?v=1648220334" alt="Цената"&gt;Не се беше случвало от 7 юли 1992 г. Тогава бившият министър-председател Андрей Луканов беше арестуван по обвинение в мащабно присвояване на държавни средства, макар и по-късно да беше оправдан по него. Близо 30 години по-късно Бойко Борисов стана следващият български премиер след прехода, задържан по подозрения за злоупотреби, заедно...</description></item><item><title>
					Книга: "Горо-горо. На лов за звезда, пътешествието на Дарума и други японски приказки"
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326756_kniga_goro-goro_na_lov_za_zvezda_puteshestvieto_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4326757.jpg?v=1648180870" alt="Книга:"&gt;"Горо-горо" на езика от чудната страна Ямато означава времето, което минава в удоволствие от самото минаване на времето. Насладата от бавното мързелуване, на спокойствие, но и звук от падаща гръмотевица или къркорещ корем. С това заглавие италианската писателка Лаура Имаи Месина, която живее в Япония, ни приканва да се насладим...</description></item><item><title>
					Коалиционен дуел за БНБ
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328143_koalicionen_duel_za_bnb.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328157.jpg?v=1648127752" alt="Коалиционен"&gt;Темата накратко Андрей Гюров бе изправен срещу Любомир Каримански, който ще разчита и на гласовете на ГЕРБ и ДПС Изборът ще е първият силен трус в управляващата коалиция Управител на БНБ, подкрепен от "корупционните партии", ще е нежелан партньор на премиера и финансовия министър по пътя към еврото По замисъл...</description></item><item><title>
					Заобикалянето на санкции чрез криптовалути е по-вероятно да донесе разочарование
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325870_zaobikalianeto_na_sankcii_chrez_kriptovaluti_e.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328229.jpg?v=1648108886" alt="Заобикалянето"&gt;За защитниците на криптовалутите те трябва да са либертарианска утопия. Тъй като токените се създават и трансферират свободно между децентрализирани мрежи от компютри, базирани в десетки страни, трансграничните транзакции могат да бъдат бързи, а на теория са освободени от контрола на посредници като банки, с което да бъдат регулирани от...</description></item><item><title>
					Последното изкушение на Анди Уорхол
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4320835_poslednoto_izkushenie_na_andi_uorhol.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4320837.jpg?v=1646656137" alt="Последното"&gt;В интервю за списание Esquire през 1966 г. Джулия Уорхол определя сина си Анди като "добро, набожно момче" и никой в арт средите не се изненадва, когато през 1968 г. бащата на попарта получава официална покана от Ватикана да участва в престижния арт форум - HemisFair, в Сан Антонио (Тексас)....</description></item><item><title>
								Офисите: повече, по-нови и по-празни
							</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327701_ofisite_poveche_po-novi_i_po-prazni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327728.jpg?v=1648109022" alt="Обемът"&gt;Пазарът на офис площи, след като дълго боледува от ковид, в средата на 2021 г. започна да дава признаци на възстановяване. Показателите му обаче все още са доста объркани. Растат както наетите площи, така и вакантните. Първите - с повече от 2020 г., но с по-малко отпреди пандемията. Вторите -...</description></item><item><title>
					Україні на фокус: фотографът Павло Борщенко за "колективното несъзнавано" в обществото
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327260_lentova_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4327256.jpg?v=1647935082" alt="Україні"&gt;В годините между анексирането на Крим и руската инвазия от Украйна идваха истории и новини, които не са свързани само с политически сътресения и военно напрежение: през последното десетилетие страната имаше големи пробиви откъм кино и музика, но в изкуството особено внимание получиха украинските фотографи и като цяло имиджа на...</description></item><item><title>
					Русенската разпределителна гара на онлайн пратките за Европа
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327922_rusenskata_razpredelitelna_gara_na_onlain_pratkite_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327938.jpg?v=1648042777" alt="Русенската"&gt;Темата накратко Компанията "Инаут трейд", която организира доставките на електронни търговци, получава финансиране до 7.5 млн. евро от BlackPeak Capital. Дружеството вече има склад 3 декара в Русе, нов център в Унгария и план за такъв в Германия. С получените средства компанията ще купува конкуренти от региона. Да пазаруваш от...</description></item><item><title>
					Антоний Тодоров: Пресушаването на блатото с недосегаемите трябва да започне отнякъде
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328082_presushavaneto_na_blatoto_triabva_da_zapochne_otniakude.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328084.jpg?v=1648058837" alt="Антоний"&gt;Проф. Антоний Тодоров е преподавател по политология в Нов български университет. Разговорът с него е част от темата на броя на "Капитал" тази седмица. Арестът на бившия премиер Борисов преди седмица предизвика дебат за начина, по който това се случи и правилна ли е процедурата. Но ако обърнем въпроса -...</description></item><item><title>
					Румен Радев тръгна на лов за "заместващи" изтребители
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328541_rumen_radev_trugna_na_lov_za_zamestvashti_iztrebiteli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328544.jpg?v=1648136249" alt="Румен"&gt;Президентът Румен Радев е провел днес серия от разговори с държавни глави на страни - членки на НАТО, за евентуално придобиване на употребявани изтребители. Идеята е България да ги използва до получаването и въвеждането в оперативна готовност на новите F-16 Block 70, които страната ни закупи от САЩ, но ще...</description></item><item><title>
					Календар: Първите български арендби награди, Дни на предизвикателствата и др.
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326881_kalendar_purvite_bulgarski_ar_end_bi_nagradi_dni_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326878.jpg?v=1648134564" alt="Календар:"&gt;25.03 Чудомир. По случай 132 години от рождението на един от най-добрите български писатели хумористи, Чудомир, ще бъдат представени девет негови разказа. Участват актрисите Силвия Петкова и Мартина Апостолова, както и Пламен Манасиев, Камен Воденичаров, Камен Алипиев- Кедъра, Любен Дилов и др. Организаторите са ни познати от поредицата четения на...</description></item><item><title>
					Дигиталните кредити и застраховки са вече тук
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326095_digitalnite_krediti_i_zastrahovki_sa_veche_tuk.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326873.jpg?v=1647860069" alt="Дигиталните"&gt;С началото на пандемията дигитализацията в различни сфери получи невиждан тласък в стремежа на бизнеса да осигури достъп на потребителите до традиционно офлайн услуги в условията на ограничения за физическото придвижване. Банки и застрахователи дигитализираха редица свои продукти и услуги, като удовлетвореността на клиентите вече се измерва и през дигиталното...</description></item><item><title>
					Гешев не харесва това - казусите, които прокуратурата потули
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328135_geshev_ne_haresva_tova_-_kazusite_koito_prokuraturata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328165.jpg?v=1648072404" alt="Гешев"&gt;През годините прокуратурата многократно показа, че работи избирателно при разследването на корупционни схеми. Бившите управляващи от ГЕРБ и техните скрити партньори от ДПС никога не се проверяват, не им се образуват производства и не се викат като свидетели. И обратно - противниците им биват безпроблемно арестувани, наричани "обвиняеми", запорира им...</description></item><item><title>
					Фондовете NV3 и HR Capital инвестират 870 хил. евро в българската Releva
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327912_fondovete_nv3_i_hr_capital_investirat_870_hil_evro_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327910.jpg?v=1648093742" alt="Фондовете" nv3 hr capital releva&gt;Българската компания Releva, която разработва инструменти с изкуствен интелект за онлайн магазини, е набрала 870 хил. евро. Инвестицията се води от NV3 и третия фонд NEVEQ, който управлява предимно публичен ресурс от Фонда на фондовете. В рунда влизат още HR Capital на Христо Христов, "Верто инвест" и частни инвеститори. Продуктът...</description></item><item><title>
					Лизингът на компютърна техника дава възможност за по-добро планиране
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4323827_lizingut_na_kompjuturna_tehnika_dava_vuzmojnost_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4327714.jpg?v=1648022729" alt="Лизингът"&gt;Как се промени пазарът на компютърна техника от началото на пандемията?Пандемията до голяма степен затвърди тенденцията на повишен интерес към IT техника и в частност продукти, които са тясно свързани с дистанционните форми на работа и образование. Здравната криза постави бизнесa в предизвикателна ситуация, която наложи на работодателите да вземат...</description></item><item><title>
					Tesla – все по-голяма заплаха за европейските автомобилни производители
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327931_tesla_vse_po-goliama_zaplaha_za_evropeiskite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4328005.jpg?v=1648217300" alt="Tesla"&gt;През 2012 г. новите коли на Tesla в Европа са малко над 200. Десетилетие по-късно американската компания е основна заплаха за европейските автомобилни производители, а Model 3 е най-продаваният електрически автомобил на континента за 2021 г. Във вторник Илън Мъск откри с танц новия гигазавод на Tesla в близост до...</description></item><item><title>
					Eдно мирно пътешествие из Ирак
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326842_edno_mirno_puteshestvie_iz_irak.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326844.jpg?v=1647857232" alt="Eдно"&gt;Понякога човек рискува и въпреки предупрежденията в сайта на МВнР за преустановяване на пътуванията и създадения от медиите негативен облик на страната решава да провери как точно живеят хората там. Една проверка на температурата в Багдад беше достатъчна, за да решим, че февруари е идеалният месец да отидем в Ирак....</description></item><item><title>
					България иска да участва в търга за концесия на пристанището в Александруполис (обновена в 16:44)
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327399_bulgariia_iska_da_uchastva_v_turga_za_koncesiia_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328059.jpg?v=1648136482" alt="България"&gt;България ще участва в търга за концесия на пристанището в Александруполис. Това стана ясно, след като в понеделник премиерът Кирил Петков посети пристанището в гръцкия град. Страната ни ще бъде част от консорциум, който ще наддава за концесионните права. Собствеността на държавата ни в този консорциум ще бъде между 10%...</description></item><item><title>
					Войната показа колизия между свободната търговия и свободата
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327704_voinata_v_ukraina_-_koliziia_mejdu_svobodnata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4327933.jpg?v=1648043565" alt="Войната"&gt;Руската инвазия в Украйна е третият голям удар по глобализацията за едно десетилетие. Първо бяха търговските войни на президента Доналд Тръмп. Последва пандемия, при която трансграничните потоци на капитали, стоки и хора почти спряха. Сега войната в страната, която e житницата на Европа, обсадените черноморски пристанища и санкциите срещу Русия...</description></item><item><title>
					NEPI не се е отказал от мола в Пловдив, но и не бърза да го строи
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328089_nepi_ne_se_e_otkazal_ot_mola_v_plovdiv_no_i_ne_burza.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328095.jpg?v=1648057605" alt="NEPI"&gt;NEPI Rockcastle наново отложи срока за построяване на търговския си център в Пловдив. В годишния отчет за 2021 г. ЮАР-ският фонд за инвестиции в недвижими имоти, който е собственик на Serdika Center и Paradise Center в София, измества откриването на Mall Promenada Plovdiv за края на 2024 г. Самият проект...</description></item><item><title>
					Петролът отново надхвърли 120 долара за барел
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328226_petrolut_otnovo_nadhvurli_120_dolara_za_barel.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328222.jpg?v=1648109650" alt="Петролът"&gt;Цената на петрол сорт брент вчера поскъпна с повече от 6 долара за барел (над 5%), достигайки 121 долара, третата най-висока стойност от началото на годината и най-високата от 8 март насам. Котировките на нефта вчера са се повишили с над 50% тази година на фона на притеснения относно доставките...</description></item><item><title>
					Бъдещето на руския петрол
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327600_budeshteto_na_ruskiia_petrol.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327599.jpg?v=1648111514" alt="Бъдещето"&gt;Русия е една от страните с най-голям добив и износ на петрол. Страната добива около 10 млн. барела дневно, а през 2020 г. износът е бил на стойност 72.6 млрд. долара. Руската инвазия в Украйна и последвалата война обаче поставят традиционно стабилното място на Русия в класациите по производство и...</description></item><item><title>
					Искаш ли да чуеш моята история
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4312362_iskash_li_da_chuesh_moiata_istoriia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4328322.jpg?v=1648117496" alt="Искаш"&gt;Историите на излекуваните пациенти малко си приличат и много се различават - по отчаянието, по силата да търсиш решение и в най-мрачните времена на живота си, по щастливата среща с талантлив и отдаден лекар, по волята да влезеш в екип с него и да му довериш своето бъдеще, по тревогата...</description></item><item><title>
					Руският фондов пазар отвори частично, сайтът остава недостъпен
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328309_ruskiiat_fondov_pazar_otvori_chastichno_saitut_ostava.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328308.jpg?v=1648116543" alt="Руският"&gt;На 24 февруари, деня, когато президентът Владимир Путин обяви началото на инвазията срещу Украйна, основният руски борсов индекс MOEX се срина с 33%. Докато индексът възвърна част от тези загуби на следващия ден, 25 февруари се оказа последният му ден на търговия. Санкциите на Запада срещу Русия сринаха рублата и...</description></item><item><title>
					Кой се страхува от "Сърце и мозък"?
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327706_koi_se_strahuva_ot_surce_i_mozuk.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327983.jpg?v=1648114839" alt="Кой"&gt;Темата накратко ГЕРБ упорито са против строежа на бъдещата частна болница "Сърце и мозък" в София. Причината е както конфликтът на Костадин Ангелов със Стойчо Кацаров, така и бъдещето на задлъжнелите и стари държавни и общински болници. Те са общо 38 на брой и бордовете им са назначени от ГЕРБ,...</description></item><item><title>
					Инфлационните последици от руската война ще се разпространят
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325992_inflacionnite_posledici_ot_ruskata_voina_shte_se.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325989.jpg?v=1648117948" alt="Инфлационните"&gt;Миналото лято, на фона на нарастващата тревога за инфлацията в САЩ, икономическите съветници в Белия дом написаха публикация в блог, в която изследваха исторически паралели. Въпреки че пресата беше пълна със сравнения с петролните шокове през 70-те години на миналия век, те написаха, че по-близък роднина е дисбалансът след Втората...</description></item><item><title>
					Людмила Петрова: Устойчивостта и "зелената" промяна са заложени в ДНК на "БНП Париба Лични Финанси"
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328258_ljudmila_petrova_ustoichivostta_i_zelenata_promiana_sa.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4328252.jpg?v=1648111146" alt="Людмила"&gt;Людмила Петрова е мениджър "Маркетинг и клиентско изживяване", лидер "Корпоративен ангажимент и социална отговорност" на "БНП Париба Лични Финанси" в България. Тя е един от участниците в събитието Fintech Summit, организирано от "Капитал".Повече информация за конференцията, която се провежда на 24 март, можете да намерите тук. Как се преплитат устойчивостта...</description></item><item><title>
					Призракът на пропутинизма все още броди из Европа
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327610_prizrakut_na_proputinizma_vse_oshte_brodi_iz_evropa.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327619.jpg?v=1647967695" alt="Призракът"&gt;Пeтeр Креко e директор на Института за политически капитал в Будапеща, старши сътрудник в Center for European Policy Analysis (CEPA) и сътрудник в университета в Кеймбридж На 15 март Унгария отбеляза годишнината от борбата си за суверенитет. Тази борба за свобода е започната срещу Хабсбургите, но в крайна сметка е...</description></item><item><title>
					Енергийните мерки на ЕК ще се фокусират върху запълване на газовите хранилища
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327455_energiinite_merki_na_ek_shte_se_fokusirat_vurhu.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327546.jpg?v=1647964918" alt="Енергийните"&gt;Въпреки призивите на южноевропейските страни за по-решителна намеса на енергийните пазари с цел да бъдат овладени растящите цени, Европейската комисия поне засега, изглежда, не планира подобни мерки. Това сочи проектодокумент на ЕК, цитиран от Financial Times, който предстои да бъде представен на срещата на лидерите на съюза през тази седмица....</description></item><item><title>
					Пловдив + Lafka = ВНЛ (или поне още 10 години)
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327333_plovdiv_lafka_vnl_ili_pone_oshte_10_godini.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327330.jpg?v=1647942904" alt="Пловдив" lafka="ВНЛ"&gt;Реклами, афиши, надписи и дори обяснения в любов "красят" неработещите обекти на Lafka в Пловдив. И не само. Най-пресният пример за изливането на полярна гражданска енергия върху злополучните павилиони на някогашната верига на Пеевски са сблъскващите се призиви в подкрепа на Украйна или Русия, които могат да се видят на...</description></item><item><title>
					Започна записването за хакатонa HackAUBG 4.0
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327475_zapochna_zapisvaneto_za_hakatona_hackaubg_40.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327474.jpg?v=1648579953" alt="Започна" hackaubg&gt;Започна записването за тазгодишното издание на хакатона HackAUBG, организиран от Американския университет в България (АУБГ). Всеки, който иска да участва в тридневния форум, може да се регистрира на платформата на университета не по-късно от 25 март. В инициативата могат да вземат участие студенти от АУБГ, от други висши учебни заведения,...</description></item><item><title>
					Христо Борисов, съосновател на Payhawk: Крайната ни цел е борсово предлагане
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327383_hristo_borisov_suosnovatel_na_payhawk_krainata_ni_cel.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327732.jpg?v=1648025588" alt="Христо" payhawk:&gt;Христо Борисов и Бойко Караджов основават Payhawk през 2018 г. Компанията издава корпоративни дебитни карти в комбинация с платформа за управление на разходи в десетки държави. Бизнесът преминава през няколко инвестиционни рунда, последният от които през март в размер на 100 млн. долара. Така Payhawk беше оценена на 1 млрд....</description></item><item><title>
					ЕС и ЕЦБ търсят начин да помогнат на украинските бежанци да обменят спестяванията си в евро
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327460_es_i_ecb_tursiat_nachin_da_pomognat_na_ukrainskite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327457.jpg?v=1648029841" alt="ЕС"&gt;Европейският съюз (ЕС) има сериозни трудности в разработването на механизъм, който да позволи на украинските бежанци да обменят спестяванията си в евро или други европейски валути, пише Financial Times. Причината за забавянето е несигурността около стойността на гривната, която беше замразена от местното правителство на нивата отпреди началото на инвазията...</description></item><item><title>
					Има ли живот, независим от банка
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4320479_ima_li_jivot_nezavisim_ot_banka.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324858.jpg?v=1647436580" alt="Има"&gt;Напоследък сигурно ви е направило впечатление, че финтех компаниите вдигат бонусите, които дават за привличане на нови клиенти. Revolut обещава 60 лв., ако привлечете няколко нови потребители, Vivid зарежда 20 евро за всеки нов клиент. Примерите са много, а причините за това са няколко - пазарът става все по-конкурентен, но...</description></item><item><title>
					Технологичните гиганти загубиха антитръстовата битка в Европа
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327763_tehnologichnite_giganti_zagubiha_antitrustovata_bitka.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327764.jpg?v=1648030043" alt="Технологичните"&gt;Законът за цифровите пазари (DMA) е първото европейско преразглеждане на правилата за конкуренцията в интернет от 20 години насам. DMA заедно със Закона за цифровите услуги (DSA), който ще отговаря за области като поверителност и използването на личните данни, са двата основни законодателни акта в областта на технологиите, които се...</description></item><item><title>
					"Девин" ще финансира обновяването на 30 чешми в страната
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327832_devin_shte_finansira_obnoviavaneto_na_30_cheshmi_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327833.jpg?v=1648036678" alt='"Девин"'&gt;Бутилиращата компания "Девин" ще подкрепи възстановяването на 30 чешми с изворна и минерална вода в различни региони на страната. Подборът на обектите ще бъде направен след конкурс, до който се допускат всички български общини. Срокът за кандидатстване е до 16 май 2022 г. Инициативата е по повод 30-годишнината на водата...</description></item><item><title>
					Атанас Симеонов: Бизнесът ще се сблъсква с високи цени и липса на ресурси
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325453_atanas_simeonov_biznesut_shte_se_sbluskva_s_visoki.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325451.jpg?v=1647525223" alt="Атанас"&gt;Какви са преките и косвените ефекти за компаниите в България от войната в Украйна, какви мерки вземат и какви са прогнозите им. Това коментираха мениджъри по време на годишната среща на бизнеса с правителството, организирана от "Капитал" на 15 март. Тук можете да видите интервюто със собственика и управител на...</description></item><item><title>
					Компаниите за чипове ще се изправят пред двегодишен недостиг на оборудване
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327821_kompaniite_za_chipove_shte_se_izpraviat_pred.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327822.jpg?v=1648035919" alt="Компаниите"&gt;Плановете за разрастване на производителите на чипове ще бъдат ограничени от недостиг на важно оборудване през следващите две години, тъй като веригите за доставки не са в състояние да увеличат производството. Това предупреждава Петер Венинк, изпълнителен директор на ASML, компанията, производител на литографски машини, които се използват за производство на...</description></item><item><title>
					Питър Барон: Финансите вече са внедрени в нашето ежедневие
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327806_pitur_baron_finansite_veche_sa_vnedreni_v_nasheto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327804.jpg?v=1648033522" alt="Питър"&gt;От 2016 г. Питър Барон ръководи TBI, challenger банка и BNPL лидер в Югоизточна Европа. Той има богат опит в сферата на финансите и финтех на множество европейски пазари. Като двигател на една от най-рентабилните банки в региона той вярва, че ключът към успеха се крие в изграждането на отдаден...</description></item><item><title>
					Ново място: Cellar 52
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326882_novo_miasto_cellar_52.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326879.jpg?v=1647860501" alt="Ново" cellar&gt;Няма нужда да питам колко от вас са пили "жълто" (vin jaune) вино от Жура, защото знам: единици. То е абсолютно непознато у нас, че и в доста по-винено напреднали държави. Е, вече има къде да го опитате, при това на чаша. Може да пробвате и vinho verde, щом сме...</description></item><item><title>
					"Еврохолд" вече има почти по 100% от ЧЕЗ дружествата и ще ги сваля от борсата
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328016_evrohold_veche_ima_pochti_po_100_ot_chez_drujestvata_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328014.jpg?v=1648046454" alt='"Еврохолд"'&gt;След като през лятото на миналата година чрез свое дружество "Еврохолд България" придоби мажоритарните дялове от по 67% в "ЧЕЗ Разпределение" и "ЧЕЗ Електро" в пакет с други активи на чешката компания в България, българският холдинг вече притежава почти 100% в двете дружества. Това стана след сделки на борсата през...</description></item><item><title>
					Парламентът закрива спецправосъдието като част от заявката за съдебна реформа
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327944_parlamentut_zakriva_specpravosudieto_kato_chast_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327939.jpg?v=1648042950" alt="Парламентът"&gt;За закриване на специализирания съд и специализираната прокуратура гласува парламентарното мнозинство на първо четене в сряда, с гласовете на управляващата коалиция плюс тези на "Възраждане" (общо 134). Против се обявиха от ГЕРБ И ДПС (73 гласа). Дебатът в пленарната зала всъщност припокри позициите на различните групи, които вече бяха чути...</description></item><item><title>
					Засега частна клиника в държавната болница в Търговище няма да има
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327825_zasega_chastna_klinika_v_durjavnata_bolnica_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327830.jpg?v=1648046448" alt="Засега"&gt;Вероятно никой не си спомня първата пресконференция на Кирил Ананиев (ГЕРБ) като здравен министър, както и голяма част от престоя му в това министерство. Тя беше в края на 2017 г. заедно с тогавашните вътрешен министър Валентин Радев и главен прокурор Сотир Цацаров. Те обявиха война на т.нар. болници в...</description></item><item><title>
					Как войната в Украйна променя приоритетите на Зелената сделка
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327941_kak_voinata_v_ukraina_promenia_prioritetite_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327954.jpg?v=1648047839" alt="Как"&gt;Какви са последните научни изводи за изменението на климата и как то ще засегне Европа? Какъв е напредъкът по основните инструменти на Европейската зелена сделка? Какви рискове носи войната в Украйна пред прилагането им? Докъде е България в подготовката за тези политики? На тези въпроси опитаха да отговорят в началото...</description></item><item><title>
					Мисията на ЕНП за задържането на Борисов завърши с една реплика в европарламента (обновена)
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327835_misiiata_na_enp_za_zadurjaneto_na_borisov_zavurshi_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327977.jpg?v=1648579954" alt="Мисията"&gt;Опитът на ГЕРБ чрез групата на Европейската народна партия (ЕНП) да ангажира и Европейския парламент в защитата на Бойко Борисов се оказа неуспешен. В понеделник председателят на групата на ЕНП Манфред Вебер организира посещение в България на двама души, които да "установят фактите" по задържането на бившия премиер Бойко Борисов,...</description></item><item><title>
					"Телелинк Бизнес Сървисис" открива своя академия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4322858_telelink_biznes_survisis_otkriva_svoia_akademiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324282.jpg?v=1647343951" alt='"Телелинк'&gt;ВизиткиОгнян Юскеселиев започва своята кариера в TBS през 2015 г. като Solution Manager, част от технологичния предпродажбен екип. Впоследствие минава през различни ръководни длъжности, а сега е старши директор "Дигитални трансформации" в TBS. Ръководи екипите, които отговарят за иновативни софтуерни решения, за TBS академията, както и екипите за автоматизация на...</description></item><item><title>
					Биткойни в картата
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4322101_bitkoini_v_kartata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325013.jpg?v=1647447610" alt="Биткойни"&gt;Криптовалутите направиха много хора богати през последните години, но основният им проблем продължава да съществува и дори се задълбочава: те не са особено добро решение за разплащане. Основните причини са две: първо, много малко търговци по света биха искали да получат парите си във валута, която дори в спокойни времена...</description></item><item><title>
					Международната агенция по енергетика предлага лимит на използването на петрол
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326065_mejdunarodnata_agenciia_po_energetika_predlaga_limit.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326063.jpg?v=1647931834" alt="Международната"&gt;Международната агенция по енергетика (МАЕ) призова за въвеждането на лимит на потреблението на петрол. Предложението на агенцията идва като отговор на руското нападение над Украйна и цели справяне със ситуация, в която руските доставки на петрол намаляват, а САЩ наложи ембарго на вноса от страната. Според председателя на агенцията Фатих...</description></item><item><title>
					"Монбат" планира да продаде австрийското си имотно дружество
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326988_monbat_planira_da_prodade_avstriiskoto_si_imotno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326989.jpg?v=1647868845" alt='"Монбат"'&gt;Производителят на батерии "Монбат" планира да продаде дъщерното си австрийско дружество Monbat Immobilien заедно с имотите му, които са на стойност над 30 млн. лв. Предложението трябва да се гласува на извънредно общо събрание на 21 април, става ясно от съобщение до борсата. Акционерите трябва да упълномощят ръководството на компанията...</description></item><item><title>
					Инфлация и дефицит - Русия вече усеща ефекта от санкциите
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327057_inflaciia_i_deficit_-_rusiia_veche_useshta_efekta_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327073.jpg?v=1647878284" alt="Инфлация"&gt;Без средна класа, много бедни и малко богати - така ще изглежда скоро Русия в резултат на санкциите на Запада заради нахлуването й в Украйна. Ефектът от тях вече се усеща и празните рафтове по магазините по-малко от месец след началото на войната са само видимата част. Ситуацията ескалира -...</description></item><item><title>
					Какво се случва на бойното поле в Украйна и колко дълго може да продължи
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327141_kakvo_se_sluchva_na_boinoto_pole_v_ukraina_i_kolko.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327140.jpg?v=1647882361" alt="Какво"&gt;Агил Рустамзаде, военен експерт от Азербайджан с личен принос в планирането и провеждането на военната операция на Азербайджан в Нагорни Карабах през 2020 г., в интервю от 18 март пред YouTube канала NEWSADER. За резултатите от досегашните бойни действия в Украйна трябва да се съди първо от това, че Украйна...</description></item><item><title>
					United Group спира "Монитор" и "Политика" година след като ги купи
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327020_united_group_spira_monitor_i_politika_godina_sled_kato.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327053.jpg?v=1647879752" alt="United" group&gt;Статията е обновена с отговорите на "Нова броудкастинг груп" на 22 март в 10:28 часа. Малко повече от година след като собственикът на "Нова броудкастинг груп" и БТК United Group придоби всички печатни издания на санкционирания за корупция по американския закон "Магнитски" депутат от ДПС Делян Пеевски, групата взе решение...</description></item><item><title>
					Седмичен бюлетин за маркетинг и реклама (22 март)
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327063_sedmichen_bjuletin_za_marketing_i_reklama_22_mart.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4305793.jpg?v=1648579954" alt="Седмичен"&gt;На българския пазар "Говорит Москва": Руска рулетка с превзетите български медии Източник: Shutterstock Отразяването на войната в по-големите медии и в националния ефир е по-скоро професионално, смятат медийни наблюдатели. Има обаче цели предавания, и то в обществените телевизии, където "плурализмът на мнения" е официална политика и се допуска проруска пропаганда....</description></item><item><title>
					Пекин ще направи компромис с разкриването на финансова информация пред чужди регулатори
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325342_pekin_shte_napravi_kompromis_s_razkrivaneto_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326594.jpg?v=1647941431" alt="Пекин"&gt;Китай се готви да позволи частично оповестяването на финансова информация на местни компании, публично търгувани на чуждестранни пазари. Подобно решение става необходимо, след като нови регулации за американските борси заплашват да изключат от търговия китайски активи за 2 трлн. долара при отказ за предоставяне на одитни доклади за проверка, съобщи...</description></item><item><title>
					Заради въшни фактори държавата се финансира все по-скъпо от вътрешния пазар
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327369_zaradi_vushni_faktori_durjavata_se_finansira_vse.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327385.jpg?v=1647965123" alt="Заради"&gt;Българското правителство започва да се финансира все по-скъпо на вътрешния пазар, като засега факторите за това са предимно външни. От една страна, това са нарастващите рискове около войната в Украйна и ефектите й върху икономиките на държавите от ЕС, а от друга, очакванията за повишение на лихвите в еврозоната. Всичко...</description></item><item><title>
					Петя Димитрова: Пощенска банка предлага иновации с баланс между дигитализацията и индивидуалното обслужване
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327263_petia_dimitrova_poshtenska_banka_predlaga_inovacii_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4327262.jpg?v=1647934539" alt="Петя"&gt;Петя Димитрова е главен изпълнителен директор и председател на управителния съвет на Пощенска банка от 2012 г. Тя е член на управителните съвети на Асоциацията на банките в България, фондация "Атанас Буров", БОРИКА, сдружение "Ендевър България", Международния банков институт. Петя Димитрова е заместник-председател на борда на директорите на Гръцкия бизнес...</description></item><item><title>
					Френската Atos отвори нов център по киберсигурност в България
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327482_frenskata_atos_otvori_nov_centur_po_kibersigurnost_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327480.jpg?v=1647957403" alt="Френската" atos&gt;Френската компания Atos отвори нов център по киберсигурност в България. До края на годината в него трябва да бъдат наети 50 специалисти по киберсигурност, а в следващите години по план бройката трябва да достигне 300 души. "Работата на центъра ще бъде да подпомага стратегическата роля на Atos като доставчик номер...</description></item><item><title>
					ЕК обявява кризисен фонд от 500 млн. евро за фермерите заради войната в Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325838_ek_obiaviava_krizisen_fond_ot_500_mln_evro_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327290.jpg?v=1647943217" alt="ЕК"&gt;Войната между Русия и Украйна, световни лидери в производството на редица земеделски култури, вече доведе до покачване на цените на зърното. Европа трудно може да издържи пореден удар след ковид и свързаната с него инфлация, високите цени на горивата и възможното прекъсване на веригата им на доставки. Фермери в ЕС...</description></item><item><title>
					Румен Цонев: Икономическата война е глобална и засяга всички
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325442_rumen_conev_ikonomicheskata_voina_e_globalna_i_zasiaga.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325440.jpg?v=1647524741" alt="Румен"&gt;Какви са преките и косвените ефекти за компаниите в България от войната в Украйна, какви мерки вземат и какви са прогнозите им. Това коментираха мениджъри по време на годишната среща на бизнеса с правителството, организирана от "Капитал" на 15 март. Тук можете да видите коментара на изпълнителния директор на "КЦМ...</description></item><item><title>
					Управляващите планират по-високи заплати за лекари и сестри, за да намалят дефицита на медици
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327476_upravliavashtite_planirat_po-visoki_zaplati_za_lekari.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327478.jpg?v=1647957111" alt="Управляващите"&gt;Огромен дефицит на лекари и повсеместна липса на медицински сестри, които водят до това, че някои болници могат да се самозакрият през следващите пет години заради липса на персонал, ако не бъдат предприети спешни мерки. Това констатираха народните представители, здравният министър проф. Асена Сербезова, представителите на съсловните организации на лекарите...</description></item><item><title>
					Бившият чешки премиер Бабиш ще бъде съден за измама с евросубсидии
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327525_bivshiiat_cheshki_premier_babish_shte_bude_suden_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327523.jpg?v=1647957905" alt="Бившият"&gt;Бившият чешки премиер Андрей Бабиш ще бъде изправен на съд, след като прокуратурата му повдигна обвинение в измама с евросубсидии. Това стана възможно, след като в началото на месеца парламентът в страната свали имунитета му като депутат във връзка с предполагаемо участие в измама за 2 млн. евро. Решението позволи...</description></item><item><title>
					Западни компании от петролната индустрия продължават да оперират в Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324938_zapadni_kompanii_ot_petrolnata_industriia_produljavat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325565.jpg?v=1647844203" alt="Западни"&gt;Докато най-големите западни компании в сферата на енергетиката като BP и ExxonMobil напускат Русия заради войната в Украйна, група по-малки фирми, които работят с руската петролна индустрия, продължават да оперират в страната. Трите големи публични американски компании за разработване на нефтени находища - Schlumberger, Baker Hughes и Halliburton, продължават да...</description></item><item><title>
					Циментовият завод "Холсим" ще има втори собствен бетонов възел в София
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326427_cimentoviiat_zavod_holsim_shte_ima_vtori_sobstven.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326426.jpg?v=1647710045" alt="Циментовият"&gt;Производителят на цимент "Холсим България" планира да придобие и останалите 70% от "Транспорт строй", която има бетонов възел в столичния квартал "Дружба". Съобщение за това беше подадено в края на февруари в Комисията за защита на конкуренцията, която трябва да одобри концентрацията. Сделката се очаква да намали оперативните разходи на...</description></item><item><title>
					Военната помощ на ЕС за Украйна се бави
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326453_voennata_pomosht_na_es_za_ukraina_se_bavi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326604.jpg?v=1647846438" alt="Военната"&gt;В ключов момент, когато руските удари по Лвов пораждат опасения от разпространението на войната в Украйна на запад, обещаната помощ от Европейския съюз (ЕС) чрез Европейския инструмент за мир е заложник на бюрократични спънки в държавите членки. Добрите намерения на ЕСВ края на миналия месец Европейският съюз реши да предостави...</description></item><item><title>
					Създаване на първата в Източна Европа биобанка за фекална микробиота и първи успешни трансплантации
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4312337_suzdavane_na_purvata_v_iztochna_evropa_biobanka_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4312338.jpg?v=1645021387" alt="Създаване"&gt;Екип на проектаРадислав Наков (1) , Иван Лютаков (1) , Атанаска Миткова (2) , Ваня Герова (1), Вероника Петкова (2) , Силва Гирагосян (2) , Росица Вачева-Добревска (3), Радка Кънева (2) , Венцислав Наков (1).1. Клиника по гастроентерология, УМБАЛ "Царица Йоанна - ИСУЛ", Медицински университет - София 2. Център по...</description></item><item><title>
					Банки се притесняват от евентуална руска кибератака срещу Swift
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324352_banki_se_pritesniavat_ot_eventualna_ruska_kiberataka.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324350.jpg?v=1647851134" alt="Банки" swift&gt;Все повече банки се притесняват от възможна координирана руска кибератака срещу платежната система Swift, твърдят източници на Financial Times. Според банките шансът това да се случи се е увеличил драстично, след като седем руски банки бяха изключени от системата в отговор на нахлуването на Русия в Украйна. SWIFT е услуга,...</description></item><item><title>
					Коста Чолаков: Застраховките за транспорт до зоните на конфликт или липсват, или са скъпи
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325436_kosta_cholakov_zastrahovkite_za_transport_do_zonite_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325432.jpg?v=1647525244" alt="Коста"&gt;Какви са преките и косвените ефекти за компаниите в България от войната в Украйна, какви мерки вземат и какви са прогнозите им. Това коментираха мениджъри по време на годишната среща на бизнеса с правителството, организирана от "Капитал" на 15 март. Тук можете да видите интервюто с главния изпълнителен директор на...</description></item><item><title>
					Saudi Aramco ще увеличи добива на петрол, за да отговори на търсенето
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326817_saudi_aramco_shte_uvelichi_dobiva_na_petrol_za_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326821.jpg?v=1647855930" alt="Saudi" aramco&gt;Държавният петролен гигант Saudi Aramco планира рязко да увеличи инвестициите в производството, след като отчете удвояване на печалбата през 2021 г. Компанията има за цел да увеличи значително производството през следващите пет години. Цените на енергията скочиха рязко през последните месеци, тъй като търсенето изпревари доставките на нефт и газ....</description></item><item><title>
					Дигиталното бъдеще на банките
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4321984_digitalnoto_budeshte_na_bankite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324894.jpg?v=1647438631" alt="Дигиталното"&gt;Колко често през последната година сте влизали в банков клон? На мен лично ми се случи точно веднъж, при това не за да банкирам - посетих го, за да актуализирам данните за личната си карта, след като я поднових. Факт е, че все по-голяма част от дейностите, които само допреди...</description></item><item><title>
					Цената на природния газ падна под 100 евро/мВтч за първи път от началото на март
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326886_cenata_na_prirodniia_gaz_padna_pod_100_evromvtch_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326885.jpg?v=1647877820" alt="Цената"&gt;В рамките на последните 10 дни цените на природния газ паднаха от над 200 евро/мВтч до под 100 евро/мВтч. Конкретно в понеделник 21 март котировките на нидерландската газова борса TTF се търгуват за около 99 евро/мВтч, което е най-ниското ниво от началото на месеца. За сравнение - в седмиците преди...</description></item><item><title>
					Германия договори дългосрочни доставки на газ от Катар
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326852_germaniia_dogovori_dulgosrochni_dostavki_na_gaz_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326863.jpg?v=1647859512" alt="Германия"&gt;Германия обяви, че е сключила дългосрочно споразумение с Катар за доставки на втечнен природен газ. Ходът е част от усилията на европейските страни да намалят зависимостта си от руския газ с две трети до края на тази година и изцяло най-късно до 2030 г. Сделката, договорена от германския министър на...</description></item><item><title>
					Седмичен бюлетин за правни новини
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326775_sedmichen_bjuletin_za_pravni_novini.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326792.jpg?v=1648579955" alt="Седмичен"&gt;Двете основни политически събития на седмицата - посещението на европейския главен прокурор Лаура Кьовеши и задържането на бившия премиер Бойко Борисов, пиарката му Севделина Арнаудова и бившия финансов министър Владислав Горанов, се преплетоха в комплициран пъзел, чието развитие предстои (вижте по-долу). Междувременно, около посещението на Кьовеши стана известно, че България...</description></item><item><title>
					Технически преглед ще се минава само след платени пътни глоби
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326917_tehnicheski_pregled_shte_se_minava_samo_sled_plateni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326916.jpg?v=1647863134" alt="Технически"&gt;Важна промяна в условията за извършване на годишен технически прегледа Министерство на регионалното развитие и благоустройството с промени в Закона за пътищата. Става дума за това, че като задължително условие се въвежда заплащането на всички глоби по фишове и наказателни постановления, постъпили от електронната система за събиране на пътни такси....</description></item><item><title>
					Започналите първа работа през 2021 г. остават близо до дъното от началото на пандемията
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326867_zapochnalite_purva_rabota_prez_2021_ostavat_blizo_do.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326869.jpg?v=1647863373" alt="Започналите"&gt;След като в годината на избухване на ковид пандемията броят на хората, сключили първи трудов договор, се срина с 24.5% до малко над 70.5 хил. души, през 2021 г. има леко възстановяване. То обаче е по-скоро анемично - с около 2000 души, или 2.6% повече. Това се вижда от данните...</description></item><item><title>
					Европа закъснява с подготoвката за новия икономически пейзаж
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326908_evropa_zakusniava_s_podgotvkata_za_noviia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326914.jpg?v=1647863068" alt="Европа"&gt;Лукреция Райхлин, бивш директор на изследователската дейност в Европейската централна банка, преподавател по икономика в London Business School, в коментар за Project Syndicate. Европейският съюз показа забележително и за много хора изненадващо политическо единство в отговора си на инвазията на Русия в Украйна. От спирането на газопровода "Северен поток 2"...</description></item><item><title>
					Какво трябва да знаят българските градове за велоалеите
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4317955_kakvo_triabva_da_znaiat_bulgarskite_gradove_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4317940.jpg?v=1647272009" alt="Какво"&gt;В последното десетилетие Община Пловдив е изградила около 60 км велоалеи в града, които свързват всичките му краища. Това е сравнимо като количество и с други два от големите български градове - София и Бургас, които също разполагат с приблизително 60 км велоалеи, като разбира се, разликата в площта и...</description></item><item><title>
					Брюксел преглежда стратегията за устойчиви храни, след като войната в Украйна наруши вноса
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327048_brjuksel_preglejda_strategiiata_za_ustoichivi_hrani.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327043.jpg?v=1647873467" alt="Брюксел"&gt;ЕС преглежда стратегията си за устойчиви храни на фона на недоволство от планираните реформи от страна на национални правителства и на земеделския сектор, пише Financial Times. Преди две години Брюксел си постави за цел да реформира своите земеделски практики, за да успее да постигне ангажимента за нулеви нетни емисии до...</description></item><item><title>
					Дийпфейковете могат да се използват като оръжие във войната в Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326567_diipfeikovete_mogat_da_se_izpolzvat_kato_orujie_vuv.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326566.jpg?v=1648579956" alt="Дийпфейковете"&gt;Едноминутно фалшиво видео - дийпфейк, в което украинският президент Володимир Зеленски нарежда на войниците си да се предадат и откажат от битката срещу руските войски в Украйна, обиколи Twitter и други социални мрежи, преди да бъде опровергано и свалено, съобщи BBC. В този случай дийпфейкът беше нискокачествен и лесно разпознаваем...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327052_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					Иван Цанков: Въглищата за момента означават енергийна независимост
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325284_ivan_cankov_vuglishtata_za_momenta_oznachavat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325283.jpg?v=1647511601" alt="Иван"&gt;Какви са преките и косвените ефекти за компаниите в България от войната в Украйна, какви мерки вземат и какви са прогнозите им. Това коментираха мениджъри по време на годишната среща на бизнеса с правителството, организирана от "Капитал" на 15 март. Тук можете да видите интервюто с изпълнителния директор на "AES...</description></item><item><title>
					Противоречиви сигнали за плаващи морски мини в Черно море; България няма да дава военна помощ на Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325566_na_jivo_sasht_sa_silno_zagrijeni_che_kitai_moje_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326512.jpg?v=1647767996" alt="Противоречиви"&gt;В четвъртата седмица от руската инвазия в Украйна ситуацията изглежда на кръстопът. От една страна преговорите между Украйна и Русия вече произведоха нещо като чернова за евентуален мирен план. От друга разминаванията по ключови въпроси остават толкова големи, че спирането на огъня в непосредствено бъдеще все още изглежда като мираж....</description></item><item><title>
					Метрото до "Левски-Г" трябва да бъде готово до края на 2025 г.
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326897_metroto_do_levski-g_triabva_da_bude_gotovo_do_kraia_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327022.jpg?v=1647870919" alt="Метрото"&gt;Още три километра метро с три станции, свързващи североизточните квартали "Хаджи Димитър" и "Левски", ще бъдат изградени до края на 2025 г. Те са част от третата метролиния, която няма да се разширява повече на север в близкото бъдеще. Макар и изпълнителите - познатите "Трейс груп холд", "Джи Пи груп",...</description></item><item><title>
					Екипът на Навални твърди, че е открил суперяхтата на Путин
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327106_ekiput_na_navalni_tvurdi_che_e_otkril_superiahtata_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327099.jpg?v=1648579956" alt="Екипът"&gt;Тайната яхта на руския президент Владимир Путин струва 700 млн. долара и е закотвена в Италия, твърди екипът на руския опозиционер Алексей Навални. В ново 15-минутно видео в Youtube канала на Навални се разказва за 140-метровата яхта "Шехерезада", 13-ата най-дълга луксозна яхта в света, но и най-голямата такава яхта с...</description></item><item><title>
					И Беларус скоро може да нападне Украйна, опасяват се в НАТО; Флотът силно се съмнява в Черно море да плават мини
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326671_na_jivo_obsadeniiat_mariopul_othvurli_ultimatuma_da_se.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326993.jpg?v=1647869119" alt="И"&gt;В средата на четвъртата седмица от инвазията на Путин Украйна отхвърли руския ултиматум защитниците на обсадения Мариопул веднага да се предадат. Вчера вечерта руският генерал-полковник Михаил Мизинцев даде срок на местните сили за отбрана "да сложат оръжие" до 5 часа тази сутрин, в противен случай ще бъдат ликвидирани или изправени...</description></item><item><title>
					Президентът допусна каски и бронежилетки за цивилното население в Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327506_prezidentut_dopusna_kaski_i_bronejiletki_za_civilnoto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4327596.jpg?v=1647964347" alt="Президентът"&gt;Президентът Румен Радев днес изненадващо призова правителството да изпрати бронежилетки и каски в Украйна, но те да се ползват от цивилното население. Той направи изявлението след среща с гостуващия му колега от Полша Анджей Дуда. Досега тъкмо президентът беше един от най-твърдите противници на изпращането на каквато и да е...</description></item><item><title>
					Глобалното затопляне и рисковете за Европа: Здравни проблеми, загуби в земеделието, недостиг на вода
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327531_globalnoto_zatopliane_i_riskovete_za_evropa_zdravni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327534.jpg?v=1647959076" alt="Глобалното"&gt;Какви са последните научни изводи за изменението на климата и какво (ще) е отражението му и в регионален мащаб? Как ЕС отговаря на тези промени и какъв е напредъкът по основните инструменти като Европейската зелена сделка, пакета "Подготвени за цел 55" и др.? Докъде е България в подготовката за тези...</description></item><item><title>
					Държавната въглищна централа "Марица-изток 2" продаде ток за още 100 млн. лв.
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327573_durjavnata_vuglishtna_centrala_marica-iztok_2_prodade.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327572.jpg?v=1647962747" alt="Държавната"&gt;Държавният "ТЕЦ Марица-изток 2" продаде нова порция бъдещ ток на българската енергийна борса. От централата продължават да свалят минималните цени, от които започват търговете, като сега се предлагаше електроенергия за третото и четвъртото тримесечие на 2022 г. Макар да не са продадени 100% от обявените 290 МВ базови мощности, общите...</description></item><item><title>
					Ваня Манова: Осъзнаваме отговорната си роля за създаване на по-устойчива и приобщаваща дигитална икономика
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327543_vania_manova_osuznavame_otgovornata_si_rolia_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327542.jpg?v=1647959447" alt="Ваня"&gt;Ваня Манова е регионален мениджър за Mastercard за България, Северна Македония, Албания и Косово. Тя ще бъде един от участниците в събитието Fintech Summit, организирано от "Капитал".Повече информация за конференцията, която ще се проведе на 24 март, можете да намерите тук. Какво е "устойчиво финансиране" и как финтех компаниите допринасят...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327587_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					МВР установи нарушения при тол системата, на ход сега е прокуратурата
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327578_mvr_ustanovi_narusheniia_pri_tol_sistemata_na_hod_sega.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327592.jpg?v=1647964116" alt="МВР"&gt;Преди въвеждането на тол системата приходите от винетки за леки коли и камиони бяха 390 млн. лева на година. За миналата година е-винетките за леки коли са 271 млн. лв., а тол таксите за тежкотоварния трафик са 160 млн. лв., или общо 431 милиона. Но също така през 2021 г....</description></item><item><title>
					Засегнати от руските санкции компании в ЕС могат да получат държавна помощ
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328029_zasegnati_ot_ruskite_sankcii_kompanii_v_es_moga_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328028.jpg?v=1648048662" alt="Засегнати"&gt;Компаниите в ЕС, които са засегнатите от санкциите срещу Русия заради инвазията й в Украйна, могат да получат държавна помощ до 400 хил. евро. Това показва документ на Европейската комисия (ЕК), видян от Reuters. Решението да се облекчат временно правилата за държавната помощ, за да се помогне на хиляди компании,...</description></item><item><title>
					Над 300 000 души бедстват в окупирания Херсон, твърди Киев; Румен Радев преговаря за ремонт на МиГ-29 в Полша
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327218_na_jivo_baidun_predupredi_che_rusiia_moje_da_izpolzva.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327545.jpg?v=1647959935" alt="Над"&gt;Знаковата битка за стратегически важния пристанищен град Мариупол навлиза в решителната си фаза. Въпреки тежките сражения и непробиваемата обсада украинските сили някак успяват да отблъснат руските опити да окупират ключовия порт на Азовско море, става ясно от брифинга на британското военно разузнаване тази сутрин. Дори лидерът на донецките сепаратисти Денис...</description></item><item><title>
					От 1 април мораториумът се вдига, но токът - не
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328042_ot_1_april_moratoriumut_se_vdiga_no_tokut_-_ne.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328038.jpg?v=1648049106" alt="От"&gt;Мораториумът върху цените на тока, водата и парното, който правителството въведе в началото на януари, ще отпадне от 1 април. Електроенергията за домакинствата обаче няма да поскъпне или поне подобно мнение изрази и председателят на Комисията за водно и енергийно регулиране (КЕВР) Станислав Тодоров пред депутатите от енергийната комисия. А...</description></item><item><title>
					"Продължаваме промяната" издига Андрей Гюров за управител на БНБ (допълнена)
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327654_produljavame_promianata_izdiga_andrei_gjurov_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327650.jpg?v=1648579957" alt='"Продължаваме'&gt;След активно търсене на кандидат за гуверньор зад граница "Продължаваме промяната" се спря на номинация от собствениците си редици. Това според четири източника на "Капитал" ще бъде председателят на парламентарната група на партията Андрей Гюров, чието име ще бъде издигнато на 23 март, когато е и крайният срок. По късно...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328044_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					Тежка авария в ПАВЕЦ "Чаира" блокира централата за месеци
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328061_tejka_avariia_v_pavec_chaira_blokira_centralata_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328065.jpg?v=1648053469" alt="Тежка"&gt;Тежка авария се е случила днес в държавната ПАВЕЦ "Чаира". По информация на "Капитал" при тестване на една от турбините, които бяха в ремонт, се е получил силен воден удар и съоръжението буквално е унищожено. Пораженията са такива, че ремонт трудно би могъл да бъде направен и вероятно ще се...</description></item><item><title>
					Payhawk и инвеститорите: Създаването на първия български еднорог
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328306_payhawk_i_investitorite_suzdavaneto_na_purviia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328311.jpg?v=1648126207" alt="Payhawk"&gt;"Най-трудният момент за нас беше сийд рунда. Виждахме, че пазарът е там и е само въпрос на правилното финансиране, за да можем да станем лидери на него. Преминаването през това емоционално влакче на ужасите беше много поучително за нас, защото ни направи много по-силни ментално." Това каза Христо Борисов, основател...</description></item><item><title>
					Германия намалява данъка върху горивата с енергиен пакет за 15 млрд. евро
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328475_germaniia_namaliava_danuka_vurhu_gorivata_s_energien.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328483.jpg?v=1648131457" alt="Германия"&gt;Управляващата коалиция в Германия се съгласи за допълнителни мерки на стойност около 15 млрд. евро за облекчаване на тежестта върху бизнеса и домакинствата от нарастващите разходи за енергия. Сред приетите мерки е и временно намаляване на цените на горивата, съобщава Bloomberg. Правителството ще намали данъка върху горивата за три месеца...</description></item><item><title>
					Прокуратурата срещу Асен Василев
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328326_prokuraturata_sreshtu_asen_vasilev.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328438.jpg?v=1648136503" alt="Прокуратурата"&gt;В пореден, бързо развиващ се публичен скандал МВР отново уличи прокуратурата в лъжа във връзка със скоростно образувано досъдебно производство срещу министъра на финансите Асен Василев. Във вторник, след заседанието на парламентарната комисия по обществен ред, вътрешният министър Бойко Рашков емоционално заяви пред журналисти, че докато прокуратурата бави с години...</description></item><item><title>
					България остава последна в ЕС по БВП на човек и през 2021 г.
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328432_bulgariia_ostava_posledna_v_es_po_bvp_na_chovek_i_prez.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328442.jpg?v=1648128376" alt="България"&gt;България остава на последно място по БВП на глава от населението сред страните от Европейския съюз и през 2021 г., показва прогнозна оценка на НСИ и Евростат. Миналата година показателят за страната, измерен през паритета на покупателната способност, което по замисъл изчиства ценовите различия и дава по точна оценка за...</description></item><item><title>
					Божков пак говори: Половин-един милион евро могат да се съберат в сако
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328494_bojkov_pak_govori_polovin-edin_milion_evro_mogat_da_se.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328497.jpg?v=1648579957" alt="Божков"&gt;Бившият властелин на хазартния бизнес в България Васил Божков, който е с повдигнати 19 обвинения от прокуратурата, потвърди на обявена от него виртуална пресконференция, че е бил разпитан от Европейската прокуратура на 8 март, но не даде повече подробности. Малко преди това той е дал писмени показания и пред Главна...</description></item><item><title>
					След първите 100 дни: Властта навлиза в турбуленция
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328154_sled_purvite_100_dni_vlastta_navliza_v_turbulenciia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328160.jpg?v=1648216741" alt="След"&gt;Правителството вече премина първите сто дни от управлението си, но кабинетът на Кирил Петков на практика нямаше този толеранс от по-спокойно време, който символично се дава на всяка нова власт, В известен смисъл още в началото на мандата си и премиерът Кирил Петков беше наясно, че нито той, нито правителството...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328545_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					ДПС предлага нови такси за ВЕИ, АЕЦ и ВЕЦ, докато пази ТЕЦ-а на Доган
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328506_dps_predlaga_novi_taksi_za_vei_aec_i_vec_dokato_pazi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328505.jpg?v=1648134152" alt="ДПС"&gt;Производителите на ток от слънце и вятър, АЕЦ "Козлодуй" и ВЕЦ-вете на НЕК да бъдат задължени да плащат допълни такси към Фонда "Сигурност на електроенергийната система". В същото време подобно ново утежнение изрично няма да важи за ТЕЦ на природен газ и въглища. Това предлагат група депутати от ДПС, начело...</description></item><item><title>
					Войната в Украйна освети дефицитите в армията ни
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327927_voinata_v_ukraina_osveti_deficitite_v_armiiata_ni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327958.jpg?v=1648049044" alt="Войната"&gt;За да се противопостави на ескалиращата руска агресия в контекста на непровокираната военна инвазия в Украйна, тази седмица НАТО взе решение да усили допълнително своята отбрана на югоизток. Това означава разполагането на четири нови многонационални бойни групи на територията на четири държави, които граничат с конфликтната зона - България, Унгария,...</description></item><item><title>
					Твърде късно ли е за инвестиции в крипто
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327811_tvurde_kusno_li_e_za_investicii_v_kripto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327812.jpg?v=1648039121" alt="Твърде"&gt;За сега 2022 г. се оказва препятствие за криптовалутите. Най-голямата и най-старата от всички - биткойн, е с около 10% надолу от началото на годината. За три месеца цената на най-популярната криптовалута се понижи под 40 хил. долара четири пъти, за последно на 10 март. Оттогава насам цената на биткойн...</description></item><item><title>
					Петков призова Кремъл да си прибере Митрофанова; Байдън: При руска химическа атака "ще има отговор" на НАТО и САЩ
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327659_na_jivo_moldova_sledi_pridnestrovieto_za_eventualna.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328407.jpg?v=1648125909" alt="Петков"&gt;Руските сили имат запаси от храна, гориво и боеприпаси само за още около три дни заради разпад в логистичните вериги на армиите им. Това твърдение на украинското военно разузнаване от вчера беше определено днес като "правдоподобно" и от западните спецслужби, въпреки че за момента не може да бъде подкрепено с...</description></item><item><title>
					След утрешния ден
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326860_sled_utreshniia_den.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326851.jpg?v=1647858642" alt="След"&gt;Ден преди откриването на "Музея на бъдещето" в Дубай на 22 февруари 2022 г. Железния човек Ричард Браунинг (британският изобретател на реактивния костюм Jet Suit) прелетя през някои от най-известните места в града. Заедно със зрелищните въздушни каскади той раздаваше и "покани за бъдещето". Браунинг държи световния рекорд на "Гинес"...</description></item><item><title>
					Дигитални модели
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327520_digitalni_modeli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328512.jpg?v=1648133999" alt="Дигитални"&gt;//лоукост В Космоса със слънчеви платнаЛетенето благодарение на слънчеви платна е идея, която се върти в публичното пространство още от 1608 г., когато астронома Йоханес Кеплер обсъжда въпроса в няколко писма с колегата си Галилео Галилей. Слънчевите платна работят на принципа на познатите ни платна, но вместо от въздушни молекули,...</description></item><item><title>
					Строител на капитализма: Андрей Бабиш
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327754_stroitel_na_kapitalizma_andrei_babish.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327755.jpg?v=1648182512" alt="Строител"&gt;Бившият чешки премиер Андрей Бабиш ще бъде изправен на съд, след като прокуратурата му повдигна обвинение в измама с евросубсидии. В началото на месеца парламентът в страната свали имунитета му като депутат във връзка заради предполагаемо участие в измама за 2 млн. евро. Решението позволи на прокуратурата да завърши с...</description></item><item><title>
			Снимка на седмицата
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328092_snimka_na_sedmicata.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					Войната на Русия създава нови победители и губещи
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327402_voinata_na_rusiia_suzdava_novi_pobediteli_i_gubeshti.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327445.jpg?v=1648129234" alt="Войната"&gt;Повечето многонационални компании могат да оцелеят без руски клиенти. Животът без руски суровини обаче ще е доста по-труден. На 15 март Европейската комисия обяви нови икономически ограничения за Русия, включващи забрана за износ на европейски луксозни стоки и автомобили - все пак за олигарсите стоките от първа необходимост са по-различни....</description></item><item><title>
					20 въпроса: Златна Костова
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326921_20_vuprosa_zlatna_kostova.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326915.jpg?v=1647863386" alt="20"&gt;Благодарение на Златна Костова на малкия, големия екран и на театрална сцена оживяха много сериали и театрални постановки с перфектна адаптация от оригиналния английски на български език. Преводачка с мисия и респект към думите, името на Златна Костова е стандарт по отношение на качеството на превода. Нейният син Матей също...</description></item><item><title>
					Кино: "Карай колата ми"
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326866_kino_karai_kolata_mi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4326864.jpg?v=1647859522" alt="Кино:"&gt;Оценка: 5 от 5 Още от същото: "Изпепеляване" В Drive My Car чуваш тишината, четеш между редовете, по само поглед или жест долавяш състояния, градиш духовни биографии. Едно от важните заглавия на "София филм фест" е артистичният филм на сезона, номиниран в четири категории (главна, международна, режисура и сценарий) на...</description></item><item><title>
					Как по-високият осигурителен праг влияе на заплатата
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327893_kak_po-visokiiat_osiguritelen_prag_vliiae_na_zaplatata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328053.jpg?v=1648132482" alt="Как"&gt;Над 210 хил. високоплатени служители в България и техните работодатели ще дължат по-големи осигуровки от 1 април. От тази дата влиза в сила по-високият осигурителен доход в страната, който беше повишен с 13.3% до 3400 лв. От него ще бъдат засегнати основно хора от ИТ сектора, здравеопазването, консултантския и финансовия...</description></item><item><title>
					Домашно кино: Бен Афлек и Ана де Армас в екранизация по Патриша Хайсмит
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327449_domashno_kino_ben_aflek_i_ana_de_armas_v_ekranizaciia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327451.jpg?v=1648579958" alt="Домашно"&gt;Deep WaterЕкранизация по романа от 1957 г. на Патриша Хайсмит, на която дължим някои от най-проникновените вглеждания в човешката душа в художествената литература ("Талантливият мистър Рипли", "Непознати във влака", "Цената на солта"). Психологическият трилър под режисурата на Ейдриън Лайн ("Флашданс", "Девет седмици и половина", "Фатално привличане", "Неприлично предложение", "Лолита") ни...</description></item><item><title>
					Сложните руски дилеми на западните компании
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4326584_slojnite_ruski_dilemi_na_zapadnite_kompanii.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327440.jpg?v=1648129362" alt="Сложните"&gt;"Не трябва да осъждаме компаниите, които решават да останат в Русия, като финансиращи войната на Путин", заявява Михаел Хармс, ръководител на лобистката група Източна бизнес асоциация на Германия. Стига да не нарушават западните санкции, те трябва сами да решат дали да останат в Русия, или да напуснат. Metro и Globus,...</description></item><item><title>
					Как Орбан разширява влиянието си извън Унгария
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325450_kak_orban_razshiriava_vliianieto_si_izvun_ungariia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327447.jpg?v=1648121132" alt="Как"&gt;С наближаващите парламентарни избори в Унгария през април, на Виктор Орбан ще му е необходима всяка възможна подкрепа, за да задържи властта. За пръв път от 2010 г. унгарският премиер се изправя на избори срещу обединен фронт от 6 опозиционни формации. Последните проучвания дават лека преднина на партията му "Фидес",...</description></item><item><title>
					Унгарската диаспора - важен актив за Орбан
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328360_ungarskata_diaspora_-_vajen_aktiv_za_orban.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328363.jpg?v=1648132975" alt="Унгарската"&gt;С наближаващите парламентарни избори в Унгария през април, на Виктор Орбан ще му е необходима всяка възможна подкрепа, за да задържи властта. За пръв път от 2010 г. унгарският премиер се изправя на избори срещу обединен фронт от 6 опозиционни формации. Последните проучвания дават лека преднина на партията му "Фидес",...</description></item><item><title>
					Войната за олио и българските маслобойни
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327819_voinata_za_olio_i_bulgarskite_masloboini.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327860.jpg?v=1648050822" alt="Войната"&gt;Темата накратко Отсъствието на Украйна, която е топ фактор на пазара на слънчогледово масло, взриви световните цени, но те вече се успокояват. В България бизнесът е за милиарди, основно за износ, а големите играчи са около 15. Временната паника в купувачите утихна, сега рискът е държавата да се намеси през...</description></item><item><title>
					Сто дни, а изглеждат като хиляда
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328175_sto_dni_a_izglejdat_kato_hiliada.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328592.jpg?v=1648140628" alt="Сто"&gt;Изглежда като да е минало много време, но всъщност новото българско правителство беше избрано преди по-малко от три месеца и половина. Бурята от кризи обаче създаде толкова много събития, че първите сто дни на новата власт изглеждат като хиляда. Повечето хора смятат, че идеята през първите месеци на правителството да...</description></item><item><title>
					КапиталНО
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327900_kapitalno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328670.jpg?v=1648186422" alt="КапиталНО"&gt;"Виждам, че най-голям интерес е относно корупцията по високите етажи на властта, сменете им подсъдността, преместете ги в Софийския градски съд и съответно апелативен, но не пипайте организираната престъпност... ще настане хаос, ще настане хаос, който... вие си играете, но хаосът, който ще предизвикате в съдебната система, ще е още...</description></item><item><title>
					ЕС ще замени една трета от руския газ с американски и прави фонд за Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328795_es_shte_zameni_edna_treta_ot_ruskiia_gaz_s_amerikanski.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328812.jpg?v=1648204095" alt="ЕС"&gt;Европейският съюз и САЩ сключиха днес политическо споразумение за допълнителен внос на американски втечнен природен газ (LNG), за да може Старият континент да намали зависимостта си от руския внос. Той беше обявен от председателя на ЕК Урсула фон дер Лайен и американския президент Джо Байдън в Брюксел. На тази база...</description></item><item><title>
					Мини за шарани
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328159_mini_za_sharani.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328740.jpg?v=1648195605" alt="Мини"&gt;Вместо да я отмине с презрително мълчание, правителството на България до голяма степен легитимира руска хибридна инсинуация, според която в Черно море може би има откъснали се от котвите си морски мини, които плават на свободен дрейф. "Във връзка с информациите, че известен брой морски мини, поставени на плажа в...</description></item><item><title>
					Колко важен е природният газ за България и какви са алтернативите на Русия (инфографика)
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328728_kolko_vajen_e_prirodniia_gaz_za_bulgariia_i_kakvi_sa.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328737.jpg?v=1648195210" alt="Колко"&gt;За разлика от повечето европейски държави България не е силно зависима от природния газ. Населението е изключително слабо газифицирано (общо около 120 хил. домакинства), индустрията също (с изключение на торовите и стъкларски заводи), а основни потребители на газа са топлофикациите. Само столичното парно консумира близо 40% от природния газ. Две...</description></item><item><title>
					Защото ГЕРБ бяха такива
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328180_zashtoto_gerb_biaha_takiva.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328899.jpg?v=1648579959" alt="Защото"&gt;"Събрали се премиерът, министърът на вътрешните работи и министър на финансите, извикали полицаите и им казали "арестувайте ги тези". Така описа случилото се с него бившият министър-председател Бойко Борисов, след като беше освободен от ареста след 24 часа, които прекара там. Бившият премиер истински си вярва, че нещата в новото...</description></item><item><title>
					Мигни и парите са при теб
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4324870_migni_i_parite_sa_pri_teb.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4325383.jpg?v=1647519216" alt="Мигни"&gt;Една от първите услуги, с които финтех компаниите си създадоха лоялни клиенти и дръпнаха пред банките, бяха светкавичните и евтини преводи, които могат да се правят денонощно, дори и в почивен ден. Сега това е съвсем възможно и за местните банки, след като "Национална картова и платежна схема", която е...</description></item><item><title>
					ЕС няма да плаща руския газ в рубли. Какво ще последва от това?
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328864_es_niama_da_plashta_ruskiia_gaz_v_rubli_kakvo_shte.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328865.jpg?v=1648214786" alt="ЕС"&gt;Европейският съюз (ЕС) отхвърли категорично искането на руския президент Владимир Путин да плаща в рубли доставките на природен газ. Председателят на Европейската комисия Урсула фон дер Лайен, Германия, Полша и още няколко страни обявиха, че това няма как да стане. Преди няколко дни Путин нареди на "Газпром" руският природен газ...</description></item><item><title>
					А ти що си без каска
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328182_a_ti_shto_si_bez_kaska.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328905.jpg?v=1648215080" alt="А"&gt;Проблемът на българската позиция за руската война в Украйна - да не се изпращат там оръжия и боеприпаси, всъщност е изцяло български. Дори от утре цялата продукция от военните заводи да се насочи натам, това няма да обърне съотношението на силите. Украйна в момента може да разчита на доста масирани...</description></item><item><title>
					Царете на капитала може да бъдат детронирани от платежните платформи
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4322725_carete_na_kapitala_moje_da_budat_detronirani_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4324857.jpg?v=1647436492" alt="Царете"&gt;"Отличителната функция на банкера" започва тогава, когато той използва парите на другите"; докато използва собствените си пари, той е само капиталист", пише Уолтър Бейджхот през 1873 г., цитирайки Рикардо. Това разграничение може да звучи остаряло днес. Институционалните инвеститори (хедж фондове, взаимни фондове, пенсионни фондове, частен капитал) използват парите на други...</description></item></channel></rss>