<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Free capital.bg reader. FUCK THAT BULSHIT PAYWALL!</title><link>https://free-capital.github.io/feed.rss</link><description>Read free. Drink beer.</description><lastBuildDate>Sat, 30 Apr 2022 10:43:50 +0300</lastBuildDate><generator>Scrapy 2.5.1</generator><item><title>
                Ще има ли нова ера в отношенията между България и Румъния
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341740_shte_ima_li_nova_era_v_otnosheniiata_mejdu_bulgariia_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341747.jpg?v=1651304632" alt="Премиерът Кирил Петков, румънския му колега Николае Чука и еврокомисаря по транспорта Адина Валеан обсъдиха в Букурещ възможностите за засилване на връзките между двете страни."&gt;След еднодневното посещение на премиера Кирил Петков и други представители на българското правителство в Букурещ предстои още следващата седмица ще се създаде работна група с експерти от двете страни за работа по конкретни проекти. Втори мост Русе - Гюргево вече е в процедура на одобрение за финансиране от ЕК, следва...</description></item><item><title>
                Подкаст: Освобождението на България от руския газ / Кои са най-големите банки
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341402_podkast_osvobojdenieto_na_bulgariia_ot_ruskiia_gaz_koi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341401.jpg?v=1651219538" alt="Русия реши да използва най-тежкото си икономическо оръжие срещу България - спирането на доставките на природен газ. То обаче не се оказва толкова поразяващо"&gt;Тази седмица България влезе в световните новини, след като "Газпром" реши да наруши договора и да спре доставките, вероятно в опит да докаже "властта си". От тук прозряха две неща - стана съвсем ясно, че страната ни не може да използва нищо от изградения "Турски поток", с който бившият премиер...</description></item><item><title>
                След безкешови плащания е време и за безкартови
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338592_sled_bezkeshovi_plashtaniia_e_vreme_i_za_bezkartovi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338656.jpg?v=1650444372" alt="След безкешови плащания е време и за безкартови"&gt;Настоящото десетилетие ще се запомни с реализирането на малко очаквани глобални рискове, които доведоха до многократно ускоряване на вече протичащи процеси по автоматизация. В случая на пандемията и противоепидемичните ограничения само в рамките на 2 години бяха предизвикани структурни изменения в навиците за пазаруване. Потребители от всички възрастови групи и...</description></item><item><title>
                Ние сме гъвкава и иновативна банка. Новатори на пазара
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338641_nie_sme_guvkava_i_inovativna_banka_novatori_na_pazara.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338761.jpg?v=1651238894" alt='Мария Калчева - ръководител "Бизнес отдел - малки и средни предприятия" в ПроКредит Банк'&gt;ВизиткаМария Калчева е ръководител "Бизнес отдел - малки и средни предприятия" в ПроКредит Банк (България) ЕАД Става част от екипа на ПроКредит Банк през 2002 год. Професионалният й опит е основно в областта на банковите услуги и оценката на кредитния риск. От 2016 г. отговаря за бизнеса с малки и...</description></item><item><title>
                Аутсорсинг услугите за картови плащания намаляват разходите на финансовите институции
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330602_autsorsing_uslugite_za_kartovi_plashtaniia_namaliavat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4330601.jpg?v=1648625472" alt='Радослав Димитров - директор на дирекция "Карти и терминали" в БОРИКА'&gt;ВизиткаРадослав Димитров е директор на дирекция "Карти и терминали" в БОРИКА. Започва работа в компанията през 2002 г. като системен оператор. В периода 2005 - 2009 г. е администратор на "Система за реално време и финансово обслужване", където отговаря за администрирането на картовата система БОРИКА. През 2009 г. поема ръководството...</description></item><item><title>
                Войната в Украйна | Русия плати в долари по две емисии еврооблигации в опит да избегне фалит; Украйна се надява днес да евакуира цивилните от "Азовстал"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340023_voinata_v_ukraina_lavrov_vidia_opasnost_ot_treta.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341386.jpg?v=1651216308" alt="Генералният секретар на ООН Антониу Гутиереш се е намирал в Киев по време на ракетен обстрел в центъра на украинската столица в четвъртък вечерта, съобщиха властите."&gt;Πpeзидeнтът нa CAЩ Джo Бaйдън пoиcĸa Koнгpecът да одобри рекордните 33 млpд. дoлapa пoмoщ в пoдĸpeпa нa Уĸpaйнa в cлeдвaщитe 5 месеца. Пpeдлoжeниeтo вĸлючвa над 20 млpд. дoлapa вoeннa пoмoщ, 8.5 млpд. - икономическа, и 3 млpд. - хуманитарна. Руският президент Владимир Путин заплаши със "светкавичен" отговор всеки, който би...</description></item><item><title>
                Бойко в паралелния свят
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340862_boiko_v_paralelniia_sviat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341456.jpg?v=1651304632" alt="Бойко в паралелния свят"&gt;В сряда бившият премиер Бойко Борисов използва северния обход на Бургас за Слънчев бряг като сцена за пространна критика на правителството на Кирил Петков. "Помните ли, когато ви показвах реверсивните компресори и подменихме десетки. С най-добрите, с най-мощните, американски, най-добрата фирма, за да може да вкарваме от Турция и от...</description></item><item><title>
                Крилатият съюзник на фермерите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335424_krilatiiat_sujuznik_na_fermerite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335428.jpg?v=1650293031" alt="Крилатият съюзник на фермерите"&gt;Керкенез, степна ветрушка, белошипа ветрушка - така е известен у нас малкият грациозен сокол, който гнезди близо до хората и се храни с насекоми и дребни гризачи. Днес той може да бъде видян в района на Сакар планина, Стара Загора и Бургас, но само допреди 8-9 години се счита за...</description></item><item><title>
                Топ 5 от "Капитал": България индиректно доставя оръжия за Украйна; Класация на най-добрите банки в България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341562_top_5_ot_kapital_bulgariia_indirektno_dostavia_orujiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341561.jpg?v=1651302048" alt='Топ 5 от "Капитал": България индиректно доставя оръжия за Украйна; Класация на най-добрите банки в България'&gt;1. България индиректно доставя оръжия за УкрайнаБългария е един от големите износители на оръжие за Украйна, но не го прави открито, за да не се разсърди БСП. Това не става директно, а чрез експорт на военна продукция от България за други европейски държави, които се явяват крайни потребители. От там...</description></item><item><title>
                Класация на най-стабилните и печеливши банки в България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338889_klasaciia_na_nai-stabilnite_i_pechelivshi_banki_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4341371.jpg?v=1651213222" alt="Класация на най-стабилните и печеливши банки в България"&gt;За единадесета поредна година "Капитал" изготви класация на най-добрите банки в България. В подреждането влизат всички лицензирани в страната 17 банки без държавната ББР и клоновете на чужди финансови институции. В новото издание разглеждаме как се е представил банковият сектор през 2021 г., когато икономиката пое глътка въздух след неочаквания...</description></item><item><title>
                Какво се случи през седмицата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340516_kakvo_se_sluchi_prez_sedmicata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340633.jpg?v=1651178968" alt='Путин се е съгласил "по принцип" с участието на ООН в евакуацията на цивилни от завода "Азовстал" в украинския Мариупол, се казва в изявление след срещата на руския президент с генералния секретар на ООН Антониу Гутериш'&gt;"Газпром" обяви във вторник, че спира напълно доставките на газ за българската компания "Булгаргаз" и полската PGNiG, защото не получава навреме плащане в рубли. В сряда обаче газовите доставки за Полша се подновиха. Това стана повод за президента Румен Радев да разкритикува кабинета, че не се е заявил категорично против...</description></item><item><title>
                Предлагаме възможности за кариерно развитие и гъвкав работен процес
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337849_predlagame_vuzmojnosti_za_karierno_razvitie_i_guvkav.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339225.jpg?v=1650543683" alt="Ирина Найденова, Operations Area Manager в PokerStars"&gt;ВизиткаИрина Найденова се присъединява към PokerStars през юни 2018 г., когато се сформира оперативният отдел за обслужване на клиенти. Започва в компанията като мениджър на екип, а в началото на 2019 г. приема позицията "Оперативен мениджър" и ръководи 4 екипа. От края на 2021 г. е ръководител на целия български...</description></item><item><title>
                Грижата за хората е в основата на нашата фирмена култура
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339156_grijata_za_horata_e_v_osnovata_na_nashata_firmena.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339157.jpg?v=1650536173" alt='Омид Резвани - изпълнителен директор и собственик на "Мобайл Уейв Солюшънс"'&gt;ВизиткаОмид Резвани е в сферата на технологиите вече повече от 25 години. Завършва "Компютърни науки" в Лондон и стартира кариерата си като програмист в "Нокия" през 1996 г. Малко по-късно завършва и MBA програма към Imperial College в Лондон. След кариера в различни технологични компании през 2017 г. създава "Мобайл...</description></item><item><title>
                К10: Най-добрите банки в България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329260_k10_nai-dobrite_banki_v_bulgariia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341123.jpg?v=1651146268" alt="К10: Най-добрите банки в България"&gt;Темата накратко Банките излязоха от пандемията в добро здраве, но войната в Украйна и инфлацията носят следващото предизвикателство. Лидер в класацията на "Капитал" тази година е ДСК, която отчете рекордна печалба в историята си. Секторът се готви за края на ерата на рекордно ниските лихви. В света на финансите има...</description></item><item><title>
                Класация на банките по стабилност и риск: Между пандемията и войната
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334902_klasaciia_na_bankite_po_stabilnost_i_risk_mejdu.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340150.jpg?v=1650979259" alt="Управляваната от Питър Рубен ОББ успя да измести дългогодишния номер 1 в категорията Уникредит Булбанк, стъпвайки на по-консервативна стратегия"&gt;За повечето клиенти стабилността на банката им определено не е най-отгоре на списъка им с неща, когато я избират. Лихви, такси, обслужване, реклами, удобен клон и дори лични контакти и препоръки често влияят в много по-голяма степен. И в много случаи това е донякъде оправдано. За повечето вложители спестяванията са...</description></item><item><title>
                Илън Мъск прави "обществения площад" Twitter частна компания
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340469_ilun_musk_pravi_obshtestveniia_ploshtad_twitter.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340596.jpg?v=1651064323" alt="Социалните мрежи са изправени пред конфликт на интереси, когато хората, които определят политиките за модериране, отговарят и за растежа"&gt;Илън Мъск, най-богатият човек в света, описа Twitter като "де факто публичен градски площад". На 25 април той сключи сделка, с която да го направи частен чрез едно от най-мащабните изкупувания с левъридж в историята. Мъск, шефът на компании като автопроизводителя Tesla и аерокосмическата SpaceX, предложи оферта на стойност около...</description></item><item><title>
                Календар: Секс и драма, дегустация на уиски, ром и вино, Star Wars Quiz, цирк
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339904_kalendar_seks_i_drama_degustaciia_na_uiski_rom_i_vino.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339903.jpg?v=1650899502" alt='Създателките на фейсбук страницата "Вайръл стихове за секс и драма" Цветелина Вътева и Антония Антонова'&gt;29.04 и 12, 20 и 27.05Горчивите сълзи на Петра фон Кант. Премиера под режисурата на Пламен Марков по западногермански филм от 1972 г., режисиран от Райнер Вернер Фасбиндер и базиран на негова собствена пиеса. Театралният и филмов режисьор, актьор, автор и един от най-важните представители на Новото немско кино от...</description></item><item><title>
                Класация на банките по ефективност и рентабилност: Отново близо до рекорда
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333452_klasaciia_na_bankite_po_efektivnost_i_rentabilnost.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333454.jpg?v=1649260002" alt="Банка ДСК, в която ключовото банкиране на дребно се управлявана от Диана Митева, отчита най-голяма печалба в сектора и рекордна в историята си - 393 млн. лв."&gt;Над 70% скок на печалбата е постижение, с което всяка банка, а и всяка друга компания би искала да се похвали. Когато обаче то идва след кризисна година, числата следва да се гледат с едно наум - най-малкото защото трудният предишен период по всяка вероятност означава и по-ниска база, от...</description></item><item><title>
                КапиталНО
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340644_kapitalno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341172.jpg?v=1651151734" alt="КапиталНО"&gt;"И специално към г-н Борисов - сега си взимаш шейсетте прислужници и отивате да подарите на Путин ново кученце. Обещавам да ви уредя правителствения самолет. Може да вземеш и вашите приятели фашистите. Те, както знаеш, са под наем." Депутатът от "Продължаваме промяната" Христо Петров - Ицо Хазарта в профила си...</description></item><item><title>
                Кино: "Викингът"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339855_kino_vikingut.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341342.jpg?v=1651304633" alt='Кино: "Викингът"'&gt;+ + + и ½ от 5 Още от същото: "Зеленият рицар", "Крал Артур". The Northman на Робърт Егърс е зрелище за голям екран, базирано на същите северни предания (Саксон Граматик от XII век), използвани от Шекспир в "Хамлет". Принцът тук е Амлет, изгубеното кралство е в Исландия, добрият крал...</description></item><item><title>
                Директорът на Wizz Air: Опитваме да поддържаме същите цени, каквито имахме преди
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340459_direktorut_na_wizz_air_opitvame_da_poddurjame_sushtite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340505.jpg?v=1651059862" alt="Бяхме планирали около 7% от общия ни капацитет да работи на пазарите в Русия и Украйна. Изтеглихме този капацитет и го преразпределихме по други пазари от мрежата ни."&gt;Унгарецът Йозеф Варади е един от основателите на Wizz Air през 2003 г. Има магистърска степен по икономика от Университета за икономически науки в Будапеща и магистърска степен по право от Лондонския университет. Между 1991 и 2001 г. Варади работи в Procter and Gamble като директор продажби за глобални клиенти....</description></item><item><title>
                Класация на банките по устойчивост и динамика: В търсене на предвидимост сред шоковете
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335724_klasaciia_na_bankite_po_ustoichivost_i_dinamika_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_3168976.jpg?v=1596746486" alt="Новият лидер в категорията - Прокредит банк, чийто председател на надзорния съвет е Петър Славов, печели с по-агресивна кредитна стратегия"&gt;Съставянето на финансови отчети е като публикуването на снимки в социалните мрежи - с подходящите инструменти можете да постигнете впечатляващ вид. Това важи с пълна сила както за компаниите от реалната икономика, така и за банките - и при едните, и при другите с доза желание резултатите могат да се...</description></item><item><title>
                Един за всички, всички вместо държавата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340070_purvi_stupki_edin_za_vsichki_vsichki_za_edin_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341365.jpg?v=1651210852" alt="Един за всички, всички вместо държавата"&gt;Срещаме се с родители и деца, които ежедневно се справят със сложни здравни състояния или редки заболявания. За техните проблеми българските институции до този момент не са имали отговор, често се налага да търсят диагностициране и подкрепа в чужбина. От синдрома на ADHD до нарколепсията и хранителните разстройства. Смели хора,...</description></item><item><title>
                Съд продължи удара на КЗК по "Хиполенд"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340641_sud_produlji_udara_na_kzk_po_hipolend.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340639.jpg?v=1651061955" alt='Участието в протестите докара на "Хиполенд" и масирана атака от други държавни органи: Икономическа полиция, НАП и Главна дирекция "Надзор на пазара"'&gt;Ударът на Комисията за защита на конкуренцията (КЗК) срещу веригата за играчки "Хиполенд" се завъртя през трети съд, който отсъди в синхрон с антимонополното ведомство. Веригата е глобена формално заради промоция с продукти на Lego, защото нямало от всички модели във всички вериги постоянно. Реално, КЗК беше ползвана като бухалка...</description></item><item><title>
                Книга: "Светът на Софи" от Юстайн Гордер
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339859_kniga_svetut_na_sofi_ot_justain_gorder.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341341.jpg?v=1651304634" alt='Книга: "Светът на Софи" от Юстайн Гордер'&gt;Издателство "Дамян Яков", преводът на български език е на Яна Кожухарова. Книгата се продава в два варианта: с твърда (28 лв.) и с мека корица (22 лв.). Норвежкият писател Юстайн Гордер смята, че способността да се учудваме на света е единственото нещо, което ни е необходимо, за да бъдем добри...</description></item><item><title>
                Плащането за газ в рубли: може или не може
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341162_plashtaneto_za_gaz_v_rubli_moje_ili_ne_moje.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341160.jpg?v=1651150533" alt="Премиерът Кирил Петков и финансовия министър Асен Василев твърдо заявиха, че България при никакви условия не предвижда плащане в рубли"&gt;Допълнен с позиция на Асен Василев към 17:30 ч. Руската държавна компания "Газпром" спря доставките за България и Полша защото не са се съобразили с указа на президента Владимир Путин да се плаща в рубли по предложената от Руската централна банка схема. А именно в нашия случай "Булгаргаз" е трябвало...</description></item><item><title>
                Credissimo продължава успешната си международна експанзия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340826_credissimo_produljava_uspeshnata_si_mejdunarodna.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340825.jpg?v=1651304634" alt="Credissimo продължава успешната си международна експанзия"&gt;До края на годината българската финтех компания Credissimo планира да започне работа на още един пазар в Латинска Америка. Шест години след старта на международната си експанзия водещата в онлайн кредитирането компания продължава с разширяването на пазарите си зад граница. След последно добавения и развиващ се успешно пазар - Колумбия,...</description></item><item><title>
                Неочакваното газово освобождение на България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340858_neochakvanoto_gazovo_osvobojdenie_na_bulgariia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341232.jpg?v=1651157195" alt="Неочакваното газово освобождение на България"&gt;Темата накратко Спирането на доставките от Русия не се оказва така фатално за България, както очакваха някои политици и анализатори Независимостта от Москва може да се окаже търсен резултат от българското правителство Действията на "Газпром" дори могат да донесат позитив за политическото и икономическото бъдеще на страната Русия реши да...</description></item><item><title>
                Атаката на Румен Радев e със сплотяващ ефект за коалицията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340838_splotiavashtata_ataka_na_radev_za_koaliciiata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340842.jpg?v=1651114804" alt="Войната на Путин в Украйна раздели политически президента и премиера."&gt;Само преди седмица изглеждаше, че съгласието за военната помощ за Украйна в правителството е окончателно минирано. И само за няколко дни именно този въпрос заздрави коалицията, а до голяма степен подреди политическите играчи по истинските им места. След изтощителните спорове по темата между четирите управляващи формации спирането на руския газ...</description></item><item><title>
                Alphabet с по-ниски резултати от очакваното, YouTube се представя най-зле
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340746_alphabet_s_po-niski_rezultati_ot_ochakvanoto_youtube.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340745.jpg?v=1651097167" alt="Най-добре се представя подразделението за облачни технологии Google Cloud"&gt;Финансовите резултати на американския технологичен гигант Alphabet за първото тримесечие показват, че повечето от дивизиите на компанията са донесли по-малко приходи от очакваното. Най-зле представящото се подразделение е YouTube, като платформата за видеосъдържание отчита приходи 6.87 млрд. долара при прогнози за 7.51 млрд. долара. Общите приходи на Alphabet възлизат на...</description></item><item><title>
                Колко е важно да бъдеш сам: изложбата "Басейн Рай" на Яна Лозева
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339998_kolko_e_vajno_da_budesh_sam.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4339982.jpg?v=1651304634" alt='Колко е важно да бъдеш сам: изложбата "Басейн Рай" на Яна Лозева'&gt;Всяко лято Яна Лозева посещава къщата на баба си и дядо си в Любимец, всеки път малкият град намира как да провокира фотографа в нея. Изложбата "Басейн Рай" в галерия "Васка Емануилова" идва година след като Лозева представя фотокнига със същото заглавие. Снимките са правени през последните пет години, без...</description></item><item><title>
                Spotify отчете 2 млн. повече абонати въпреки трудностите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340748_spotify_otchete_2_mln_poveche_abonati_vupreki.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340761.jpg?v=1651097179" alt="Spotify прогнозира, че ще продължи да се разширява с още по-бързи темпове и ще прибави 5 млн. абонати през следващото тримесечие въпреки общия отлив от стрийминг услугите"&gt;Spotify се похвали с 2 млн. повече абонати и 24% годишен ръст на приходите през първото тримесечие. Добрите резултати на музикалната стрийминг платформа идват въпреки загубените потребители поради оттеглянето ѝ от руския пазар. Шумът около подкаста на Джо Рогън и бойкотът на няколко известни изпълнители също не са успели да...</description></item><item><title>
                Театър: "Укротяване на опърничавата" (реж. Стайко Мурджев)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337612_teatur_ukrotiavane_na_opurnichavata_rej_staiko_murdjev.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337610.jpg?v=1650897817" alt='Театър: "Укротяване на опърничавата" (реж. Стайко Мурджев)'&gt;"Укротяване на опърничавата" е от ранните комедии на Шекспир, които той създава след идването си в Лондон. Тук младият автор като че ли напипва своя собствен стил, подражавайки на вече установените в Ренесанса театрални модели, но и всеки път привнася нещо неочаквано и ново. Така комедията е написана по модела...</description></item><item><title>
                Спирането на газа е очевидна провокация към ЕС
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340536_spiraneto_na_gaza_e_ochevidna_provokaciia_kum_es.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340929.jpg?v=1651126835" alt="Спирането на газа е очевидна провокация към ЕС"&gt;Истеричен ход на Путин, който трябва да срещне твърд и общ отговор Радан Кънев, евродепутат от "Демократична България", във фейсбук От седмици беше ясно (аз предупреждавах и от трибуната на ЕП), че ситуацията с доставките на газ ще ескалира и ако ЕС не наложи ембарго, Путин ще започне да го...</description></item><item><title>
                Все повече банки и експерти очакват ЕЦБ да вдигне лихвата през юли
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340779_vse_poveche_banki_i_eksperti_ochakvat_ecb_da_vdigne.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340778.jpg?v=1651097210" alt="ЕЦБ може да се наложи да вдигне по-рано лихвите"&gt;Все повече експерти и финансови институции очакват Европейската централна банка (ЕЦБ) да повиши основния лихвен процент през юли. Това се случва, след като президентът на ЕЦБ Кристин Лагард предупреди няколко пъти, че Европа се нуждае от по-плавен подход спрямо борбата с инфлацията спрямо Федералния резерв на САЩ, съобщава Financial Times....</description></item><item><title>
                Втори опит за освобождаване на индустриалния коноп в България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340757_vtori_opit_za_osvobojdavane_na_industrialniia_konop_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340868.jpg?v=1651089922" alt="Насажденията с индустриален коноп ще се увеличат значително, ако се позволи преработката на растението у нас"&gt;"Покрай сухото гори и суровото" е стара българска поговорка, която добре описва политиката на България към ненаркотичния индустриален коноп. В момента държавната политика към него е силно репресивна и почти еднаква с тази към марихуаната. Резултатите от това са налице - съседните на България държави (особено Румъния) са предпочитана локация...</description></item><item><title>
                Итън Пиърс: Идеята на Web3 е да имаме вяра в технологията, а не в малко на брой хора, които да взимат решения
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340690_itun_piurs_ideiata_na_web3_e_da_imame_viara_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340688.jpg?v=1651304634" alt="Итън Пиърс ще бъде лектор на тазгодишното издание на Digitalk"&gt;Итън Пиърс е директор в CryptoAssets Institute, организация, чиято цел е да популяризира децентрализирани технологии. Пиърс е и партньор във фонда за рисков капитал Borderless Ventures. Пиърс ще бъде един от лекторите на тазгодишното издание на технологичната конференция Digitalk. На нея той ще говори за основната идея на движението Web3,...</description></item><item><title>
                Meta расте по-бавно, но инвеститорите ѝ дават нов шанс
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341059_meta_raste_po-bavno_no_investitorite_davat_nov_shans.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341065.jpg?v=1651141486" alt="Марк Зукърбърг продължава да залага на дългосрочните инвестиции в изкуствен интелект и метавселената, които според него ще са важни за бъдещия растеж на компанията."&gt;Собственикът на социалната мрежа Facebook Meta отчете най-бавния ръст на приходите си, откакто компанията се търгува на борсата. Въпреки това цената на акциите ѝ се покачи, тъй като печалбите са по-добри от очакваните предвид затрудненията от началото на годината като последиците от войната в Украйна и растящата конкуренция. Meta отчете...</description></item><item><title>
                Оптимизирайте разходите за енергия на вашата фирма с ТОКИ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340071_optimiziraite_razhodite_za_energiia_na_vashata_firma_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340269.jpg?v=1651304635" alt="Оптимизирайте разходите за енергия на вашата фирма с ТОКИ"&gt;Защо пасивно да приемате определените цени на доставчиците от последна инстанция, ако можете да договорите цени и условия за енергията, която използвате? Защо да бъдете принудени да купувате от "служебно назначен" доставчик, ако можете да изберете от кого? Бъдете свободен потребител на енергия и осигурете повишена производителност и рентабилност за...</description></item><item><title>
                Web3: Мечтата за нов интернет
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340539_web3_mechtata_za_nov_internet.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340538.jpg?v=1651061142" alt="Shutterstock"&gt;Темата накратко Екосистемата около криптовалутите иска да създаде нова, децентрализирана версия на интернет. Web3 обещава интернет, базиран на вяра в блокчейн технологията, но критиците посочват, че самата екосистема е силно централизирана. Темата за Web3 ще бъде един от акцентите на конференцията Digitalk. Криптовалутите бяха само началото. Движението, което превърна някогашното...</description></item><item><title>
                Как ще се справят заводите със спирането на газа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340860_kak_shte_se_spraviat_zavodite_sus_spiraneto_na_gaza.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340866.jpg?v=1651157850" alt='От "Лукойл Нефтохим" твърдят, че имат алтернативен доставчик, който да осигури природен газ при нужда.'&gt;Въпреки че България е почти изцяло зависима от руския газ, ако се стигне до пълно прекъсване на доставките, това няма да има критично въздействие върху България. Населението е изключително слабо газифицирано (общо около 120 хил. домакинства), индустрията също (с изключение на торовите и стъкларските заводи), а основни потребители на газа...</description></item><item><title>
                100% лъжи от ГЕРБ за газовата диверсификация и "Турски поток"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340856_100_luji_ot_gerb_za_gazovata_diversifikaciia_i_turski.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340855.jpg?v=1651087299" alt='Лидерът на ГЕРБ Бойко Борисов направи всичко възможно, за да обслужи интересите на Русия със скоростно изграждане на "Турски поток", и заедно с това забави интерконектора с Гърция, за да няма България алтернативи'&gt;"Една лъжа, повторена сто пъти, става истина" е един от популярните цитати, приписван на Йозеф Гьобелс, министър на пропагандата на нацистка Германия. Лидерът на ГЕРБ и бивш премиер Бойко Борисов е доказал, че следва стриктно това указание. През 2021 г., след завършването на газопровода "Турски поток" през България той обяви,...</description></item><item><title>
                Credi Yes - 13 години отговорно кредитиране
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340148_credi_yes_-_13_godini_otgovorno_kreditirane.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340152.jpg?v=1651304635" alt="Credi Yes - 13 години отговорно кредитиране"&gt;През месец април една от водещите компании в потребителското и ипотечното кредитиране - Credi Yes, става на 13 години. За този период фирмата се е доказала като доверен партньор на хиляди българи. През 2014 година дружеството започна национална експанзия и днес има над 90 офиса в цялата страна, а броят...</description></item><item><title>
                Новият облик на Атанасовското езеро
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330665_noviiat_oblik_na_atanasovskoto_ezero.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338602.jpg?v=1650435811" alt="Строеж до Атанасовското езеро"&gt;Атанасовското езеро в северния край на Бургас е един от символите на града. Благодарение на добива на сол, който се извършва там от над 100 години, районът е с уникална екосистема - дом на множество редки птици, своеобразен СПА комплекс с откритите си басейни с кал и луга. И макар...</description></item><item><title>
                Първата частна космическа мисия приключи успешно
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340240_purvata_chastna_kosmicheska_misiia_prikljuchi_uspeshno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340238.jpg?v=1651037875" alt="Екипажът на първата частна космическа експедиция кацна в Атлантическия океан."&gt;Екипажът на първата изцяло частна космическа мисия се приземи успешно в Атлантическия океан, след като експедицията на американския стартъп Axiom Space продължи със седмица повече от очакваното. Това е исторически момент, след като до момента на Международната космическа станция (МКС) никога не беше стъпвал екипаж, който не е там като...</description></item><item><title>
                Олексий Арестович: Ситуацията за руските войски в Украйна е безнадеждна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340234_oleksii_arestovich_situaciiata_za_ruskite_voiski_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340236.jpg?v=1650985982" alt="Олексий Арестович: Ситуацията за руските войски в Украйна е безнадеждна"&gt;Два месеца след инвазията в Украйна руските войски се оттеглиха от района на Киев, но официално Кремъл заяви, че планира "да установи пълен контрол" над Донбас и южните райони на страната. Украинското ръководство от своя страна не възнамерява да се отказва от окупирани както в предишни, така и в сегашната...</description></item><item><title>
                Инвеститори се подготвят Русия да изпадне в неплатежоспособност
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339863_investitori_se_podgotviat_rusiia_da_izpadne_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340228.jpg?v=1651039239" alt="Западните санкции ограничават достъпа на Русия до нейни резерви в размер на около 300 млрд. долара, съхранявани в банки в чужбина."&gt;С приближаването на 4 май, когато изтича гратисният период, в който Русия може да изплати падежиралите преди месец близо 650 млн. долара външен дълг, инвеститорите се приготвят страната да изпадне в неплатежоспособност. Притежателите на руски държавни облигации вече обмислят възможностите си, а те не изглеждат обнадеждаващи - евентуални съдебни или...</description></item><item><title>
                България е договорила LNG доставки и няма да плаща в рубли, за да угоди на "Газпром"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340360_rusiia_spira_dostavkite_na_gaz_za_bulgariia_ot_27.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340473.jpg?v=1651072078" alt="Енергийният министър Александър Николов обяви, че страната е подготвена с алтернативни доставки."&gt;Вчера руската държавна компания "Газпром" обяви, че спира доставките на газ за България, без да посочи конкретни причини за това. "Българската страна е изпълнила изцяло задълженията си и е извършила всички плащания, изисквани по настоящия договор, своевременно, стриктно и в съответствие с неговите клаузи", обясниха от "Булгаргаз". Въпреки че страната...</description></item><item><title>
                Ново място: Sorrento Pizza &amp; Grill
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339969_novo_miasto_sorrento_pizza_grill.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339966.jpg?v=1650915612" alt="Италиански ресторант Sorrento"&gt;Бурата е свежо италианско сирене, което произхожда от Южна Италия. Неслучайно е кръстено така - Buratta на италиански означава маслен. Най-често се прави с краве мляко, тъй като то е по-разпространено и по-евтино от биволското. Сиренето бурата буквално се топи в устата - представлява моцарела, която се оформя на торбичка...</description></item><item><title>
                Проблемите на Netflix може да са предупреждение за стрийминг бизнеса
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339292_problemite_na_netflix_moje_da_sa_preduprejdenie_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339290.jpg?v=1651047340" alt="Проблемите, които Netflix отчете при последния си финансов отчет, може да се окажат ключови за бъдещето на бранша"&gt;Гледането на филми и сериали през платформи за стрийминг услуги се превърна в голяма част от животите ни по време на пандемията. Нейният край обаче дойде и веднага започнаха да се появяват проблеми в индустрията, която в последното десетилетие се характеризира главно с увеличаване на абонатите и парите за продукции....</description></item><item><title>
                Руските компании трябва да свалят ценните си книжа от чужди борси до 5 май
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340239_ruskite_kompanii_triabva_da_svaliat_cennite_si_knija.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340248.jpg?v=1651045047" alt="Няколко големи руски компании са листнати на чуждестранни борси, но след началото на руската офанзива в Украйна на 24 февруари западните борси спряха търговията с руски ценни книжа."&gt;Руските компании трябва да свалят депозитарните си разписки от международните борси до 5 май и да ги конвертират в местни ценни книжа, за да се намали контролът на чужденци върху фирмите. Президентът Владимир Путин подписа закона, а централната банка издаде инструкции. Изискването не се отнася до руски компании, които са...</description></item><item><title>
                "Бианор холдинг" ще разпредели дивидент за почти 3 млн. лв.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340510_bianor_holding_shte_razpredeli_divident_za_pochti_3.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340512.jpg?v=1651051328" alt='Костадин Йорданов, съосновател и основен акционер в "Бианор"'&gt;"Бианор холдинг" ще изплати близо 3 млн. лв. (2 903 454.60 лв.) на акционерите си, след като решението бе взето на общо събрание на акционерите, проведено на 26 април. Инвеститорите в дружеството, чийто капитал е разпределен в 675 хил. акции, ще получат около 4.30 лв. на акция бруто или 4.08...</description></item><item><title>
                Мандатът на съдебния инспекторат стигна до КС, решението ще важи и за ВСС
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340554_mandatut_na_sudebniia_inspektorat_stigna_do_ks.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340558.jpg?v=1651055936" alt="Теодора Точкова, главен инспектор на Инспектората към Висшия съдебен съвет."&gt;Пленумът на Върховния административен съд (ВАС) реши да сезира сезира Конституционния съд с въпрос, който отдавна витае в съдебната система, а и в парламента - може ли инспекторите в Инспектората на ВСС (ИВСС), както и главният съдебен инспектор Теодора Точкова, да изпълняват функциите си в условията на изтекъл мандат или...</description></item><item><title>
                Приходите на Microsoft продължават да растат с двуцифрени темпове
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340607_prihodite_na_microsoft_produljavat_da_rastat_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340608.jpg?v=1651058858" alt="Unsplash"&gt;Microsoft обяви приходи от над 49 млрд. долара за първите три месеца на 2022 г., което е ръст от близо 20% в сравнение с миналата година. Нетната печалба е нараснала с 8% и е достигнала 16.7 млрд. долара. "Навлизаме в нова ера, в която всяка компания ще се превърне в...</description></item><item><title>
                Прогнозите за все по-висока инфлация и по-нисък растеж в България се увеличават
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340468_prognozite_za_vse_po-visoka_inflaciia_po-nisuk_rastej.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340600.jpg?v=1651060991" alt="Прогнозите за все по-висока инфлация и по-нисък растеж в България се увеличават"&gt;Все повече институции, които изготвят икономически прогнози за България, ревизират очакванията си за инфлация и икономически ръст през тази година. Посоката е потребителски цени нагоре, а ръст на БВП надолу. Най-песимистична обаче засега е прогнозата на Виенския икономически институт (wiiw). Техните експерти очакват средногодишната инфлация в България през тази година...</description></item><item><title>
                "Газпром" спря газа на Полша в нарушение на договора
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340361_gazprom_spria_gaza_na_polsha_v_narushenie_na_dogovora.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340362.jpg?v=1651003195" alt="Русия изпълнява заканата си да спре снабдяването за страните, които отказват искането на Кремъл за плащане в рубли."&gt;Русия спира доставките на природен газ за Полша в сряда сутринта, също както и за България. По този начин енергийният конфликт между ЕС и Москва заради войната в Украйна навлиза в нова фаза. Решението на президента Владимир Путин идва, след като във вторник правителството във Варшава санкционира "Газпром" заедно с...</description></item><item><title>
                Петдесет процента доходност или достъпно ново жилище
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339073_petdeset_procenta_dohodnost_ili_dostupno_novo_jilishte.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339074.jpg?v=1650529547" alt="Петдесет процента доходност или достъпно ново жилище"&gt;Кои са KONSTRUKTIVE? KONSTRUKTIVE започва началото си през 2005 г. като архитектурно бюро. Оттогава в компанията сме проектирали и реализирали над 400 инвестиционни проекта. През 2015 г. KONSTRUKTIVE създава два нови отдела - недвижими имоти и управление на строителни инвестиции. По този начин обхванахме целия строително-инвестиционен процес - от намирането...</description></item><item><title>
                Как ще се увеличат парите на лекарите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339866_kak_shte_se_uvelichat_parite_na_lekarite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339868.jpg?v=1650920951" alt="Как ще се увеличат парите на лекарите"&gt;Как парите на лекарите и медицинските сестри да се увеличат, така че да отразяват реалния им труд, е въпрос, на който управляващите не успяват да намерят отговор вече десетилетия наред. Всяка година бюджетът на здравната каса се увеличава, но това не означава, че официалните заплати на медиците растат. Вместо това,...</description></item><item><title>
                МВФ: Инфлацията вероятно няма да заглъхне и следващата година
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339899_mvf_inflaciiata_veroiatno_niama_da_zagluhne_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339993.jpg?v=1650924502" alt='"Ние знаем че глобализацията не беше перфектна. И не вдигна всички лодки. Светът ще бъде различен и въпросът е как ще върви напред", каза Кристалина Георгиева, директор на МВФ'&gt;Международният валутен фонд (МВФ) не предвижда периодът на висока инфлация да приключи нито тази, нито следващата година. Това обяви на специална среща с български журналисти директорът на МВФ Кристалина Георгиева, която отговори на въпроси за икономическата ситуация в региона, в света и припокрилите се кризи - военна и пандемична. "Няма...</description></item><item><title>
                Директорът на "Кинтекс" е бил уволнен по непроверен граждански сигнал
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339936_direktorut_na_kinteks_e_bil_uvolnen_po_neproveren.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339932.jpg?v=1650913454" alt='Александър Михайлов остава директор на "Кинтекс" до решението на съда'&gt;Директорът на "Кинтекс" Александър Михайлов е бил уволнен по непроверен сигнал на гражданин, а одит от инспектората на Министерството на икономиката не е бил извършван. Това става ясно от документи, изпратени от едноличния собственик - Държавната консолидационна компания (ДКК), до ръководството на оръжейния търговец. Те опровергават публично оповестените твърдения на...</description></item><item><title>
                Оръжията на раздора
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339986_bulgariia_vsushtnost_e_edin_ot_nai-golemite_iznositeli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341091.jpg?v=1651142360" alt="Макар и индиректно, българско оръжие стига до украинската армия"&gt;Текстът е обновен на 28 април Създалата се взривоопасна ситуация в управляващата коалиция за и против военна помощ за Украйна се използва от ГЕРБ и президента за политически цели. България индиректно доставя оръжия за Украйна и това е ясно както за партньорите ни от ЕС и НАТО, така и за...</description></item><item><title>
                Илън Мъск купува Twitter за 44 млрд. долара и планира сериозни промени
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340032_ilun_musk_kupuva_twitter_za_44_mlrd_dolara_i_planira.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340033.jpg?v=1650958759" alt="Намерението на Мъск е да подобри функционалностите в платформата и да повиши доверието в нея"&gt;Twitter обяви, че е сключила окончателно споразумение, според което компанията ще бъде придобита изцяло от Илън Мъск. Цената е 54.20 долара на акция в брой в сделка на стойност приблизително 44 млрд. долара. След приключване на сделката Twitter ще стане частна компания и няма да се търгува на борсата. Брет...</description></item><item><title>
                Германия не вижда ядрената енергия като отговор на енергийната криза
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338854_germaniia_ne_vijda_iadrenata_energiia_kato_otgovor_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338853.jpg?v=1650960301" alt="Макар и на пръв поглед ядрената енергия да носи отговорите на германските енергийни нужди, политиците в Германия не са готови да заложат на нея"&gt;Руската инвазия в Украйна доведе до санкции срещу Москва, като част от тях са насочени към енергийния сектор. Те със сигурност ще променят енергийния пазар и ще доведат до значително намаляване на руската зависимост. Една от страните, в които това ще се случи със сигурност, е Германия. Страната е внесла...</description></item><item><title>
                Дигиталните валути на централните банки ще се ползват с доверието, което липсва при криптоактивите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339159_digitalnite_valuti_na_centralnite_banki_shte_se.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340132.jpg?v=1650966984" alt="Растящият интерес към крипто пазара, който към момента се оценява на 2 трлн. долара, крие рискове за финансовата стабилност, смята управляващият директор на МВФ Кристалина Георгиева"&gt;Съвременните дигитални валути като криптоактивите, произтичащи от частния сектор, са нестабилни и не могат пълноценно да изпълняват функциите на пари. Но те са доказали своите ползи и са дали начало на технологии, които могат да стоят в основата на съвременната финансова система. На тази база вече голяма част от централните...</description></item><item><title>
                Какво споделиха три компании за бизнес климата в Бургас
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333418_kakvo_spodeliha_tri_kompanii_za_biznes_klimata_v_burgas.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339996.jpg?v=1650923786" alt="Shutterstock"&gt;На 28 април 2022 г. (четвъртък) ще се проведе Среща на бизнеса в Бургас и региона, като повече информация за събитието може да откриете на сайта му. За да получите материали около събитието, да се включите онлайн или на живо и да зададете своите въпроси към участниците, може да се...</description></item><item><title>
                Войната в Украйна поставя под натиск сектора на биогоривата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338751_voinata_v_ukraina_postavia_pod_natisk_sektora_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339212.jpg?v=1650962354" alt="Войната в Украйна поставя под натиск сектора на биогоривата"&gt;Нахлуването на Русия в Украйна "значително смути селскостопанските пазари, създавайки повече несигурност по отношение на бъдещата глобална наличност на зърнени и маслодайни култури", подчертава ЕК в своята краткосрочна перспектива за селскостопанските пазари през 2022 г. Двете страни в Черноморския регион са отговорни за около една четвърт от глобално търгуваната пшеница...</description></item><item><title>
                Седмичен бюлетин за маркетинг и реклама (26 април)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339926_sedmichen_bjuletin_za_marketing_i_reklama_26_april.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4305793.jpg?v=1651304636" alt="Седмичен бюлетин за маркетинг и реклама (26 април)"&gt;На българския пазар Соня Момчилова е новият председател на Съвета за електронни медии Соня Момчилова беше назначена от президента Румен Радев през лятото на 2021 година, след като Ивелина Димитрова подаде оставка Назначената от президента преди година в Съвета за електронни медии (СЕМ) Соня Момчилова стана негов председател няколко дни...</description></item><item><title>
                Българската млада компания Rush привлече инвестиция от 2.5 млн. eвро
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340001_bulgarskata_mlada_kompaniia_rush_privleche_investiciia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340000.jpg?v=1650928763" alt="Създателите на Rush - Станислав Станков (отляво) и Кирил Кирилов."&gt;Българското приложение Rush, проследяващо пътя на онлайн поръчките, затвори инвестиционен рунд в размер на 2.5 млн. евро. Голяма част от свежия капитал се осигурява от фондовете LAUNCHub Ventures и Eleven Ventures, които вземат участие в сделката с по 1 млн. евро. Останалите средства са осигурени от бизнес ангели. Пътят на...</description></item><item><title>
                Heineken предупреждава, че ще повиши цената на бирата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340143_heineken_preduprejdava_che_shte_povishi_cenata_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340144.jpg?v=1650969514" alt="Нетните приходи за първото тримесечие са нараснали с 24.9% до 5.8 млрд. евро, в резултат на което нетната печалба за тримесечието възлиза на 417 млн. евро, увеличение от над два пъти в сравнение с предходната година"&gt;Нидерландската пивоварна група Heineken обяви, че ще повиши още цената на бирата, тъй като очаква "значително" увеличение на разходите. Поради премахването на ограниченията, въведени заради пандемията от коронавирус, и завръщането на клиентите в баровете и заведенията Heineken, втората по големина пивоварна компания в света, е продала повече бира от предвиденото...</description></item><item><title>
                ЕС подготвя "интелигентни санкции" срещу вноса на руски петрол
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337709_es_podgotvia_inteligentni_sankcii_sreshtu_vnosa_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340130.jpg?v=1650966768" alt="Русия е най-големият доставчик на петрол за Европа, осигурявайки 26% от вноса на петрол от ЕС през 2020 г."&gt;Европейският съюз (ЕС) наложи пет поредни пакета от санкции срещу Русия, като замрази половината от резервите на централната банка, ограничи износа на технологии, за да попречи на дългосрочния технологичен напредък на страната, блокира над 70% от банковите активи на страната. Страните от ЕС остават единни в решимостта си да отговорят...</description></item><item><title>
                Вук Радович: Скоро ще доставяме дизел от Гърция до Македония по тръба
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340222_vuk_radovich_skoro_shte_dostaviame_dizel_ot_gurciia_do.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340232.jpg?v=1650979610" alt='Вук Радович, управителят на ОКТА, говори пред "Капитал" за плановете за развитие на ВЕИ на неговата компания'&gt;Преди дни гръцката Hellenic Petroleum пусна в действие нов соларен мегапарк в Кожани, Северна Гърция, което е тамошният аналог на комплекса "Марица-изток" в България. Централата е разположена върху терен с 2.5 км дължина и 1.5 км ширина и ще има мощност 204.3 мВт. Проектът е част от цялостния план за...</description></item><item><title>
                Нуриел Рубини за надигащата се стагфлационна буря
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340076_nuriel_rubini_za_nadigashtata_se_stagflacionna_buria.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340114.jpg?v=1650964284" alt="Нуриел Рубини за надигащата се стагфлационна буря"&gt;Нуриел Рубини, почетен професор по икономика в Stern School of Business на Нюйоркския университет и главен икономист в Atlas Capital Team, специализирана в хеджиране на рискове, в коментар за Project Syndicate Новата реалност, с която трябва да се справят много напреднали икономики и нововъзникващи пазари, е по-висока инфлация и забавяне...</description></item><item><title>
                Маймуните отиват на юг
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333730_maimunite_otivat_na_jug.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334127.jpg?v=1650544153" alt="Arctic Monkeys"&gt;България е страна, която влиза в турнетата най-често на вече залязващи групи. Това ще се промени във вечерта на 12 август, когато на пристанището в Бургас първо гостуване в България ще направят Arctic Monkeys, все още в зенита си като комерсиална релевантност и с дългоочакван албум, планиран по-късно тази година....</description></item><item><title>
                Европейската комисия предложи на компаниите в съюза да продължат да плащат за руския газ в евро
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339834_evropeiskata_komisiia_predloji_na_kompaniite_v_sujuza.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339842.jpg?v=1650875336" alt='Указът на руския президент изисква плащането на газовите доставки вече да става в рубли. "Компаниите с такива договори не трябва да се съобразяват с руските искания", казва в отговор до "Капитал" комисията'&gt;Европейската комисия предложи в края на миналата седмица компаниите в съюза да продължат да плащат за газ в евро. Москва обаче ще трябва да реши дали да се съобрази с това решение. Ако руската страна откаже да приема плащания в друго освен в рубли, европейските купувачи ще бъдат изложени на...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340192_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                БСП реши да "нюансира" позицията си по въоръжаването на Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340341_bsp_reshi_da_njuansira_poziciiata_si_po_vuorujavaneto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340339.jpg?v=1651001189" alt='Парламентът ще гласува мандат на правителството да изпраща "военно-техническа помощ" на Украйна, но това вероятно няма да доведе до излизането на БСП от коалицията.'&gt;Кабинетът "Петков" е напът да оцелее след още едно препятствие - доставките на оръжие за Украйна. Такъв извод може да се направи след заседанието на Съвета на коалицията от вторник вечерта. Въпреки че четирите партии не излязоха с конкретно решение и обясниха, че обсъжданията ще продължат и идните дни, позициите...</description></item><item><title>
                Гинка Върбакова вече има най-големия действащ соларен парк в България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340275_ginka_vurbakova_veche_ima_nai-golemiia_deistvasht.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340273.jpg?v=1650984898" alt="Гинка Върбакова влезе в публичното пространство през 2018 г., когато участва в процедурата за придобиването на дружествата на CEZ. Сега става един от основните инвеститори в нови мощности у нас."&gt;За първи път от десетилетие в България настъпва промяна в подреждането на най-големите фотоволтаични централи. От тази година първото място се държи от новоизграждащия се соларен парк на Гинка Върбакова (която стана известна покрай опита да купи бизнеса на CEZ) край пазарджишкото село Априлци. Нейната лицензирана за работа инсталирана мощност...</description></item><item><title>
                И Албания с амбиции за газов хъб на Балканите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340622_i_albaniia_s_ambicii_za_gazov_hub_na_balkanite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340620.jpg?v=1651061314" alt="През март 2021 г. Албания подписа споразумение с Exxon Mobil и Excelerate Energy за терминал за втечнен природен газ във Вльора"&gt;Албания може да се превърне в ключов играч в европейския газов сектор, след като американската компания Excelerate Energy обяви плановете си да използва страната като хъб за доставянето на природен газ в останалата част от региона. Компанията ще осигури плаващи електроцентрали в Албания, за да увеличи производството на електричество и...</description></item><item><title>
                Kонсултативният съвет за Зелената сделка ще има нов състав и ще бъде рестартиран
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340559_konsultativniiat_suvet_za_zelenata_sdelka_shte_ima_nov.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340630.jpg?v=1651061414" alt="Новият консултативен съвет ще бъде към вицепремиерът по климатични политики Борислав Сандов"&gt;Създаденият през 2020 г Консултативен съвет за Европейската зелена сделка, който обаче не успя да върши кой знае каква работата в условията на пандемия и политическа несигурност, сега ще бъде възкресен, става ясно от проекторешение за създаване на актуален и действащ състав на съвета. Документът ще престои за обществено обсъждане...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340727_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Войната в Украйна | Американска визита в Киев; Русия започна нови атаки в източна и южна Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337575_posledni_novini_voinata_rusiia_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339847.jpg?v=1650875665" alt="Американската делегация, водена от Блинкен и Лойд Остин, остана няколко часа в Киев и даде изявления едва след връщането си в Полша. САЩ ще продължи да доставя оръжия на Украйна, стана ясно след срещата"&gt;Руската армия официално обяви в петък, че в средата на настоящата седмица е започнала втората фаза на "специалната операция" в Украйна, чиято цел е установяване на пълен контрол над Донбас и Южна Украйна, като се осигури сухопътен коридор до Крим и се търси подстъп към Приднестровието в Молдова. В събота...</description></item><item><title>
                Европа ще трябва да намери заместители на руския газ по-бързо, отколкото планираше
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340624_evropa_shte_triabva_da_nameri_zamestiteli_na_ruskiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340667.jpg?v=1651064516" alt="Европа получава около 40% от своя газ от Русия, а миналогодишните доставки възлизат на 144 млрд. куб. метра."&gt;След като руската газова компания "Газпром" внезапно прекъсна доставките за България и Полша без предупреждение и без правно основание, цената на газа в Европа се повиши, а останалите "неприятелски" за Русия страни вече се питат коя от тях ще е следваща. Полският премиер Матеуш Моравецки определи действието като "директна атака...</description></item><item><title>
                Приходите на БТК отново надхвърлят 1 млрд. лв. Но А1 дори ги надскача
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340719_prihodite_na_btk_otnovo_nadhvurliat_1_mlrd_lv_no_a1.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340766.jpg?v=1651071709" alt="Общите абонати на БТК са нараснали с 6% до 4.81 млн. души"&gt;Приходите на "Българска телекомуникационна компания" за 2021 г. са нараснали с 6% до 1.08 млрд. лв., показват резултатите на компанията майка United Group. Печалбата преди данъци, такси, лихви и амортизация (EBITDA) е скочила още по-силна - 12% до 452 млн. лв., се посочва в презентацията на United Group. Миналата година...</description></item><item><title>
                Превозвачи със спорни искания блокираха големите градове
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340736_prevozvachi_blokiraha_golemite_gradove_zaradi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340844.jpg?v=1651081454" alt="Сред исканията на протестиращите са второкласните пътища да останат безплатни, както и отпадане на биодобавката в горивата и намаляване на акциза наполовина за следващите 6 месеца"&gt;Клаксони и бибитки огласяха днес поредните протести на превозвачите в шест от големите градове на страната - София, Пловдив, Бургас, Русе, Варна и Благоевград. Шествията бяха мирни, но много шумни - стотици шофьори на тирове и камиони се опитаха да внесат смут по улиците на големите градове, с идеята да...</description></item><item><title>
                Годишният ръст при фирменото кредитиране се ускорява до близо 8%
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340789_godishniiat_rust_pri_firmenoto_kreditirane_se.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340787.jpg?v=1651074181" alt="Shutterstock"&gt;Фирменото кредитиране се ускорява осезаемо вече втори пореден месец и достига рекордни темпове от над десетилетие. Към края на март 2022 г. увеличението е със 7.91% на годишна база, което е най-високата стойност от 2009 г. Според данните от паричната статистика на БНБ в края на първото тримесечие обемът на...</description></item><item><title>
                ЕС се опитва с легална миграция да реши проблемите на трудовия пазар
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340709_es_se_opitva_s_legalna_migraciia_da_reshi_problemite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341156.jpg?v=1651152768" alt="Близо 100 хил. са украинските бежанци, които са останали или имат намерение да останат в България"&gt;Въпросът за легалната миграция от трети страни разделя държавите членки от години. И докато синята карта се опитва да осигури повече права и възможности за висококвалифицирания персонал на пазара на труда в ЕС, то новият пакет от мерки на Eвропейската комисия се фокусира върху уменията на всички работници. "Искаме да...</description></item><item><title>
                Корнелия Нинова поиска преговори с "Газпром" и замразяване на цените на газа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341208_korneliia_ninova_poiska_pregovori_s_gazprom_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341185.jpg?v=1651155776" alt="Корнелия Нинова заяви, че мораториумът на цените на газа е задължителен"&gt;България трябва да възстанови разговорите с "Газпром" и доставките на руски газ. Това заяви министъра на икономиката и лидер на БСП Корнелия Нинова по време на среща с представители на работодателските организации Асоциацията на индустриалния капитал на България (АИКБ), Българска стопанска камара (БСК), Конфедерация на работодателите и индустриалците в България...</description></item><item><title>
                Robinhood купува английската криптокомпания Ziglu
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338452_robinhood_kupuva_angliiskata_kriptokompaniia_ziglu.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338450.jpg?v=1650788528" alt="Ziglu е основана през 2014 г. от предприемача Марк Хипърсън, който помогна за създаването на цифровия кредитор Starling Bank"&gt;Американската компания за финансови услуги Robinhood обяви, че е постигнала сделка за придобиването на британската криптокомпания Ziglu. Финансовите параметри по сделката не са обявени, като тя е обект на одобрение от регулаторите от двете страни. Придобиването ще даде платформа на Robinhood, която позволява на клиентите й да купуват и продават...</description></item><item><title>
                "Медика Русе" инвестира в децата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4308920_medika_ruse_investira_v_decata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4308917.jpg?v=1650443818" alt="Медика Русе"&gt;Екип на проектаДоц. д-р Кирил Панайотов, дм - управител на лечебни заведения "Медика"; Алисе Муртезова - административен директор на "Медика"; Лиляна Ангелова - директор на ЧДГ "Дъга - Русе". Пълноценната грижа за малките деца и пълноценната професионална кариера често влизат в противоречие помежду си. Особено когато става дума за медицинските...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341213_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Икономиката на САЩ се сви за пръв път от 2020 г.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341196_ikonomikata_na_sasht_se_svi_za_pruv_put_ot_2020_g.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341202.jpg?v=1651155714" alt="Вътрешното търсене продължава да расте"&gt;Икономиката на САЩ неочаквано се сви през първото тримесечие, тъй като нарастването на заразените с ковид наруши дейността на компаниите. Брутният вътрешен продукт (БВП) е спаднал с 1.4% на годишна база през първото тримесечие, показват предварителните оценки на Министерството на търговията. Това е първият спад след рецесията заради пандемията преди...</description></item><item><title>
                Макрон е преизбран за президент на Франция, но не го очаква "гратисен период"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339708_proevropeiskiiat_makron_ili_krainodiasnata_lyo_pen.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339804.jpg?v=1650833837" alt='"От сега нататък вече не съм кандидатът на един лагер, а президент на всички", заяви Макрон'&gt;От 20 години насам Франция не е избирала президент за два мандата, но тази вечер го направи - настоящият държавен глава Еманюел Макрон победи крайнодесния си опонент Марин льо Пен на втория тур на президентския вот в страната. Първите данни от екзитпола показват, че за него са гласували 58% от...</description></item><item><title>
                Превръща ли се Турция в оазис за руски активи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341183_prevrushta_li_se_turciia_v_oazis_za_ruski_aktivi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341184.jpg?v=1651153359" alt="Суперяхтата Solaris на Абрамович е приютена в турски води"&gt;Откакто руската инвазия в Москва предизвика няколко кръга западни санкции срещу Москва, хиляди руснаци, включително олигарси и милиардери, са пристигнали в Турция. Макар да е член на НАТО, страната е смятана за сигурно място за престой, инвестиране и съхраняване на активи от застигнатите от западните наказателни мерки. Превръщането в своебразна...</description></item><item><title>
                Къде сгреши Фед с инфлацията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340138_kude_sgreshi_fed_s_inflaciiata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340504.jpg?v=1651138399" alt="Reuters"&gt;Признанието беше просто, но поразяващо. "Имахме ценова стабилност много дълго време и може би сме започнали да я приемаме за даденост", каза миналия месец Джером Пауъл, председател на Федералния резерв. Много фактори обясняват избухването на инфлацията в последно време - разкъсаните вериги за доставки, напрегнатите пазари на труда, щедрите фискални...</description></item><item><title>
                Преизбраният Макрон иска да реформира и Франция, и ЕС
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340404_preizbiraneto_na_makron_sled_oblekchenieto_idvat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340525.jpg?v=1651086327" alt="Макрон трябва да създаде усещане за единство в една страна, в която крайнодясното получава 41% от вота"&gt;Напредъкът е труден и за всяка от големите промени във Франция и в ЕС Макрон ще среща опозиция. Еманюел Макрон може и да победи крайнодясната Марин льо Пен с преднина от 17 процентни пункта на втория тур на президентските избори във Франция, но едновременно с това вотът подчерта колко не...</description></item><item><title>
                Майкъл Игнатиеф: Всеки "успех" на Путин в Украйна би бил маскиране на провала
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340572_maikul_ignatief_vseki_uspeh_na_putin_v_ukraina_bi_bil.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340598.jpg?v=1651063813" alt='Майкъл Игнатиеф: Всеки "успех" на Путин в Украйна би бил маскиране на провала'&gt;Визитка Майкъл Игнатиеф е роден в Канада, учи в Университета на Торонто, а после завършва и "Харвард". Преподавател, писател и бивш политик. Правнук е на руския дипломат граф Игнатиев. До юли 2021 г. е ректор на Централноевропейския университет в Будапеща, в момента е професор в историческия факултет. Неговите книги, пиеси,...</description></item><item><title>
                София и колите: дългото чакане на паркинги
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338809_sofiia_i_kolite_dulgoto_chakane_na_parkingi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340556.jpg?v=1651069070" alt="Често хората паркират в зелени площи или върху тротоари в кварталите заради липсата на паркинги"&gt;Темата накратко Преди година и половина столицата се похвали, че ще глобява за неправилно паркиране и представи амбициозна програма за строителство на паркинги. Ефектът и от двете "нови мерки" не се усеща, защото ЦГМ не инвестира, а процедурите за публично-частно партньорство се бавят. През лятото ще започне строителството на първите...</description></item><item><title>
			Снимка на седмицата
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340712_snimka_na_sedmicata.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Домашно кино: последните епизоди на Ozark
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340049_domashno_kino_poslednite_epizodi_na_ozark.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340048.jpg?v=1651304638" alt="Домашно кино: последните епизоди на Ozark"&gt;Ozark, втора част на четвърти сезонФиналът на хитовия криминален сериал, започнал през 2017 г. и постепенно придобил популярност, е вече тук. Последните епизоди, в които Марти (Джейсън Бейтман) и Уенди (Лора Лини) Бърд полагат поредните усилия да оцелеят, са наситени с драма, екшън и вълнение. Премиера, Netflix, 29 април "Батман"Само...</description></item><item><title>
                Как България скочи с 1000 км на запад
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340882_kak_bulgariia_skochi_s_1000_km_na_zapad.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341333.jpg?v=1651182495" alt="Как България скочи с 1000 км на запад"&gt;Има моменти в историята, когато тя се развива светкавично - буквално за дни с няколко бързи действия се слага край на цели епохи. Тази седмица финансовият министър Асен Василев и премиерът Кирил Петков дадоха заявка да направят подобно историческо събитие. Вследствие на войната в Украйна и решенията на правителството България...</description></item><item><title>
			Фотоистория: Страната на палмовото масло Индонезия забрани износа му
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340668_fotoistoriia_stranata_na_palmovoto_maslo_indoneziia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                20 въпроса: Людмила Сланева
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339979_20_vuprosa_ljudmila_slaneva.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339976.jpg?v=1650917493" alt="20 въпроса: Людмила Сланева"&gt;Разностранният талант на Людмила Сланева се развива в много посоки през годините. Актриса, певица и пишещ човек, в творческата си биография тя добавя и сценичната комедия "Джими с бялата фланелка". Моноспектакълът е роден от предизвикателството да бъдем открити. Това е и запазеният й знак като актриса, певица и писател. Заедно...</description></item><item><title>
                Производителят на обувки "Колев и Колев" няма да се управлява от Колев
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340493_proizvoditeliat_na_obuvki_kolev_i_kolev_niama_da_se.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340517.jpg?v=1651055423" alt='Иван Колев (на снимката) основава "Колев и Колев" през 1996 г., а Димитър Ковачев влиза в компанията преди 20 г. Двамата са съдружници и във фирмата за снегоходки "Смол фут"'&gt;Темата накратко Основателят и дългогодишен мениджър на производителя на детски обувки Иван Колев вече не е изпълнителен директор. След кратка съпротива той е отстранен от по-големия акционер Димитър Ковачев и фонда на ББР за дялови инвестиции. Раздялата не е във враждебен стил, мажоритарният собственик ще търси по-модерно управление. Избирането на...</description></item><item><title>
                Календар: какво и къде по Южното Черноморие
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333788_kalendar_kakvo_i_kude_po_jujnoto_chernomorie.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4333786.jpg?v=1651304639" alt="На Северния плаж във Варвара по време на миналогодишното издание на Wake-Up Stran-Jah"&gt;На 21 април 2022 г. заедно със седмичния брой на "Капитал" излиза специалното издание от поредицата "Капитал Градове", посветено на Бургас.На 28 април 2022 г. (четвъртък) ще се проведе Среща на бизнеса в Бургас и региона, като повече информация за събитието може да откриете на сайта му. 30.06 - 2.07...</description></item><item><title>
                Вакуум асистирана биопсия – иновативен подход за диагностика на заболявания на млечната жлеза
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4309445_vakuum_asistirana_biopsiia_inovativen_podhod_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4309446.jpg?v=1650708373" alt='Д-р Иван Маджаров, председател на Българския лекарски съюз (вляво), който е и председател на журито на конкурса, връчи първата награда за "Иновации и добри практики в здравния сектор през 2020 г." на проф. Димитров и д-р Петрова'&gt;Екип на проектаПроф. д-р Добромир Димитров, дмн, ректор на Медицински университет - Плевен, началник Клиника по онкологична хирургия, д-р Ивелина Петрова-Бурджева, хирург към Клиника по онкологична хирургия, д-р Мартин Караманлиев, специализант по хирургия към Клиника по онкологична хирургия. Вакуум асистираната биопсия на млечната жлеза подпомага ранната диагноза на предракови и...</description></item><item><title>
                Как здравната каса беше използвана срещу лекаря на 2020 г. - Александър Оскар
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339582_kak_zdravnata_kasa_beshe_izpolzvana_sreshtu_lekaria_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339581.jpg?v=1650712301" alt="Как здравната каса беше използвана срещу лекаря на 2020 г. - Александър Оскар"&gt;Националната здравноосигурителна каса (НЗОК) за първи път в своята история публично опровергава наказание, наложено от нейно поделение, и то най-голямото - столичната здравна каса. Става въпрос за глоба, наложена след поръчкова проверка срещу д-р Александър Оскар, лекар на годината за 2020 г., авторитетен детски офталмолог, завежда очната клиника на Александровска...</description></item><item><title>
                Българското агнешко се топи от скъпите фуражи и свитото потребление
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340575_bulgarskoto_agneshko_se_topi_ot_skupite_furaji_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340587.jpg?v=1651153917" alt="Българското агнешко се топи от скъпите фуражи и свитото потребление"&gt;Темата накратко Скокът в цената на фуражите оскъпи българското агнешко значително Български производители съобщиха, че кланиците не са купували местната продукция заради по-изгоден внос от Македония Комбинацията от ценови фактори ще накара производителите да свият размера на стадата си Преди се купуваха по цели агнета, сега половинки. Така най-кратко може...</description></item><item><title>
                Най-добрите смарт часовници на пазара
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340163_nai-dobrite_smart_chasovnici_na_pazara.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340155.jpg?v=1651304639" alt="Huawei Watch 3 Pro"&gt;Вече са толкова много моделите смарт часовници на пазара, че понякога е трудно за купувача да се ориентира в огромното предлагане. И въпреки това все още много хора предпочитат да изчакат с покупката на такава джаджа. Те са и объркани, защото много често не знаят какво точно им трябва -...</description></item><item><title>
                Разпечатай си предмет
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340486_razpechatai_si_predmet.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340508.jpg?v=1651062413" alt="Цвета и Стан Парталеви (на снимката) са завършили Художествена академия и се занимават с творческата страна на проекта, а партньорът им Албена Китипова отговаря за административните въпроси"&gt;Темата накратко Стан и Цвета Парталеви създават платформата си за 3D обекти преди близо 10 години. С инвестиция от Morningside Hill наскоро Threeding е обновена, планира се и засилване на маркетинга. Компанията отчита 70 хил. лв. оборот за 2021 г. и очаква да го утрои тази година. Когато преди близо...</description></item><item><title>
                Европейски енергийни компании обмислят да плащат руския газ в рубли въпреки препоръките на ЕК
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4341173_evropeiski_energiini_kompanii_obmisliat_da_plashtat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341229.jpg?v=1651215050" alt="Европейският съюз трябва да има единна позиция и да наложи ембарго на руския газ, а плащанията в рубли категорично да се забранят, смята полският министър на околната среда Анна Москва."&gt;Европейски енергийни компании се подготвят да плащат руския газ по новата схема, изисквана от Кремъл. Дистрибутори на газ в Германия, Австрия, Унгария и Словакия планират да открият сметки в рубли в "Газпромбанк", за да избегнат опасността от спиране на доставките. Сред тях са двама от най-големите вносители на руски газ...</description></item><item><title>
                Данъчно облагане на инвестиции във финансови инструменти в чужбина
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340034_danuchno_oblagane_na_investicii_vuv_finansovi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4341381.jpg?v=1651214752" alt="Shutterstock"&gt;Авторът е адвокат в адв. дружество "Димитров, Петров &amp; ко." Eксперт с опит в данъчното право, капиталови пазари, административно право и процесуално представителство. Активно консултира физически и юридически лица, опериращи в сектора на криптовалутите, по данъчни и регулаторни въпроси. През последните години инвестирането на чуждестранните капиталови пазари стана все по-достъпно...</description></item><item><title>
                Едва пет първи места от общо 19 категории бяха връчени на тазгодишните награди IAB MIXX Awards
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339278_edva_pet_purvi_mesta_ot_obshto_19_kategorii_biaha.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339277.jpg?v=1650549342" alt="Премина церемонията по връчването на наградите IAB MIXX AWARDS 2022"&gt;Рекламните кампании с най-значими постижения в дигиталния маркетинг в България през последната година бяха отличени на тазгодишното издание на наградите IAB MIXX AWARDS. Общо 152 бяха подадените заявки в конкурса, което е с 15% повече от предходното издание. Тази година кандидатите се оценяваха от изцяло международно жури от 12 дигитални,...</description></item><item><title>
                Бургаският Етнографски музей с нов дом от "Гранд хотел и СПА Приморец"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331348_burgaskiiat_etnografski_muzei_s_nov_dom_ot_grand_hotel.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331347.jpg?v=1649067597" alt='Бургаският Етнографски музей с нов дом от "Гранд хотел и СПА Приморец"'&gt;От 12 май 2021 година Етнографският музей на Бургас посреща гостите си на нов адрес, докато текат дейности по реставрация на постоянната му сграда. Експозициите са приютени от разкошна старинна къща, предоставена безвъзмездно от Стоян Караненов - собственик на "Гранд хотел и СПА Приморец". Тя се намира на крайбрежната алея...</description></item><item><title>
                Технологиите, които ще направят Югоизточна България още по-дигитална
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335029_tehnologiite_koito_shte_napraviat_jugoiztochna.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335131.jpg?v=1649681834" alt="Технологиите, които ще направят Югоизточна България още по-дигитална"&gt;Гледката на препълнените боклукчийски кофи, заринати с купчини отпадъци и разнасящи зловоние в продължение на дни, дълги години беше неизменна част от публичната среда в България. Благодарение на технологиите тип "умен град" и т.нар. интернет на нещата този фундаментален проблем на градоустройството у нас постепенно започва да се решава. Добър...</description></item><item><title>
                Топ 5 от "Капитал": Възможностите по новата програма за саниране; Нинова атакува и "Кинтекс"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339276_top_5_ot_kapital_vuzmojnostite_po_novata_programa_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_2463434.jpg?v=1597274704" alt='Топ 5 от "Капитал": Възможностите по новата програма за саниране; Нинова атакува и "Кинтекс"'&gt;1. Какво включва новата програма за саниране и кой може да участва? В Плана за възстановяване има заложени 1.6 млрд. лв. за енергийна ефективност на сградите Националната програма за енергийно обновяване на жилищните и нежилищните сгради (известна по-просто като саниране) е част от сектор енергетика в Националния план за възстановяване...</description></item><item><title>
                Потайностите на най-знаковия бургаски хотел: "Гранд хотел и СПА Приморец"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331350_potainostite_na_nai-znakoviia_burgaski_hotel_grand.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331339.jpg?v=1648735527" alt='Потайностите на най-знаковия бургаски хотел: "Гранд хотел и СПА Приморец"'&gt;Някои сгради носят жива история. Те пазят и разказват истории, продължават да привличат хората и с времето придобиват статут на легенди. Такава съхранена през годините институция е бургаският "Гранд хотел и СПА Приморец". Издига се на изключителна локация - на крачка от златния пясък в прегръдките на най-старата и изящна...</description></item><item><title>
                Digiburn срещу професионалното прегаряне
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4309229_digiburn_sreshtu_profesionalnoto_pregariane.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338650.jpg?v=1650443577" alt="Digiburn срещу професионалното прегаряне"&gt;Екип на проектаГеорги Начев, изпълнителен директор, и екип от още над 10 специалисти. Синдромът на професионалното прегаряне, познат просто като бърнаут, съвсем не е рядко явление в динамичния бизнес свят. В пандемията проблемът се задълбочава - преместването на работното място вкъщи донесе повече часове работа и сливане на професионалния и...</description></item><item><title>
                След 30 години в "Лукойл" Вагит Алекперов няма да управлява руския гигант
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339229_sled_30_godini_v_lukoil_vagit_alekperov_niama_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339231.jpg?v=1650548630" alt="Алекперов в бургаската рафинерия през 2015 г."&gt;Вагит Алекперов напуска предсрочно поста президент на руския петролен гигант "Лукойл", както и позицията си в съвета на директорите на компанията. Това обявиха официално от компанията. Причини не се посочват, което повдига въпросът дали не е отстранен. От дружеството информират, че към 31 март 2022 г. Вагит Алекперов притежава 3.12%...</description></item><item><title>
                Бургас е топ фестивална дестинация и през лято 2022
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333549_burgas_e_top_festivalna_destinaciia_i_prez_liato_2022.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333548.jpg?v=1649310963" alt="Бургас е топ фестивална дестинация и през лято 2022"&gt;Бургас ще е топ фестивална дестинация и през лято 2022. Хиляди фенове се очаква да пристигнат край морето, за да видят и чуят любимите си звезди - Горан Брегович, Джейсън Деруло, "Арктик мънкис", "Лос дел Рио", тийнидоли, инфлуенсъри, ютубъри, звезди на диско- и клубната музика. Локацията е вече утвърдена в...</description></item><item><title>
                Новият облик на любими локации в морски Бургас
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331438_noviiat_oblik_na_ljubimi_lokacii_v_morski_burgas.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331433.jpg?v=1648747655" alt="Новият облик на любими локации в морски Бургас"&gt;Бургас има своите знакови кътчета, оставили своя отпечатък в паметта на града. Сред тях специално място заема районът на най-старата част на Морската градина и "Приморец". Те са свързани със специалните моменти в живота на бургазлии като сватби и рождени дни, както и с традиционни бургаски дейности като събирането на...</description></item><item><title>
                Най-ценният ни капитал е доверието на клиентите към нас
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336069_nai-cenniiat_ni_kapital_e_doverieto_na_klientite_kum.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4336068.jpg?v=1649859701" alt="Инж. Теодор Осиковски, управител на КМС ЕООД"&gt;ВизиткаТеодор Осиковски е машинен инженер от ТУ - София, и докторант на университета. Специализира "Международни икономически отношения и митническа политика" в Института за следдипломна квалификация на УНСС. Започва професионалната си кариера в областта на енергетиката от "Централна инергоремонтна база" АД - София, където последователно е член на съвета на директорите,...</description></item><item><title>
                Какво включва новата програма за саниране и кой може да участва
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338214_kakvo_vkljuchva_novata_programa_za_sanirane_i_koi_moje.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338217.jpg?v=1650367706" alt="От второто полугодие на годината ще може да се подават проекти за енергийно обновяване (саниране) на жилищни и нежилищни сгради"&gt;Темата накратко Кандидатстването ще е от юли 2022 до декември 2023 година. Първата група ще получи 100% съфинансиране, втората - 80%. Ще се санират за първи път търговски и производствени сгради. Националната програма за енергийно обновяване на жилищните и нежилищните сгради (известна по-просто като саниране) е част от сектор енергетика...</description></item><item><title>
                След края на специализираното правосъдие
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338158_sled_kraia_na_specializiranoto_pravosudie.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338218.jpg?v=1650378843" alt="Специализираното правосъдие ще функционира още три месеца, а през това време магистратите ще бъдат преназначени"&gt;Апокалипсис не се очаква. Това е накратко отговорът на въпроса какво ще се случи след закриването на специализираното наказателно правосъдие. Като всяка тема, която е на фокуса на политическото противопоставяне, и тази се замъгли от диаметрално противоположни твърдения на поддръжниците и опонентите на реформата. Покрай спора за спецправосъдието се изрекоха...</description></item><item><title>
                Какво се случи през седмицата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338053_kakvo_se_sluchi_prez_sedmicata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338359.jpg?v=1650408259" alt="В Швеция се стигна до размирици заради митингите на дясноекстремистка групировка, на които се гори Коранът"&gt;Прехвърляне на акции от Пловдивския панаир в полза на Георги Герговбеше обявено за незаконно от Варненския административен съд като първа инстанция. На 10 декември м.г. мнозинството във варненския общински съвет, доминирано от ГЕРБ - СДС, даде съгласието си общинският дял от 29% в дружеството "Международен панаир Пловдив" да бъде апортиран...</description></item><item><title>
                Домашно кино: Gaslit с Джулия Робъртс и Шон Пен, биографичен филм за Туве Янсон
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338073_domashno_kino_gaslit_s_djuliia_roburts_i_shon_pen.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338072.jpg?v=1650371482" alt="Домашно кино: Gaslit с Джулия Робъртс и Шон Пен, биографичен филм за Туве Янсон"&gt;GaslitДжулия Робъртс и Шон Пен са в главните роли на минисериала на Starz, който представя аферата "Уотъргейт" през нов ъгъл и се фокусира върху забравените герои в скандала, довел до оставката на президента Ричард Никсън. Историята се разказва от ексцентричната Марта Мичъл (Робъртс), съпругата на тогавашния главен прокурор на САЩ...</description></item><item><title>
                Красимир Кънев: Пропагандата на Путин е проблем за обществата с некачествена демокрация
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332453_krasimir_kunev_propagandata_na_putin_e_problem_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332689.jpg?v=1649102720" alt="Красимир Кънев"&gt;ВизиткаКрасимир Кънев е председател на Българския хелзинкски комитет. Завършил е философия в СУ "Св. Климент Охридски", специализирал права на човека в Колумбийския университет. Преподавал е философия, социология и права на човека в различни университети в България и в чужбина. Води онлайн курсове за обучение по права на човека за професионалисти....</description></item><item><title>
                Кино: "Кими" на Стивън Содърбърг
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337621_kino_kimi_na_stivun_sodurburg.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337620.jpg?v=1650492952" alt='Кино: "Кими" на Стивън Содърбърг'&gt;Оценка: 4 от 5 Още от същото: "Странични ефекти" Отивате на ново място и после екраните ви са залети с реклами за него. Колко знаят за нас технологичните гиганти, чийто софтуер ежедневно ползваме? Отговорът на KIMI (по HBO Max) e: всичко. Содърбърг режисира и лично е зад камерата и в...</description></item><item><title>
                Може ли България да се окаже офшор за санкциите срещу Русия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338311_moje_li_bulgariia_da_se_okaje_ofshor_za_sankciite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338480.jpg?v=1650491545" alt="Председателят на ЕК Урсула фон дер Лайен обяви изчерпателен пакет от финансови и икономически санкции на Русия"&gt;Докато натискът върху правителството на Кирил Петков да предостави военна помощ на Украйна поддържа в постоянно напрежение управляващата коалиция, една тема съвсем отсъства от обществения дебат - как България ще гарантира изпълнението на санкциите на ЕС срещу Русия в резултат на инвазията в Украйна. От края на февруари насам ЕС...</description></item><item><title>
                Психология на дезинформацията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337436_psihologiia_na_dezinformaciiata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337429.jpg?v=1650198138" alt="Shutterstock"&gt;Обнадеждаващ е фактът, че в последните няколко години заедно с нарастването на различните методи за манипулация на общественото мнение все по-често се повдига темата и за тяхното разпознаване, като така се дава шанс на мислещия човек да се ориентира най-вече в политически ситуации от световно значение като сегашната, в които...</description></item><item><title>
                Малка Молдова се справя със 100 хил. бежанци, но има свои проблеми
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338469_malka_moldova_se_spravia_sus_100_hil_bejanci_no_ima.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338512.jpg?v=1650452076" alt="От 24 февруари в Молдова са влезли 420 хил. украинци. Около 100 хил. от тях са избрали да останат"&gt;Темата накратко Страната е посрещнала най-много украински бежанци на човек от населението. Тя самата има доста проблеми и преминава през три криза: пандемия, енергийна и сега и бежанска. Рисковете са от ръст на бедността, а помощта отвън става все по-ключова. "Дойдох на първия ден и ще остана тук до края...</description></item><item><title>
                Всички на биеналето
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337524_vsichki_na_bienaleto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337517.jpg?v=1650227665" alt="Всички на биеналето"&gt;С едногодишно закъснение, предизвикано от стриктните мерки във време на пандемия, Венецианското биенале се завръща подобаващо. 59-ото издание на престижния арт форум събира почитателите на съвременното изкуство във Венеция от 23 април до 27 ноември. По традиция първите три дни преди официалното откриване на биеналето са запазени за предварителното разглеждане...</description></item><item><title>
                Си Цзинпин има смел план за китайска ера на иновациите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337844_si_czinpin_ima_smel_plan_za_kitaiska_era_na_inovaciite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338064.jpg?v=1650492197" alt="Стратегията на Си може да бъде разбрана най-добре като сериозно обмислен залог, че Китай е напът да се превърне в световен център на иновации през следващото десетилетие"&gt;Нещата изглеждат бляскави за Джуджоу. Градът с население 4 млн. души в провинция Хунан без излаз на море често улавя индустриалния поток от по-населената северна столица на провинция Чанша. През 90-те години Джуджоу се превърна в регионален център за производство на химикали и метали. Но това причини ужасни щети на...</description></item><item><title>
                Книга: "Изобретяване на самотата"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337604_kniga_izobretiavane_na_samotata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337664.jpg?v=1650492808" alt="Писателят Пол Остър"&gt;Превод: Иглика Василева, издателство: "Колибри", цена: 18 лв. Всяка нова книга на Пол Остър на български език е събитие. Писателят, който е един от лицата на съвременната американска литература, винаги има с какво да провокира читателите. "Изобретяване на самотата" излиза на английски през 2007 г. и е свързана със съвсем...</description></item><item><title>
                Календар: великденски ателиета, графити фестивал, британски театър
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337571_kalendar_velikdenski_atelieta_grafiti_festival.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337574.jpg?v=1650511167" alt="Календар: великденски ателиета, графити фестивал, британски театър"&gt;22.04Великденска програма за деца. Петъкът е пълен с интересни събития в любимия на децата "Музейко": "Научен експрес" е за деца над 7 години и ще разкрие мистериите на науката. Кратки научни демонстрации ще отговорят на въпросите: Как се топят ледовете? Защо не потъва водолазът? Какво представлява електричеството?. Работилниците "Суперсилите на...</description></item><item><title>
                Как беше преоткрито сключването на сделки
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336602_kak_beshe_preotkrito_skljuchvaneto_na_sdelki.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338255.jpg?v=1650492998" alt="Увеличеното използване на големи данни и анализи ускори автоматизирането на досадната работа, която обикновено се делегира на младши банкери"&gt;Някога се смяташе, че инвестиционните банкери, подобно на акулите, трябва да се движат, за да оцелеят. След това блокирането в резултат на пандемията сложи край на постоянното им движение между централата, летищата и срещите. Смазването на колелата на сливанията и придобиванията (М&amp;А) остана на заден план сред корпоративните опасения за...</description></item><item><title>
                Цената на какаото може още повече да загорчи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336907_cenata_na_kakaoto_moje_oshte_poveche_da_zagorchi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337645.jpg?v=1650278047" alt="Очертаващият се недостиг на суровини и торове може да принуди производителите да намалят какаовото съдържание в шоколадовите десерти."&gt;Всеки обича шоколад. Десертът се консумира в целия свят. Повече от 7 млн. тона годишно се изяждат всяка година, което означава, че средно на човек се пада по около 1 кг шоколад на година. В България обичаме да похапваме от десерта повече от обичайното. Три пъти повече от средното за...</description></item><item><title>
                Web 3.0 - либертарианска мечта или социалистическа утопия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336910_satoshi-alizum.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338631.jpg?v=1650463830" alt="Shutterstock"&gt;"Много е привлекателно за либертарианската гледна точка, ако можем да го обясним правилно", пише Сатоши Накамото, псевдонимът на анонимния създател на биткойн, в имейл през 2008 г. до Хал Фини, разработчик, описвайки привлекателността на "електронните пари", които той планира да стартира. Привлекателността произтича от потенциалната роля на биткойн като валута,...</description></item><item><title>
                Войната в Украйна засегна бизнеса на американските банки
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337051_uolstriit_amerikanskite_banki_i_voinata_v_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338376.jpg?v=1650464227" alt="Едни от първите сигнали за корпоративния сезон на Уолстрийт идват от банките"&gt;Войната в Украйна разстила своето икономическо влияние по целия свят, а ефектите от нея се усещат и от най-големите американски банки. През последната седмица те публикуваха отчетите си за първото тримесечие на годината, които дадоха и първите сигнали за това какви са щетите от военния конфликт. Финансовите институции са изправени...</description></item><item><title>
                Възстановяването на Украйна: планът "Маршал" на XXI в.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338283_vuzstanoviavaneto_na_ukraina_planut_marshal_na_xxi_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338285.jpg?v=1650394199" alt="Колкото по-дълго продължават бойните действия, толкова по-големи ще са опустошенията и толкова по-трудна ще бъде реконструкцията"&gt;Украинското правителство изчислява, че нанесените щети възлизат на 1 трлн. долара, според други източници - на 220 - 540 млрд. долара. Въпросът е как да бъде накаран Путин да плати сметката. Разрушени домове и предприятия, пътища и мостове, болници и пристанища. Огромни щети - огромни и като загубен човешки живот,...</description></item><item><title>
			Снимка на седмицата
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338356_snimka_na_sedmicata.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Войната срещу истината
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337655_voinata_sreshtu_istinata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4338426.jpg?v=1650379161" alt="Войната срещу истината"&gt;Последните два месеца доказаха, че информационният фронт е не по-малко важен от военния и Европа, България и САЩ ще трябва да ограничат действията на Русия и да отговорят на тях. Това означава, че през следващите месеци ще трябва много внимателно да се предефинира какво е свободата онлайн и как да...</description></item><item><title>
                Как да разпознаем фалшивата новина
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337083_kak_da_razpoznaem_falshivata_novina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337438.jpg?v=1650199876" alt="Shutterstock"&gt;Преди да започнем да четем:1. Източникът на новината.Винаги подбирайте източниците си. Потърсете информация в независим сайт за проверка на фалшиви новини дали източникът ви не е свързан с разпространението на фалшиви или неточно представени новини. Проверете секцията "За нас" в сайта и потърсете информация за екипа. Всяка надеждна медия публикува...</description></item><item><title>
                Еми Палмър от Надзорния съвет по етичните правила на Facebook и Instagram
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333116_metaotgovornost.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4333113.jpg?v=1650512357" alt="Еми Палмър със снимка, на която се виждат майка й и баба й, ден преди да бъдат откарани в концентрационен лагер в Украйна"&gt;"Вижте тази снимка: на нея е майка ми като малко дете с баба ми дни преди да ги вкарат в концентрационен лагер в Украйна. Майка ми е оцеляла от холокоста, но е непростимо, че и днес, в XXI век, отново се налага майки и деца да бягат, за да оцелеят",...</description></item><item><title>
                Компаниите се боят от бойкот на потребителите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337452_kompaniite_se_boiat_ot_boikot_na_potrebitelite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337774.jpg?v=1650492061" alt="Има вероятност всичко това да се размине за Ritter Sport, като репутацията ѝ да бъде само леко накърнена"&gt;Андрей Мелник, украинският посланик в Берлин, не се въздържа. Подигравайки се с рекламния слоган на Ritter Sport, той написа в Twitter на 29 март "Quadratisch, Praktisch, Blut" (квадратни, практични, кръв), заменяйки gut (добри) във фирмения слоган. Няколко дни по-късно украинският външен министър Дмитро Кулеба призова в Twitter за бойкот на...</description></item><item><title>
                Строител на капитализма: Гроздан Караджов
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338382_stroitel_na_kapitalizma_grozdan_karadjov.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338381.jpg?v=1650464846" alt="Гроздан Караджов"&gt;Ще има тунел - няма да има тунел. Северна България не може да проследи мислите на регионалния министър Гроздан Караджов, който в началото на своето управление преди три месеца рязко заяви, че тунел само с две платна под Шипка не е добра идея и връща проекта в начална фаза за...</description></item><item><title>
                "Слънчев ден" и евтиният лесен изход от борсата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337954_slunchev_den_i_evtiniiat_lesen_izhod_ot_borsata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338212.jpg?v=1650441471" alt="Решението на управляваната от Бойко Атанасов Комисия за финансов надзор не противоречи на закона, но е спорно доколко защитава инвеститорите"&gt;Темата накратко Комисията за финансов надзор отвори врата публични компании да се делистват без изкупуване на акциите на дребните инвеститори. Свързваното с Делян Пеевски курортно дружество не е подавало отчети. И за "наказание" не харчи пари за търгово предложение. Операцията може да се ползва за шаблон и от други компании...</description></item><item><title>
			Фотогалерия: Кризата в Шри Ланка не пощади рибарите
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338336_fotogaleriia_krizata_v_shri_lanka_ne_poshtadi_ribarite.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                КапиталНО
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338256_kapitalno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338627.jpg?v=1650440596" alt="КапиталНО"&gt;"От първият ден, в който съм в парламента, "Възраждане" дойдоха и казаха: "Ние искаме диалог." И ние казваме: "Добре!" Те казаха: "Ако не стане на нашето, ще ви изкараме с краката напред!" Страхотен диалог... И аз дълго си го мислех това и си казвам ок, ти ще ме изкараш с...</description></item><item><title>
                Онлайн реклама специално за технологични компании и стартъпи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337973_onlain_reklama_specialno_za_tehnologichni_kompanii_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338143.jpg?v=1650513475" alt="През 2018 г. Зоран Арсовски и още трима души от екипа на Progress напускат технологичната компания и основават Verto Digtal"&gt;Дигиталната реклама отдавна не е просто добра творческа идея и хумористичен слоган. Технологиите направиха онлайн комуникацията по-точна и персонализирана. Това е възможно благодарение на данните, които се събират във всеки момент от онлайн активностите на потребителите. Така при правилното им използване биха могли да предвидят интересите и поведението на хората...</description></item><item><title>
                Roger that: операторът Роджър Дийкинс събра свои бекстейдж снимки във фотокнига
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337642_roger_that.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337657.jpg?v=1650275464" alt="Published by Damiani"&gt;Филмовото изкуство щеше да загуби истински виртуоз в лицето на британския кинооператор Роджър Дийкинс ("Изкуплението "Шоушенк", "Големият Лебовски", "Красив ум", "007 Координати: Скайфол"), ако той беше последвал семейната традиция и беше станал строител. "Баща ми беше много разочарован от избора ми до момента, в който не дойде на филмова премиера...</description></item><item><title>
                Българите се възхитиха от руските лъжи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338445_bulgarite_se_vuzhitiha_ot_ruskite_luji.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338953.jpg?v=1650488152" alt="Българите се възхитиха от руските лъжи"&gt;"Болгары восхитились" (Българите се възхитиха). Тази реплика толкова често се използва през последните години от руската пропагандна агенция "Новости", че отдавна се е превърнала в подигравателно меме за свободния руски говорещ свят. През последните две години в агенцията периодично се появяват текстове с една и съща структура, но с различна...</description></item><item><title>
                Митът за българското биткойн богатство
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335874_mitut_za_bulgarskoto_bitkoin_bogatstvo.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338958.jpg?v=1650491308" alt="Митът за българското биткойн богатство"&gt;България е най-богатата държава в света на криптовалутите. През 2017 г. органите на реда конфискуваха общо 213 519 биткойна, които днес се равняват на 10.2 млрд. долара, а в най-високата си точка - на 14.7 млрд. долара. Това е близо една трета от разходите, предвидени в държавния бюджет за тази...</description></item><item><title>
                Руми Илиева - от фитнес тренировки до натурална козметика
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338267_rumi_ilieva_-_ot_fitnes_trenirovki_do_naturalna.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338266.jpg?v=1650367569" alt='За първия продукт лабораторията и Руми Илиева внасят специално масло от семки от бодлива круша. "Бях чела страшно много за него, то е луксозно масло. Наричат го още маслото на кралиците, а и съдържа изключително много Витамин Е", казва тя'&gt;Темата накратко Преди четири години фитнес инструкторът Руми Илиева създава бранда си за козметика за кожа. Стартирала с един продукт, днес Rumi Cosmetics има над 25 артикула, които се продават в 49 държави. Първоначалната инвестиция от 20 хил. лв. се възвръща за три месеца, но и до днес всички приходи...</description></item><item><title>
                Говори Венеция
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337507_nikoi_ne_e_zashtiten_ot_neochakvanite_obrati_v_jivota.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338261.jpg?v=1650367342" alt="Кураторката Ирина Баткова и художникът Михаил Михайлов пред Българския павилион"&gt;Проектът There you are е резултат от много концентриран, продължил във времето диалог между мен и художника Михаил Михайлов за създаване на свят, който рязко променя гледната точка към реалността, независимо че работи с разпознаваеми детайли от нея. Започнахме да обменяме идеи в месеца преди коледните празници - той беше...</description></item><item><title>
                Подкаст: Клати се, но не пада
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339058_podkast_klati_se_no_ne_pada.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339059.jpg?v=1650528162" alt="Подкаст: Клати се, но не пада"&gt;Когато през ноември "Продължаваме промяната" спечели изборите и започна обществени преговори с три други партии за коалиционно правителство, широката публика остана с впечатлението, че макар и много шарена, тази структура може да издържи и да бъде стабилна. Правителството на Кирил Петков беше сформирано, а формулата беше проста - ще правим...</description></item><item><title>
                Илън Мъск vs. Twitter: Кой ще изпие отровното хапче
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338318_ilun_musk_vs_twitter_koi_shte_izpie_otrovnoto_hapche.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338405.jpg?v=1650381826" alt="След офертата си Илън Мъск обяви, че се бори за свободното слово"&gt;Само за две седмици Илън Мъск придоби миноритарен дял в Twitter, влезе в борда на социалната мрежа, после го напусна и обяви, че подава оферта над 43 млрд. долара за компанията. Хаотичните на пръв поглед действия са запазена марка на основателя на Tesla и SpaceX. Но доведоха до корпоративна война...</description></item><item><title>
                Бургас: А сега накъде?
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336538_burgas_a_sega_nakude.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339224.jpg?v=1650543912" alt="Бургас: А сега накъде?"&gt;Бургас определено се беше запътил към едно по-добро бъдеще. Целенасочената политика на общинското ръководство да го направи едно по-добро място за живеене години наред подклаждаше илюзията, че икономически също ще дръпне напред. Създаването на няколко икономически зони, добри училища с модерна материална база, нови висши учебни заведения и гимназия по...</description></item><item><title>
                Дигитални модели
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338352_digitalni_modeli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338351.jpg?v=1650539356" alt="Reuters"&gt;//криптоПървият индийски еднорог вече е оценен на 2.15 млрд. долараПървият индийски еднорог - борсата за криптовалути CoinDCX, удвои оценката си до 2.15 млрд. долара, след като приключи рунд от финансиране, от който са събрани 135 млн. долара. Steadview и съществуващият инвеститор Pantera са ръководили финансирането серия D, а Coinbase Ventures,...</description></item><item><title>
                Героите на "Московска" И Т.Н. в името на тротоара
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338511_geroite_na_moskovska_i_tn_v_imeto_na_trotoara.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332965.jpg?v=1650545920" alt='Алея на бул. "Драган Цанков" от страната на руското посолство, ще носи името "Героите на Украйна", реши отново Столичният общински съвет днес'&gt;Откакто Русия започна войната в Украйна, София се опитва да изкаже своята съпричастност към украинския народ. Както се видя, градската управа не може да е толкова смела, че да премахва съветски паметници, затова се насочи към по-безобидното преименуване на алеи и градинки. И това обаче се оказа трудна задача -...</description></item></channel></rss>