<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Free capital.bg reader. FUCK THAT BULSHIT PAYWALL!</title><link>https://free-capital.github.io/feed.rss</link><description>Read free. Drink beer.</description><lastBuildDate>Wed, 27 Apr 2022 08:07:40 +0300</lastBuildDate><generator>Scrapy 2.5.1</generator><item><title>
                Олексий Арестович: Ситуацията за руските войски в Украйна е безнадеждна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340234_oleksii_arestovich_situaciiata_za_ruskite_voiski_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340236.jpg?v=1650985982" alt="Олексий"&gt;Два месеца след инвазията в Украйна руските войски се оттеглиха от района на Киев, но официално Кремъл заяви, че планира "да установи пълен контрол" над Донбас и южните райони на страната. Украинското ръководство от своя страна не възнамерява да се отказва от окупирани както в предишни, така и в сегашната...</description></item><item><title>
                Дигиталните валути на централните банки ще се ползват с доверието, което липсва при криптоактивите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339159_digitalnite_valuti_na_centralnite_banki_shte_se.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340132.jpg?v=1650966984" alt="Дигиталните"&gt;Съвременните дигитални валути като криптоактивите, произтичащи от частния сектор, са нестабилни и не могат пълноценно да изпълняват функциите на пари. Но те са доказали своите ползи и са дали начало на технологии, които могат да стоят в основата на съвременната финансова система. На тази база вече голяма част от централните...</description></item><item><title>
                Германия не вижда ядрената енергия като отговор на енергийната криза
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338854_germaniia_ne_vijda_iadrenata_energiia_kato_otgovor_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338853.jpg?v=1650960301" alt="Германия"&gt;Руската инвазия в Украйна доведе до санкции срещу Москва, като част от тях са насочени към енергийния сектор. Те със сигурност ще променят енергийния пазар и ще доведат до значително намаляване на руската зависимост. Една от страните, в които това ще се случи със сигурност, е Германия. Страната е внесла...</description></item><item><title>
                Войната в Украйна поставя под натиск сектора на биогоривата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338751_voinata_v_ukraina_postavia_pod_natisk_sektora_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339212.jpg?v=1650962354" alt="Войната"&gt;Нахлуването на Русия в Украйна "значително смути селскостопанските пазари, създавайки повече несигурност по отношение на бъдещата глобална наличност на зърнени и маслодайни култури", подчертава ЕК в своята краткосрочна перспектива за селскостопанските пазари през 2022 г. Двете страни в Черноморския регион са отговорни за около една четвърт от глобално търгуваната пшеница...</description></item><item><title>
                Директорът на "Кинтекс" е бил уволнен по непроверен граждански сигнал
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339936_direktorut_na_kinteks_e_bil_uvolnen_po_neproveren.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339932.jpg?v=1650913454" alt="Директорът"&gt;Директорът на "Кинтекс" Александър Михайлов е бил уволнен по непроверен сигнал на гражданин, а одит от инспектората на Министерството на икономиката не е бил извършван. Това става ясно от документи, изпратени от едноличния собственик - Държавната консолидационна компания (ДКК), до ръководството на оръжейния търговец. Те опровергават публично оповестените твърдения на...</description></item><item><title>
                Илън Мъск купува Twitter за 44 млрд. долара и планира сериозни промени
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340032_ilun_musk_kupuva_twitter_za_44_mlrd_dolara_i_planira.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340033.jpg?v=1650958759" alt="Илън" twitter&gt;Twitter обяви, че е сключила окончателно споразумение, според което компанията ще бъде придобита изцяло от Илън Мъск. Цената е 54.20 долара на акция в брой в сделка на стойност приблизително 44 млрд. долара. След приключване на сделката Twitter ще стане частна компания и няма да се търгува на борсата. Брет...</description></item><item><title>
                Какво споделиха три компании за бизнес климата в Бургас
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333418_kakvo_spodeliha_tri_kompanii_za_biznes_klimata_v_burgas.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339996.jpg?v=1650923786" alt="Какво"&gt;На 28 април 2022 г. (четвъртък) ще се проведе Среща на бизнеса в Бургас и региона, като повече информация за събитието може да откриете на сайта му. За да получите материали около събитието, да се включите онлайн или на живо и да зададете своите въпроси към участниците, може да се...</description></item><item><title>
                Седмичен бюлетин за маркетинг и реклама (26 април)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339926_sedmichen_bjuletin_za_marketing_i_reklama_26_april.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4305793.jpg?v=1651036062" alt="Седмичен"&gt;На българския пазар Соня Момчилова е новият председател на Съвета за електронни медии Соня Момчилова беше назначена от президента Румен Радев през лятото на 2021 година, след като Ивелина Димитрова подаде оставка Назначената от президента преди година в Съвета за електронни медии (СЕМ) Соня Момчилова стана негов председател няколко дни...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340192_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Гинка Върбакова вече има най-големия действащ соларен парк в България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340275_ginka_vurbakova_veche_ima_nai-golemiia_deistvasht.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340273.jpg?v=1650984898" alt="Гинка"&gt;За първи път от десетилетие в България настъпва промяна в подреждането на най-големите фотоволтаични централи. От тази година първото място се държи от новоизграждащия се соларен парк на Гинка Върбакова (която стана известна покрай опита да купи бизнеса на CEZ) край пазарджишкото село Априлци. Нейната лицензирана за работа инсталирана мощност...</description></item><item><title>
                Heineken предупреждава, че ще повиши цената на бирата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340143_heineken_preduprejdava_che_shte_povishi_cenata_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340144.jpg?v=1650969514" alt="Heineken"&gt;Нидерландската пивоварна група Heineken обяви, че ще повиши още цената на бирата, тъй като очаква "значително" увеличение на разходите. Поради премахването на ограниченията, въведени заради пандемията от коронавирус, и завръщането на клиентите в баровете и заведенията Heineken, втората по големина пивоварна компания в света, е продала повече бира от предвиденото...</description></item><item><title>
                Българската млада компания Rush привлече инвестиция от 2.5 млн. eвро
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340001_bulgarskata_mlada_kompaniia_rush_privleche_investiciia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340000.jpg?v=1650928763" alt="Българската" rush e&gt;Българското приложение Rush, проследяващо пътя на онлайн поръчките, затвори инвестиционен рунд в размер на 2.5 млн. евро. Голяма част от свежия капитал се осигурява от фондовете LAUNCHub Ventures и Eleven Ventures, които вземат участие в сделката с по 1 млн. евро. Останалите средства са осигурени от бизнес ангели. Пътят на...</description></item><item><title>
                Вук Радович: Скоро ще доставяме дизел от Гърция до Македония по тръба
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340222_vuk_radovich_skoro_shte_dostaviame_dizel_ot_gurciia_do.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340232.jpg?v=1650979610" alt="Вук"&gt;Преди дни гръцката Hellenic Petroleum пусна в действие нов соларен мегапарк в Кожани, Северна Гърция, което е тамошният аналог на комплекса "Марица-изток" в България. Централата е разположена върху терен с 2.5 км дължина и 1.5 км ширина и ще има мощност 204.3 мВт. Проектът е част от цялостния план за...</description></item><item><title>
                Нуриел Рубини за надигащата се стагфлационна буря
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340076_nuriel_rubini_za_nadigashtata_se_stagflacionna_buria.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340114.jpg?v=1650964284" alt="Нуриел"&gt;Нуриел Рубини, почетен професор по икономика в Stern School of Business на Нюйоркския университет и главен икономист в Atlas Capital Team, специализирана в хеджиране на рискове, в коментар за Project Syndicate Новата реалност, с която трябва да се справят много напреднали икономики и нововъзникващи пазари, е по-висока инфлация и забавяне...</description></item><item><title>
                ЕС подготвя "интелигентни санкции" срещу вноса на руски петрол
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337709_es_podgotvia_inteligentni_sankcii_sreshtu_vnosa_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340130.jpg?v=1650966768" alt="ЕС"&gt;Европейският съюз (ЕС) наложи пет поредни пакета от санкции срещу Русия, като замрази половината от резервите на централната банка, ограничи износа на технологии, за да попречи на дългосрочния технологичен напредък на страната, блокира над 70% от банковите активи на страната. Страните от ЕС остават единни в решимостта си да отговорят...</description></item><item><title>
                Войната в Украйна | Русия спира доставките на газ за Полша; Германия променя политиката си и изпраща танкове на Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340023_voinata_v_ukraina_lavrov_vidia_opasnost_ot_treta.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340024.jpg?v=1650956637" alt="Войната"&gt;САЩ ще предоставят пряка и непряка военна помощ на стойност над 713 млн. долара на Източна Европа, като около 322 млн. са пряко за Украйна. Новината идва след посещението в Киев на държавния секретар на САЩ Антъни Блинкен и на министъра на отбраната Лойд Остин. ЕС подготвя шестия пакет от...</description></item><item><title>
                БСП реши да "нюансира" позицията си по въоръжаването на Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340341_bsp_reshi_da_njuansira_poziciiata_si_po_vuorujavaneto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340339.jpg?v=1651001189" alt="БСП"&gt;Кабинетът "Петков" е напът да оцелее след още едно препятствие - доставките на оръже за Украйна. Такъв извод може да се направи след заседанието на Съвета на коалицията от вторник вечерта. Въпреки че четирите партии не излязоха с конкретно решение и обясниха, че обсъжданията ще продължат и идните дни, позициите...</description></item><item><title>
                Русия спира доставките на газ за България от 27 април. Засега не е фатално
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340360_rusiia_spira_dostavkite_na_gaz_za_bulgariia_ot_27.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340367.jpg?v=1651004663" alt="Русия"&gt;Едностранно, от 27 април руската държавна компания "Газпром" ще спре доставките на газ за България. Съобщението за това е получено късно тази вечер в "Булгаргаз", като мотиви за решението на руснаците не се съобщават. "Българската страна е изпълнила изцяло задълженията си и е извършила всички плащания, изисквани по настоящия договор,...</description></item><item><title>
                Оптимизирайте разходите за енергия на вашата фирма с ТОКИ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340071_optimiziraite_razhodite_za_energiia_na_vashata_firma_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340269.jpg?v=1651036063" alt="Оптимизирайте"&gt;Защо пасивно да приемате определените цени на доставчиците от последна инстанция, ако можете да договорите цени и условия за енергията, която използвате? Защо да бъдете принудени да купувате от "служебно назначен" доставчик, ако можете да изберете от кого? Бъдете свободен потребител на енергия и осигурете повишена производителност и рентабилност за...</description></item><item><title>
                Петдесет процента доходност или достъпно ново жилище
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339073_petdeset_procenta_dohodnost_ili_dostupno_novo_jilishte.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339074.jpg?v=1650529547" alt="Петдесет"&gt;Кои са KONSTRUKTIVE? KONSTRUKTIVE започва началото си през 2005 г. като архитектурно бюро. Оттогава в компанията сме проектирали и реализирали над 400 инвестиционни проекта. През 2015 г. KONSTRUKTIVE създава два нови отдела - недвижими имоти и управление на строителни инвестиции. По този начин обхванахме целия строително-инвестиционен процес - от намирането...</description></item><item><title>
                Credi Yes - 13 години отговорно кредитиране
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340148_credi_yes_-_13_godini_otgovorno_kreditirane.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340152.jpg?v=1651036063" alt="Credi" yes&gt;През месец април една от водещите компании в потребителското и ипотечното кредитиране - Credi Yes, става на 13 години. За този период фирмата се е доказала като доверен партньор на хиляди българи. През 2014 година дружеството започна национална експанзия и днес има над 90 офиса в цялата страна, а броят...</description></item><item><title>
                "Газпром" спря газа на Полша в нарушение на договора
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4340361_gazprom_spria_gaza_na_polsha_v_narushenie_na_dogovora.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340362.jpg?v=1651003195" alt='"Газпром"'&gt;Русия спира доставките на природен газ за Полша в сряда сутринта, също както и за България. По този начин енергийният конфликт между ЕС и Москва заради войната в Украйна навлиза в нова фаза. Решението на президента Владимир Путин идва, след като във вторник правителството във Варшава санкционира "Газпром" заедно с...</description></item><item><title>
                Как ще се увеличат парите на лекарите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339866_kak_shte_se_uvelichat_parite_na_lekarite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339868.jpg?v=1650920951" alt="Как"&gt;Как парите на лекарите и медицинските сестри да се увеличат, така че да отразяват реалния им труд, е въпрос, на който управляващите не успяват да намерят отговор вече десетилетия наред. Всяка година бюджетът на здравната каса се увеличава, но това не означава, че официалните заплати на медиците растат. Вместо това,...</description></item><item><title>
                МВФ: Инфлацията вероятно няма да заглъхне и следващата година
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339899_mvf_inflaciiata_veroiatno_niama_da_zagluhne_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339993.jpg?v=1650924502" alt="МВФ:"&gt;Международният валутен фонд (МВФ) не предвижда периодът на висока инфлация да приключи нито тази, нито следващата година. Това обяви на специална среща с български журналисти директорът на МВФ Кристалина Георгиева, която отговори на въпроси за икономическата ситуация в региона, в света и припокрилите се кризи - военна и пандемична. "Няма...</description></item><item><title>
                България всъщност е един от най-големите износители на оръжие за Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339986_bulgariia_vsushtnost_e_edin_ot_nai-golemite_iznositeli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4340134.jpg?v=1650967621" alt="България"&gt;Ожесточеният дебат да изнася или не България оръжие за Украйна е поразителна каша от български политически страсти, която обаче има реален шанс да разруши крехкото мнозинство зад кабинета на Кирил Петков. Най-големият парадокс е, че това може да се случи въпреки факта, че всъщност България изнася огромни (за мащаба ни)...</description></item><item><title>
                Европейската комисия предложи на компаниите в съюза да продължат да плащат за руския газ в евро
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339834_evropeiskata_komisiia_predloji_na_kompaniite_v_sujuza.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339842.jpg?v=1650875336" alt="Европейската"&gt;Европейската комисия предложи в края на миналата седмица компаниите в съюза да продължат да плащат за газ в евро. Москва обаче ще трябва да реши дали да се съобрази с това решение. Ако руската страна откаже да приема плащания в друго освен в рубли, европейските купувачи ще бъдат изложени на...</description></item><item><title>
                Маймуните отиват на юг
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333730_maimunite_otivat_na_jug.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334127.jpg?v=1650544153" alt="Маймуните"&gt;България е страна, която влиза в турнетата най-често на вече залязващи групи. Това ще се промени във вечерта на 12 август, когато на пристанището в Бургас първо гостуване в България ще направят Arctic Monkeys, все още в зенита си като комерсиална релевантност и с дългоочакван албум, планиран по-късно тази година....</description></item><item><title>
                Войната в Украйна | Американска визита в Киев; Русия започна нови атаки в източна и южна Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337575_posledni_novini_voinata_rusiia_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339847.jpg?v=1650875665" alt="Войната"&gt;Руската армия официално обяви в петък, че в средата на настоящата седмица е започнала втората фаза на "специалната операция" в Украйна, чиято цел е установяване на пълен контрол над Донбас и Южна Украйна, като се осигури сухопътен коридор до Крим и се търси подстъп към Приднестровието в Молдова. В събота...</description></item><item><title>
                Макрон е преизбран за президент на Франция, но не го очаква "гратисен период"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339708_proevropeiskiiat_makron_ili_krainodiasnata_lyo_pen.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339804.jpg?v=1650833837" alt="Макрон"&gt;От 20 години насам Франция не е избирала президент за два мандата, но тази вечер го направи - настоящият държавен глава Еманюел Макрон победи крайнодесния си опонент Марин льо Пен на втория тур на президентския вот в страната. Първите данни от екзитпола показват, че за него са гласували 58% от...</description></item><item><title>
                Robinhood купува английската криптокомпания Ziglu
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338452_robinhood_kupuva_angliiskata_kriptokompaniia_ziglu.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338450.jpg?v=1650788528" alt="Robinhood" ziglu&gt;Американската компания за финансови услуги Robinhood обяви, че е постигнала сделка за придобиването на британската криптокомпания Ziglu. Финансовите параметри по сделката не са обявени, като тя е обект на одобрение от регулаторите от двете страни. Придобиването ще даде платформа на Robinhood, която позволява на клиентите й да купуват и продават...</description></item><item><title>
                "Медика Русе" инвестира в децата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4308920_medika_ruse_investira_v_decata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4308917.jpg?v=1650443818" alt='"Медика'&gt;Екип на проектаДоц. д-р Кирил Панайотов, дм - управител на лечебни заведения "Медика"; Алисе Муртезова - административен директор на "Медика"; Лиляна Ангелова - директор на ЧДГ "Дъга - Русе". Пълноценната грижа за малките деца и пълноценната професионална кариера често влизат в противоречие помежду си. Особено когато става дума за медицинските...</description></item><item><title>
                Как здравната каса беше използвана срещу лекаря на 2020 г. - Александър Оскар
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339582_kak_zdravnata_kasa_beshe_izpolzvana_sreshtu_lekaria_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339581.jpg?v=1650712301" alt="Как"&gt;Националната здравноосигурителна каса (НЗОК) за първи път в своята история публично опровергава наказание, наложено от нейно поделение, и то най-голямото - столичната здравна каса. Става въпрос за глоба, наложена след поръчкова проверка срещу д-р Александър Оскар, лекар на годината за 2020 г., авторитетен детски офталмолог, завежда очната клиника на Александровска...</description></item><item><title>
                Календар: какво и къде по Южното Черноморие
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333788_kalendar_kakvo_i_kude_po_jujnoto_chernomorie.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4333786.jpg?v=1651036065" alt="Календар:"&gt;На 21 април 2022 г. заедно със седмичния брой на "Капитал" излиза специалното издание от поредицата "Капитал Градове", посветено на Бургас.На 28 април 2022 г. (четвъртък) ще се проведе Среща на бизнеса в Бургас и региона, като повече информация за събитието може да откриете на сайта му. 30.06 - 2.07...</description></item><item><title>
                Вакуум асистирана биопсия – иновативен подход за диагностика на заболявания на млечната жлеза
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4309445_vakuum_asistirana_biopsiia_inovativen_podhod_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4309446.jpg?v=1650708373" alt="Вакуум"&gt;Екип на проектаПроф. д-р Добромир Димитров, дмн, ректор на Медицински университет - Плевен, началник Клиника по онкологична хирургия, д-р Ивелина Петрова-Бурджева, хирург към Клиника по онкологична хирургия, д-р Мартин Караманлиев, специализант по хирургия към Клиника по онкологична хирургия. Вакуум асистираната биопсия на млечната жлеза подпомага ранната диагноза на предракови и...</description></item><item><title>
                Едва пет първи места от общо 19 категории бяха връчени на тазгодишните награди IAB MIXX Awards
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339278_edva_pet_purvi_mesta_ot_obshto_19_kategorii_biaha.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339277.jpg?v=1650549342" alt="Едва" iab mixx awards&gt;Рекламните кампании с най-значими постижения в дигиталния маркетинг в България през последната година бяха отличени на тазгодишното издание на наградите IAB MIXX AWARDS. Общо 152 бяха подадените заявки в конкурса, което е с 15% повече от предходното издание. Тази година кандидатите се оценяваха от изцяло международно жури от 12 дигитални,...</description></item><item><title>
                Потайностите на най-знаковия бургаски хотел: "Гранд хотел и СПА Приморец"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331350_potainostite_na_nai-znakoviia_burgaski_hotel_grand.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331339.jpg?v=1648735527" alt="Потайностите"&gt;Някои сгради носят жива история. Те пазят и разказват истории, продължават да привличат хората и с времето придобиват статут на легенди. Такава съхранена през годините институция е бургаският "Гранд хотел и СПА Приморец". Издига се на изключителна локация - на крачка от златния пясък в прегръдките на най-старата и изящна...</description></item><item><title>
                Технологиите, които ще направят Югоизточна България още по-дигитална
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335029_tehnologiite_koito_shte_napraviat_jugoiztochna.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335131.jpg?v=1649681834" alt="Технологиите,"&gt;Гледката на препълнените боклукчийски кофи, заринати с купчини отпадъци и разнасящи зловоние в продължение на дни, дълги години беше неизменна част от публичната среда в България. Благодарение на технологиите тип "умен град" и т.нар. интернет на нещата този фундаментален проблем на градоустройството у нас постепенно започва да се решава. Добър...</description></item><item><title>
                Топ 5 от "Капитал": Възможностите по новата програма за саниране; Нинова атакува и "Кинтекс"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339276_top_5_ot_kapital_vuzmojnostite_po_novata_programa_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_2463434.jpg?v=1597274704" alt="Топ"&gt;1. Какво включва новата програма за саниране и кой може да участва? В Плана за възстановяване има заложени 1.6 млрд. лв. за енергийна ефективност на сградите Националната програма за енергийно обновяване на жилищните и нежилищните сгради (известна по-просто като саниране) е част от сектор енергетика в Националния план за възстановяване...</description></item><item><title>
                Бургаският Етнографски музей с нов дом от "Гранд хотел и СПА Приморец"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331348_burgaskiiat_etnografski_muzei_s_nov_dom_ot_grand_hotel.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331347.jpg?v=1649067597" alt="Бургаският"&gt;От 12 май 2021 година Етнографският музей на Бургас посреща гостите си на нов адрес, докато текат дейности по реставрация на постоянната му сграда. Експозициите са приютени от разкошна старинна къща, предоставена безвъзмездно от Стоян Караненов - собственик на "Гранд хотел и СПА Приморец". Тя се намира на крайбрежната алея...</description></item><item><title>
                Digiburn срещу професионалното прегаряне
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4309229_digiburn_sreshtu_profesionalnoto_pregariane.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338650.jpg?v=1650443577" alt="Digiburn"&gt;Екип на проектаГеорги Начев, изпълнителен директор, и екип от още над 10 специалисти. Синдромът на професионалното прегаряне, познат просто като бърнаут, съвсем не е рядко явление в динамичния бизнес свят. В пандемията проблемът се задълбочава - преместването на работното място вкъщи донесе повече часове работа и сливане на професионалния и...</description></item><item><title>
                Новият облик на любими локации в морски Бургас
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331438_noviiat_oblik_na_ljubimi_lokacii_v_morski_burgas.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331433.jpg?v=1648747655" alt="Новият"&gt;Бургас има своите знакови кътчета, оставили своя отпечатък в паметта на града. Сред тях специално място заема районът на най-старата част на Морската градина и "Приморец". Те са свързани със специалните моменти в живота на бургазлии като сватби и рождени дни, както и с традиционни бургаски дейности като събирането на...</description></item><item><title>
                След 30 години в "Лукойл" Вагит Алекперов няма да управлява руския гигант
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339229_sled_30_godini_v_lukoil_vagit_alekperov_niama_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339231.jpg?v=1650548630" alt="След"&gt;Вагит Алекперов напуска предсрочно поста президент на руския петролен гигант "Лукойл", както и позицията си в съвета на директорите на компанията. Това обявиха официално от компанията. Причини не се посочват, което повдига въпросът дали не е отстранен. От дружеството информират, че към 31 март 2022 г. Вагит Алекперов притежава 3.12%...</description></item><item><title>
                Бургас е топ фестивална дестинация и през лято 2022
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333549_burgas_e_top_festivalna_destinaciia_i_prez_liato_2022.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333548.jpg?v=1649310963" alt="Бургас"&gt;Бургас ще е топ фестивална дестинация и през лято 2022. Хиляди фенове се очаква да пристигнат край морето, за да видят и чуят любимите си звезди - Горан Брегович, Джейсън Деруло, "Арктик мънкис", "Лос дел Рио", тийнидоли, инфлуенсъри, ютубъри, звезди на диско- и клубната музика. Локацията е вече утвърдена в...</description></item><item><title>
                Най-ценният ни капитал е доверието на клиентите към нас
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336069_nai-cenniiat_ni_kapital_e_doverieto_na_klientite_kum.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4336068.jpg?v=1649859701" alt="Най-ценният"&gt;ВизиткаТеодор Осиковски е машинен инженер от ТУ - София, и докторант на университета. Специализира "Международни икономически отношения и митническа политика" в Института за следдипломна квалификация на УНСС. Започва професионалната си кариера в областта на енергетиката от "Централна инергоремонтна база" АД - София, където последователно е член на съвета на директорите,...</description></item><item><title>
                След края на специализираното правосъдие
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338158_sled_kraia_na_specializiranoto_pravosudie.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338218.jpg?v=1650378843" alt="След"&gt;Апокалипсис не се очаква. Това е накратко отговорът на въпроса какво ще се случи след закриването на специализираното наказателно правосъдие. Като всяка тема, която е на фокуса на политическото противопоставяне, и тази се замъгли от диаметрално противоположни твърдения на поддръжниците и опонентите на реформата. Покрай спора за спецправосъдието се изрекоха...</description></item><item><title>
                Какво включва новата програма за саниране и кой може да участва
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338214_kakvo_vkljuchva_novata_programa_za_sanirane_i_koi_moje.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338217.jpg?v=1650367706" alt="Какво"&gt;Темата накратко Кандидатстването ще е от юли 2022 до декември 2023 година. Първата група ще получи 100% съфинансиране, втората - 80%. Ще се санират за първи път търговски и производствени сгради. Националната програма за енергийно обновяване на жилищните и нежилищните сгради (известна по-просто като саниране) е част от сектор енергетика...</description></item><item><title>
                Какво се случи през седмицата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338053_kakvo_se_sluchi_prez_sedmicata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338359.jpg?v=1650408259" alt="Какво"&gt;Прехвърляне на акции от Пловдивския панаир в полза на Георги Герговбеше обявено за незаконно от Варненския административен съд като първа инстанция. На 10 декември м.г. мнозинството във варненския общински съвет, доминирано от ГЕРБ - СДС, даде съгласието си общинският дял от 29% в дружеството "Международен панаир Пловдив" да бъде апортиран...</description></item><item><title>
                Кино: "Кими" на Стивън Содърбърг
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337621_kino_kimi_na_stivun_sodurburg.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337620.jpg?v=1650492952" alt="Кино:"&gt;Оценка: 4 от 5 Още от същото: "Странични ефекти" Отивате на ново място и после екраните ви са залети с реклами за него. Колко знаят за нас технологичните гиганти, чийто софтуер ежедневно ползваме? Отговорът на KIMI (по HBO Max) e: всичко. Содърбърг режисира и лично е зад камерата и в...</description></item><item><title>
                Домашно кино: Gaslit с Джулия Робъртс и Шон Пен, биографичен филм за Туве Янсон
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338073_domashno_kino_gaslit_s_djuliia_roburts_i_shon_pen.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338072.jpg?v=1650371482" alt="Домашно" gaslit&gt;GaslitДжулия Робъртс и Шон Пен са в главните роли на минисериала на Starz, който представя аферата "Уотъргейт" през нов ъгъл и се фокусира върху забравените герои в скандала, довел до оставката на президента Ричард Никсън. Историята се разказва от ексцентричната Марта Мичъл (Робъртс), съпругата на тогавашния главен прокурор на САЩ...</description></item><item><title>
                Психология на дезинформацията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337436_psihologiia_na_dezinformaciiata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337429.jpg?v=1650198138" alt="Психология"&gt;Обнадеждаващ е фактът, че в последните няколко години заедно с нарастването на различните методи за манипулация на общественото мнение все по-често се повдига темата и за тяхното разпознаване, като така се дава шанс на мислещия човек да се ориентира най-вече в политически ситуации от световно значение като сегашната, в които...</description></item><item><title>
                Красимир Кънев: Пропагандата на Путин е проблем за обществата с некачествена демокрация
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332453_krasimir_kunev_propagandata_na_putin_e_problem_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332689.jpg?v=1649102720" alt="Красимир"&gt;ВизиткаКрасимир Кънев е председател на Българския хелзинкски комитет. Завършил е философия в СУ "Св. Климент Охридски", специализирал права на човека в Колумбийския университет. Преподавал е философия, социология и права на човека в различни университети в България и в чужбина. Води онлайн курсове за обучение по права на човека за професионалисти....</description></item><item><title>
                Може ли България да се окаже офшор за санкциите срещу Русия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338311_moje_li_bulgariia_da_se_okaje_ofshor_za_sankciite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338480.jpg?v=1650491545" alt="Може"&gt;Докато натискът върху правителството на Кирил Петков да предостави военна помощ на Украйна поддържа в постоянно напрежение управляващата коалиция, една тема съвсем отсъства от обществения дебат - как България ще гарантира изпълнението на санкциите на ЕС срещу Русия в резултат на инвазията в Украйна. От края на февруари насам ЕС...</description></item><item><title>
                Всички на биеналето
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337524_vsichki_na_bienaleto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337517.jpg?v=1650227665" alt="Всички"&gt;С едногодишно закъснение, предизвикано от стриктните мерки във време на пандемия, Венецианското биенале се завръща подобаващо. 59-ото издание на престижния арт форум събира почитателите на съвременното изкуство във Венеция от 23 април до 27 ноември. По традиция първите три дни преди официалното откриване на биеналето са запазени за предварителното разглеждане...</description></item><item><title>
                Си Цзинпин има смел план за китайска ера на иновациите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337844_si_czinpin_ima_smel_plan_za_kitaiska_era_na_inovaciite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338064.jpg?v=1650492197" alt="Си"&gt;Нещата изглеждат бляскави за Джуджоу. Градът с население 4 млн. души в провинция Хунан без излаз на море често улавя индустриалния поток от по-населената северна столица на провинция Чанша. През 90-те години Джуджоу се превърна в регионален център за производство на химикали и метали. Но това причини ужасни щети на...</description></item><item><title>
                Малка Молдова се справя със 100 хил. бежанци, но има свои проблеми
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338469_malka_moldova_se_spravia_sus_100_hil_bejanci_no_ima.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338512.jpg?v=1650452076" alt="Малка"&gt;Темата накратко Страната е посрещнала най-много украински бежанци на човек от населението. Тя самата има доста проблеми и преминава през три криза: пандемия, енергийна и сега и бежанска. Рисковете са от ръст на бедността, а помощта отвън става все по-ключова. "Дойдох на първия ден и ще остана тук до края...</description></item><item><title>
                Дмитро Кулеба: Пренасяме руски газ, защото ЕС го купува в големи количества
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338872_dmitro_kuleba_prenasiame_ruski_gaz_zashtoto_es_go.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338886.jpg?v=1651036067" alt="Дмитро"&gt;Транзитираме руски газ единствено защото страните от ЕС го купуват, и то в големи количества. В момента, в който от ЕС ни кажат, че са приключили с раздялата с руския газ и са намерили алтернативи, ще ги поздравим и ще затворим газопровода." Това заяви в интервю за "Дневник" външният министър...</description></item><item><title>
                Книга: "Изобретяване на самотата"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337604_kniga_izobretiavane_na_samotata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337664.jpg?v=1650492808" alt="Книга:"&gt;Превод: Иглика Василева, издателство: "Колибри", цена: 18 лв. Всяка нова книга на Пол Остър на български език е събитие. Писателят, който е един от лицата на съвременната американска литература, винаги има с какво да провокира читателите. "Изобретяване на самотата" излиза на английски през 2007 г. и е свързана със съвсем...</description></item><item><title>
                Календар: великденски ателиета, графити фестивал, британски театър
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337571_kalendar_velikdenski_atelieta_grafiti_festival.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337574.jpg?v=1650511167" alt="Календар:"&gt;22.04Великденска програма за деца. Петъкът е пълен с интересни събития в любимия на децата "Музейко": "Научен експрес" е за деца над 7 години и ще разкрие мистериите на науката. Кратки научни демонстрации ще отговорят на въпросите: Как се топят ледовете? Защо не потъва водолазът? Какво представлява електричеството?. Работилниците "Суперсилите на...</description></item><item><title>
                Как беше преоткрито сключването на сделки
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336602_kak_beshe_preotkrito_skljuchvaneto_na_sdelki.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338255.jpg?v=1650492998" alt="Как"&gt;Някога се смяташе, че инвестиционните банкери, подобно на акулите, трябва да се движат, за да оцелеят. След това блокирането в резултат на пандемията сложи край на постоянното им движение между централата, летищата и срещите. Смазването на колелата на сливанията и придобиванията (М&amp;А) остана на заден план сред корпоративните опасения за...</description></item><item><title>
                Ocado Technology Bootcamp с второ издание
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338263_ocado_technology_bootcamp_s_vtoro_izdanie.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338262.jpg?v=1650367372" alt="Ocado" technology bootcamp&gt;Обучителната програма, родена в партньорство между Ocado Technology и x8academy, отваря врати за втори път, за да приеме нова кохорта начинаещи професионалисти в сферата на технологиите. Записванията в Ocado Technology Bootcamp вече текат и ще продължат до 8 май включително. Обучението е насочено към студенти, младши специалисти и хора, които...</description></item><item><title>
                Жестовият език, или как да общуваш без граници
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337528_jestoviiat_ezik_ili_kak_da_obshtuvash_bez_granici.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337526.jpg?v=1650231924" alt="Жестовият"&gt;Борис Бъндев израства в семейство на глухи родители. За себе си той казва, че е спечелил лотарията на генетиката. И именно това му дава възможност да бъде "мост" между чуващи и нечуващи, така че те да са по-близки едни до други. Александър Калинов е най-добрият приятел на Борис. Срещат се...</description></item><item><title>
                Положението в коалицията: изборите (не)възможни
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338131_polojenieto_v_koaliciiata_izborite_nevuzmojni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338497.jpg?v=1650466721" alt="Положението"&gt;Si vis pacem, para bellum (Ако искаш мир, готви се за война) е латинска фраза, за чийто автор се смята Платон. В годините на отминалия ХХ век фразата претърпява всякакви модификации. На нейна база игри на думи са сглобявали от френския военачалник Наполеон до представители на различни пацифистки движения. За...</description></item><item><title>
                Блицкригът на Нинова в "Кинтекс"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338472_blickrigut_na_ninova_v_kinteks.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338505.jpg?v=1650467473" alt="Блицкригът"&gt;Служителите в дружествата под шапката на икономическото министерство вероятно вече са претръпнали. Със или без основание почти всеки нов министър помита ръководството. Някои може би с идеята да подобрят управлението, други с видима цел да благоустроят верни партийни кадри. Още в първите месеци на новия кабинет лидерът на БСП Корнелия...</description></item><item><title>
                Война в свят, който не стои зад нищо
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338350_voina_v_sviat_koito_ne_stoi_zad_nishto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338353.jpg?v=1650452024" alt="Война"&gt;Славой Жижек, международен директор на Института по хуманитарни науки Birkbeck към Лондонския университет, в статия за Project Syndicate Т.нар. олигарси в Русия и други бивши комунистически страни са буржоазен аналог на това, което Маркс нарича лумпенпролетариат: немислеща и податлива на политически манипулации кохорта. За разлика от пролетариата обаче, лумпенбуржоазията, която...</description></item><item><title>
                Александър Михайлов, "Кинтекс": За втори път ме освобождават, когато дружеството тръгва да се развива
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338478_aleksandur_mihailov_kinteks_za_vtori_put_me.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338493.jpg?v=1650390625" alt="Александър"&gt;Лидерът на БСП Корнелия Нинова, която пое прекръстеното Министерство на икономиката и индустрията, смени ръководството на държавния оръжеен търговец "Кинтекс" преди дни. Решението за освобождаването на почти целия съвет на директорите, начело с изпълнителния директор Александър Михайлов, този път беше обявено с прессъобщение от икономическото ведомството, като само няколко часа...</description></item><item><title>
                И Stellantis прекратява дейностите си в Русия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338419_i_stellantis_prekratiava_deinostite_si_v_rusiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338425.jpg?v=1650438632" alt="И" stellantis&gt;Четвъртият по големина автомобилен производител в света - Stellantis, обяви, че спира производството в руския си завод, който се намира в Калуга. Причината за решението са логистичните затруднения, с които компанията трябва да се справя, както и санкциите, които Западът наложи на Русия след нахлуването й в Украйна. Компанията вече...</description></item><item><title>
                Блокадата на Шанхай ще натежи на китайската икономика
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337880_blokadata_na_shanhai_veche_se_otraziava_na_kitaiskata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337879.jpg?v=1650434426" alt="Блокадата"&gt;От 29 март производственият, финансов и търговски център на Китай - Шанхай, е поставен под карантина заради увеличаващи се случаи на коронавирус. Най-важно пристанище в страната не беше пощадено от политиката на "нулев ковид" на правителството, при която се налага пълна карантина на квартал или град при само няколко случая...</description></item><item><title>
                МВФ и Световната банка свиха очакванията си за икономиката заради войната в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338492_mvf_i_svetovnata_banka_sviha_ochakvaniiata_si_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338644.jpg?v=1650441965" alt="МВФ"&gt;Световната банка и Международният валутен фонд очаквано понижиха прогнозите си за ръст на световната икономика за 2022 г. заради икономическите последствия от войната в Украйна. Редовната пролетна прогноза на МВФ залага на ръст на световния БВП по 3.6% тази и следващата година, което е съответно с 0.8 и 0.2 пункта...</description></item><item><title>
                Netflix отчете спад на потребителите за пръв път от десетилетие
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338707_netflix_otchete_spad_na_potrebitelite_za_pruv_put_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338734.jpg?v=1650450140" alt="Netflix"&gt;Netflix отчете, че нетният брой на абонатите ѝ са намалели с 200 хил. през първото тримесечие на годината, и прогнозира, че още около 2 млн. потребители ще напуснат платформата през периода април - юни. Обявените резултати са неочаквани, тъй като компанията прогнозираше ръст с 2.6 млн. потребители, и слагат край...</description></item><item><title>
                Мобилна система помага за ранна диагностика на инфаркт в Русе
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4309225_mobilna_sistema_za_ranna_diagnostika_na_infarkt_v_ruse.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338653.jpg?v=1650444157" alt="Мобилна"&gt;Екип на проектаДоц. д-р Кирил Панайотов, дм - изпълнителен директор, и пpoф. д-р Добрин Василев, дм - медицински директор на СБАЛК "Медика Кор". Понякога сравнително малки и добре организирани стъпки в медицината имат потенциала да направят толкова голяма промяна, колкото и мащабни технологични или научни открития. За жителите на областите...</description></item><item><title>
                Управляващите предлагат по-ниска лихва за забавени плащания
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338756_upravliavashtite_predlagat_po-niska_lihva_za_zabaveni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338776.jpg?v=1651036068" alt="Управляващите"&gt;Лихвата, която фирмите и хората дължат при просрочени плащания към НАП за данъци и осигуровки, комунални услуги, по някои банкови заеми и т.н., вероятно ще бъде намалена. Депутати от четирите управляващи партии са внесли предложения за промени в Закона за задълженията и договорите, които предвиждат лихвата да се определя на...</description></item><item><title>
                Властта се надпреварва със скъпи и неработещи оръжия срещу високите цени
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338531_vlastta_se_nadprevarva_sus_skupi_i_neraboteshti.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4286232.jpg?v=1637926372" alt="Властта"&gt;Таван на цените на основни храни, по-нисък ДДС за хляба, плодовете и зеленчуците, нов ръст на пенсиите, облагане на свръхпечалбите на някои фирми... Идеите на управляващите за борба с инфлацията в последните дни покриват умело целия популистки спектър. Те варират от "откровено неработещи" до "капки в морето". Всичко започна преди...</description></item><item><title>
                Преоткриването на нацизма за нуждите на държавната пропаганда
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337863_preotkrivaneto_na_nacizma_za_nujdite_na_durjavnata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337911.jpg?v=1650294928" alt="Преоткриването"&gt;Иля Будрайтскис, преподавател в Московското училище за социални и икономически науки и Института за съвременно изкуство в Москва, в статия за republic.ru. Преводът е на Ангелина Александрова Вече е съвсем ясно, че нахлуването на Кремъл в Украйна има не само геополитически цели, като например възстановяване на "историческа Русия" или задържане...</description></item><item><title>
                Митове и факти: ВЕИ повишават или понижават цената на тока?
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337887_mitove_i_fakti_vei_moshtnostite_povishavat_ili.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337897.jpg?v=1650293503" alt="Митове"&gt;В България често се чуват твърдения, че възобновяемите енергийни източници и по-специално соларните централи повишават цената на тока. През последните месеци подобни те станаха изключително актуални и дори се стигна дотам да се обвиняват ВЕИ и политиките на ЕС за енергийната криза. Интересно е, че теориите за скъпата зелена енергия...</description></item><item><title>
                Руската икономика свършва резервите и ще трябва да се трансформира
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337932_ruskata_ikonomika_svurshva_rezervite_i_shte_triabva_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337936.jpg?v=1650345333" alt="Руската"&gt;"Периодът, в който икономиката може да живее от резерви, е ограничен. И още през второто и третото тримесечие ще навлезем в период на структурна трансформация и търсене на нови бизнес модели." Това обяви управителят на Руската централна банка Елвира Набиулина в най-значимата си реч от началото на войната. В понеделник...</description></item><item><title>
                Седмичен бюлетин за маркетинг и реклама (19 април)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337961_sedmichen_bjuletin_za_marketing_i_reklama_19_april.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4305793.jpg?v=1651036068" alt="Седмичен"&gt;На българския пазар Новият конфликт в коалицията: контролът върху обществените медии Камен Воденичаров не отрече, че е водил разговор с "Има такъв народ" за директорския пост в БНТ Източник: Facebook/Kamen Vodenicharov Изборът на членове на Съвета за електронни медии (СЕМ) винаги е бил от ключово значение за властта, защото макар...</description></item><item><title>
                Европейската криптоиндустрия засилва лобирането в ЕС
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338135_evropeiskata_kripto_industriia_zasilva_lobiraneto_v_es.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338139.jpg?v=1650360275" alt="Европейската"&gt;Над 40 ръководители на криптобизнеси призоваха Европейския съюз (ЕС) да не изисква от криптофирмите да предоставят подробности относно направените транзакции, както и да намали опитите за ограничаване на бързо развиващите се децентрализирани финансови платформи. В писмо, изпратено до финансовите министри на 27-те държави от съюза, видяно от Reuters, авторите искат...</description></item><item><title>
                Най-големите компании в Бургас: възходът на строителството, застоят на туризма
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332475_nai-golemite_kompanii_v_burgas_vuzhodut_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333266.jpg?v=1650294150" alt="Най-големите"&gt;На 21 април 2022 г. заедно със седмичния брой на "Капитал" ще излезе специалното издание от поредицата "Капитал Градове", посветено на Бургас.На 28 април 2022 г. (четвъртък) ще се проведе Среща на бизнеса в Бургас и региона, като повече информация за събитието може да откриете на сайта му. Класацията на...</description></item><item><title>
                Природният газ поевтиня до нива отпреди началото на войната на Русия в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338111_prirodniiat_gaz_poevtinia_do_niva_otpredi_nachaloto_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338109.jpg?v=1650357864" alt="Природният"&gt;Въпреки продължаващите военни действия на Русия в Украйна и засилващите се намерения на ЕС да наложи енергийния санкции срещу Москва цената на природния газ продължава низходящия си ход. Днешната търговия на нидерландската борса TTF, към която е обвързана и формулата за ценообразуването в долари на "Булгаргаз" с "Газпром", започна при...</description></item><item><title>
                Икономисти критикуват субсидиите за енергия в ЕС
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337922_ikonomisti_kritikuvat_subsidiite_za_energiia_v_es.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337920.jpg?v=1650298149" alt="Икономисти"&gt;Германия, Франция, Италия и Испания са обявили мерки за над 80 млрд. евро, за да предпазят домакинствата и компаниите от негативните ефекти на повишените цени на енергията, утежнени от войната в Украйна. Четирите страни обявиха планове за намаляване на данъците или за финансиране на отстъпки за горивото, електричеството или природния...</description></item><item><title>
                20 въпроса: Ирина Баткова
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337530_20_vuprosa_irina_batkova.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4338075.jpg?v=1650360457" alt="20"&gt;Ирина Баткова пише, рисува, открива и подкрепя таланти. Тя е куратор на избрания с конкурс проект "Ето къде си" на Михаил Михайлов, с който България се представя на 59-то Венецианско биенале (23 април - 27 ноември 2022 г.) Завършила е българска филология и културология, била е уредник в СГХГ, директор...</description></item><item><title>
                Ново място: Beauty Lab 2
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338142_novo_miasto_beauty_lab_2.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338141.jpg?v=1650359947" alt="Ново" beauty lab&gt;От около месец на улица "Кракра" 12, срещу Клуба на архитекта, вече има нов обитател - Beauty Lab 2. Естественото продължение на Beauty Lab (ул. "Цар Иван Шишман" 12Б) - мултибранд магазинът за натурална, органична и високотехнологична козметика и грим, се вписва добре в артистичния и едновременно носещ усещане за...</description></item><item><title>
                Президентът Радев назначи Илия Лингорски за член на управителния съвет на БНБ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338115_prezidentut_radev_naznachi_iliia_lingorski_za_chlen_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338105.jpg?v=1650359720" alt="Президентът"&gt;Докато политическата битка кой да оглави Българска народна банка приключи с фиаско и търкания сред управляващите партии, управителният съвет на институцията все пак ще получи едно ново попълнение. Това е Илия Лингорски, бивш заместник-министър на финансите и понастоящем главен икономист на ББР. С указ от 15 април на президента Румен...</description></item><item><title>
                Март вероятно е бил най-студеният в България от началото на века
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338174_mart_veroiatno_e_bil_nai-studeniia_v_bulgariia_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338171.jpg?v=1650361690" alt="Март"&gt;Изминалият месец март е бил най-студеният март в България от началото на века насам, а най-вероятно дори и от по-отдавна. Месецът всъщност е бил аномално студен в целия регион на Южна и Източна Европа, но в северните части на континента и в глобален мащаб март е бил по-топъл от обичайното....</description></item><item><title>
                Унгария завладя албанския телеком пазар
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336419_ungariia_zavladia_albanskiia_telekom_pazar.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338153.jpg?v=1650361071" alt="Унгария"&gt;Унгарската държава стана акционер в две от водещите телекомуникационни компании в Албания, ALBtelecom и ONE. Това се случи, след като миналата седмица унгарската 4iG прехвърли притежаваните от нея дялове в албанските компании на Antenna Hungária, която е с държавно участие. Прехвърлените акции се оценяват на 350 млн. евро, с което...</description></item><item><title>
                Инфлацията в България расте и достига 12.4% през март, при горивата е 43.2%
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338183_inflaciiata_v_bulgariia_raste_i_dostiga_124_prez_mart.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338228.jpg?v=1650380625" alt="Инфлацията"&gt;В първия месец след началото на войната - март, инфлацията в България продължава да расте и вече достига 12.4% на годишна база. Това става ясно от данните на НСИ. Основната причина са по-скъпите горива, газ, транспорт и храни. Само за месец потребителските цени са се увеличили с 2.2% спрямо февруари....</description></item><item><title>
                "Мебели Виденов" с нова локация в град Бургас
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336575_mebeli_videnov_s_nova_lokaciia_v_grad_burgas.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336570.jpg?v=1649943386" alt='"Мебели'&gt;"Мебели Виденов" премести магазина си в Бургас на нова, по-комуникативна локация в центъра на града. На площ от 2400 квадратни метра, 45-ият обект от веригата предлага богат асортимент за обзавеждане на спалня, дневна, кухня, хол и детска стая. В стратегията при изграждането на шоурумовете в цялата страна е заложена по-голяма...</description></item><item><title>
                Румъния прави по-привлeкателни за инвеститорите условията за офшорния добив на газ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337326_rumuniia_pravi_po-privlekatelni_za_investitorite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337338.jpg?v=1650185146" alt="Румъния"&gt;Румънското правителство планира да промени сегашните условия за офшорен добив на газ, за да станат по-привлекателни за инвеститорите и така да бъде отблокирана експлоатацията на залежите в Черно море. Управляващите са постигнали съгласие за промени в закона от 2018 г., който се смята за неблагоприятен спрямо новите проекти за дълбоководен...</description></item><item><title>
                Волфганг Кирш: Фокусът е върху постигането на значителен бизнес ръст
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335917_volfgang_kirsh_fokusut_e_vurhu_postiganeto_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4335909.jpg?v=1651036069" alt="Волфганг"&gt;ВизиткаВолфганг Кирш има над 25 години опит в търговията на дребно с потребителска електроника в Европа. Преди да застане начело на Allterco Europe, Волфганг Кирш заема висока мениджърска позиция в MediaMarktSaturn Retail Group до 2018 г., като последно е бил главен оперативен директор. След като ръководи успешно експанзията на компанията...</description></item><item><title>
                Управляващите се разбраха по някои спорни въпроси, напрежението в коалицията спадна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338259_upravliavashtite_se_razbraha_po_niakoi_sporni_vuprosi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338272.jpg?v=1650378225" alt="Управляващите"&gt;В последните две седмици отношенията между четирите партии от управляващата коалиция изглеждаха като пред развод. Но проведения в понеделник вечерта коалиционен съвет, на който присъстваха лидерите на формациите от мнозинството, засега охлади страстите. На него беше постигнато съгласие по спорния въпрос как да се изплатят на строителните фирми малко над...</description></item><item><title>
                Digitalk 2022: Технологии и свобода по време на война
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338100_digitalk_2022_tehnologii_i_svoboda_po_vreme_na_voina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338087.jpg?v=1650368299" alt="Digitalk"&gt;Конференцията DigitalK ще се проведе на 12 май 2022 г. в Sofia Tech Park в хибриден формат, който позволява и присъствие на живо, и проследяване от дистанция. Билети и повече информация за събитието можете да намерите на conference.digitalk.bg и events.capital.bg. "Тук няма никаква паника, животът продължава", казва Андреас Флодстрьом, основател...</description></item><item><title>
                Целите за електромобили са невъзможни без по-голямо производство на литий
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336977_celite_za_elektromobili_sa_nevuzmojni_bez_po-goliamo.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336994.jpg?v=1650209830" alt="Целите"&gt;Производителите на батерии се изправят пред тежък недостиг на литий, което изтъква необходимостта да се преодолее китайската доминация върху веригите за доставки на суровини. Това предупреждава шефът на австралийския производител на литий Lake Resources Стюарт Кроу. Той смята, че западните компании и правителства не са успели да изградят подходящи вериги...</description></item><item><title>
                Бизнесът може да получи облекчен режим за соларни панели за собствени нужди
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337445_biznesut_moje_da_poluchi_oblekchen_rejim_za_solarni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337444.jpg?v=1650291839" alt="Бизнесът"&gt;Най-ефективният начин бизнесът да се спаси от високите борсови цени на тока е, като започне сам да си произвежда нужната енергия - със соларни панели върху покривите на цеховете, складовете, офисите и магазините си или дори върху паркингите и други терени в близост. Броят на фирмите, които са тръгнали по...</description></item><item><title>
                Кодекс на труда: Нови задължения за работодателите при трудовото договаряне
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336453_kodeks_na_truda_novi_zaduljeniia_za_rabotodatelite_pri.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337287.jpg?v=1650134349" alt="Кодекс"&gt;Проектът на социалното министерство за промени в Кодекса на труда, публикуван в началото на април, се загуби на фона на динамичните политически и обществени събития, ако не броим новината за въвеждането на нов двумесечен платен отпуск по бащинство, който може да се ползва, докато детето навърши 8 години. Промените обаче...</description></item><item><title>
                Големите инвеститори са песимисти за растежа, засилват се очакванията за рецесия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335597_golemite_investitori_sa_pesimisti_za_rasteja_zasilvat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336164.jpg?v=1650229635" alt="Големите"&gt;Нагласите сред мениджърите на фондове по отношение на глобалния икономически растеж удариха историческо дъно, а опасенията за стагфлация са най-изострени от август 2008 г. насам. Това показват резултатите от месечното допитване на Bank of America от началото на април, цитирано от Reuters, което обхваща мениджъри на активи на стойност над...</description></item><item><title>
                ИТН се очертава като управляваща опозиция
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337513_itn_se_ochertava_kato_upravliavashta_opoziciia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337512.jpg?v=1650256521" alt="ИТН"&gt;Който е следил през последната седмица изявите на партия "Има такъв народ", най-вероятно си е помислил, че формацията на Слави Трифонов е минала в опозиция. Председателят на парламентарната група на ИТН Тошко Йорданов на няколко пъти обвини премиера Кирил Петков и финансовия министър Асен Василев в "рекет", външният министър от...</description></item><item><title>
                Потъването на крайцера "Москва" – най-тежкият удар по военния имидж на Русия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337281_potuvaneto_na_flagmana_moskva_tejuk_udar_po_voenniia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337285.jpg?v=1650129208" alt="Потъването"&gt;Когато на 14 април украинските власти обявиха, че са използвали противокорабни ракети "Нептун", за да ударят "Москва" - 10 000-тонен ракетен крайцер клас "Слава", разположен на 60-65 морски мили (111-120 км) южно от Одеса, повечето военни анализатори първоначално подходиха със сериозна доза скептицизъм. Още в средата на март армията на...</description></item><item><title>
                Михаил Ходорковски за това как да се справим с "бандита" в Кремъл
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336386_mihail_hodorkovski_za_tova_kak_da_se_spravim_s_bandita.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336387.jpg?v=1650229583" alt="Михаил"&gt;Михаил Ходорковски е руски бизнесмен в изгнание Водя лична война с Владимир Путин от близо 20 години. Това доведе до десет години затвор в Русия и след това изгонване с предупреждение, че ме очаква доживотен затвор, ако някога се върна. Познавам ли човека, който ми причини всичко това? Мисля, че...</description></item><item><title>
                Седмичен бюлетин за правни новини
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337578_sedmichen_bjuletin_za_pravni_novini.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337581.jpg?v=1650266971" alt="Седмичен"&gt;Първата, най-лесно изпълнима задача в областта на съдебната реформа стана факт през изминалата седмица - парламентът окончателно прие закона за закриване на спецправосъдието, но тепърва пред изпълнението му се очертават спънки. Междувременно разногласията в управляващата коалиция поставят под въпрос законодателните приоритети, а от друга страна, водят до видимо отлагане на...</description></item><item><title>
                Икономическият ръст на Китай надмина прогнозите, но блокадите тежат на перспективите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337628_ikonomicheskiiat_rust_na_kitai_nadmina_prognozite_no.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337629.jpg?v=1650273322" alt="Икономическият"&gt;Икономиката на Китай е нараснала по-бързо от очакваното през първото тримесечие, но официалните данни показват свиване на потребителската активност, тъй като блокадите заради разпространението на COVID-19 помрачават перспективите за растеж на страната. Брутният вътрешен продукт (БВП) се е покачил с 4.8% в сравнение със същия период година по-рано, след като...</description></item><item><title>
                "Алфа рисърч": Рязък спад в подкрепата за кабинета, консолидация в ГЕРБ и мобилизация на радикалния вот
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337635_alfa_risurch_riazuk_spad_v_podkrepata_za_kabineta.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337638.jpg?v=1650274357" alt='"Алфа'&gt;Наблюдава се рязък спад на доверието към правителството, премиера и управляващото мнозинство, който се е задълбочил още повече след публичните раздори между коалиционните партньори. Преобладаващо песимистични са очакванията дали кабинетът ще успее да овладее текущите кризи, но въпреки това има кредит на доверие към управляващите по теми като борбата с...</description></item><item><title>
                Blackstone и фамилията Бенетон искат да купят италианската Atlantia за 54 млрд. евро
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337658_blackstone_i_familiiata_beneton_iskat_da_kupiat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337670.jpg?v=1650278719" alt="Blackstone" atlantia&gt;Blackstone и Edizione, холдинговата компания, която управлява богатството на италианската фамилия Бенетон и е собственик на тяхната модна марка, са направили оферта за придобиване на италианската инфраструктурна група Atlantia. Цената на потенциалната сделка може да бъде 54 млрд. евро, в която влизат и близо 35 млрд. евро дълг на компанията....</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337900_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Тунелът под Шипка все пак ще се строи срещу 358 млн. лв.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337641_tunelut_pod_shipka_vse_pak_shte_se_stroi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337639.jpg?v=1650292672" alt="Тунелът"&gt;Едно от първите решения на новия министър на регионалното развитие Гроздан Караджов беше да спре проекта за тунел под Шипка, който беше на етап възлагане на строителство. "Смятам да канселирам този проект и да възложа ново проектиране с двулентов път, както е от Русе и както ще бъде надолу. Нищо...</description></item><item><title>
                Пет тренда за икономиките на област Бургас
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333708_pet_trenda_za_ikonomikite_na_oblast_burgas.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337616.jpg?v=1650276035" alt="Пет"&gt;На 21 април 2022 г. заедно със седмичния брой на "Капитал" ще излезе специалното издание от поредицата "Капитал Градове", посветено на Бургас.На 28 април 2022 г. (четвъртък) ще се проведе Среща на бизнеса в Бургас и региона, като повече информация за събитието може да откриете на неговия сайт. Общините в...</description></item><item><title>
                Явор Стефанов е новият търговски директор на "Кока-Кола ХБК България"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338316_iavor_stefanov_e_noviiat_turgovski_direktor_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338317.jpg?v=1650371038" alt="Явор"&gt;Явор Стефанов е новият търговски директор на "Кока-Кола ХБК България." Той поема функциите от Марко Андрич, който ще отговаря за търговските операции на компанията в Румъния. Стефанов ще ръководи повече от 400 професионалисти в България и ще отговаря за стратегическото управление и бъдещото развитие на търговската дейност на дружеството в...</description></item><item><title>
                Вярно или не: Свършиха ли парите на държавата? (Подсказка: Не точно)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337853_viarno_ili_ne_svurshiha_li_parite_na_durjavata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337846.jpg?v=1650289227" alt="Вярно"&gt;Всичко започна със своеобразен вътрешнокоалиционен приятелски огън. Ден след като не получи подкрепа за управител на БНБ, в почивния съботен ден председателят на бюджетна комисия Любомир Каримански излезе с кратък пост във Facebook: "Как се промениха средствата на фискалния резерв (от действията на Министерството на финансите) по депозити в Българската...</description></item><item><title>
                София взима заем 100 млн. лв. от ЕИБ, за да си оправи тротоарите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338294_sofiia_vzima_zaem_ot_100_mln_lv_ot_eib_za_da_si_opravi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338321.jpg?v=1650371295" alt="София"&gt;"Влизаме в кварталите." С този лозунг кметът Йорданка Фандъкова започна четвъртия си мандат през есента на 2019 г., когато заяви, че приоритет на управлението й ще бъдат вътрешнокварталните улици. Малко по-късно пък обяви, че вдига данъците при сделките с имоти, за да може да се събират повече средства (50 млн....</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338422_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                "Иса 2000" подписа договор с Пловдив за пробива под Водната палата срещу 7.7 млн. лв.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338798_isa_2000_podpisa_dogovor_s_plovdiv_za_probiva_pod.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338793.jpg?v=1651036070" alt='"Иса'&gt;След многократни забавяния, отлагания, и неясни послания в общественото пространство един от най-спорните договори на Пловдив - този за кръстовище под Водната палата, е факт. Изпълнителят "Иса 2000", която остана и единствен кандидат в последния етап на обявената обществена поръчка, е подписала договор за изпълнение с общината на 6 април...</description></item><item><title>
                Швейцарската Dufry ще поеме безмитната търговия на летище София
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338789_shveicarskata_dufry_shte_poeme_bezmitnata_turgoviia_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338805.jpg?v=1650463039" alt="Швейцарската" dufry&gt;Столичното летище сключи договор с швейцарската Dufry за дейността в търговските зони за период осем години и половина. Това съобщи концесионерът на столичната аерогара "СОФ кънект", като промяната на търговската зона е част от планираната промяна на летище София. Dufry е избрана след международна тръжна процедура и ще управлява общо...</description></item><item><title>
                Въглищата временно се възраждат в ЕС заради войната в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338846_vuglishtata_vremenno_se_vuzrajdat_v_es_zaradi_voinata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338840.jpg?v=1650462755" alt="Въглищата"&gt;В отговор на войната на Владимир Путин в Украйна ЕС пое пътя към диверсифициране на енергийните си източници за сметка на доставките от Русия. Решението на страните членки да спрат купуването на руски въглища до август означава, че съюзът ще трябва да разчита до по-голяма степен на собствените си ресурси....</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338806_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Във втората фаза на войната Украйна ще има нужда от "по-западни" оръжия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338345_voinata_v_ukraina_posledni_novini_rusiia_putin.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338366.jpg?v=1650381052" alt="Във"&gt;Както се очакваше, след изтеглянето си от Киевска област и около три седмици оперативна пауза Кремъл възобнови своята масирана офанзива в Украйна, този път концентрирайки своите очевидно недостатъчни ресурси в източната и южната част на страната. В нощта на понеделник срещу вторник армията на Путин предприе мащабно настъпление по широк...</description></item><item><title>
                Кои са украинските бежанци, които БСП прати да си търсят работа "като всички останали"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338826_koi_sa_ukrainskite_bejanci_koito_bsp_prati_da_si.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338829.jpg?v=1650465566" alt="Кои"&gt;"Ние проявихме солидарност и подкрепа в първите три месеца, след което трябва да започнат да живеят и работят, както всички останали." Тези думи на министъра на туризма Христо Проданов (БСП) от сряда сутринта по БНТ са насочени към украинските бежанци, които бяха настанени в български хотели. С решение на Министерския...</description></item><item><title>
                Цената на какаото може още повече да загорчи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336907_cenata_na_kakaoto_moje_oshte_poveche_da_zagorchi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337645.jpg?v=1650278047" alt="Цената"&gt;Всеки обича шоколад. Десертът се консумира в целия свят. Повече от 7 млн. тона годишно се изяждат всяка година, което означава, че средно на човек се пада по около 1 кг шоколад на година. В България обичаме да похапваме от десерта повече от обичайното. Три пъти повече от средното за...</description></item><item><title>
                Web 3.0 - либертарианска мечта или социалистическа утопия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336910_satoshi-alizum.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338631.jpg?v=1650463830" alt="Web"&gt;"Много е привлекателно за либертарианската гледна точка, ако можем да го обясним правилно", пише Сатоши Накамото, псевдонимът на анонимния създател на биткойн, в имейл през 2008 г. до Хал Фини, разработчик, описвайки привлекателността на "електронните пари", които той планира да стартира. Привлекателността произтича от потенциалната роля на биткойн като валута,...</description></item><item><title>
                Войната в Украйна засегна бизнеса на американските банки
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337051_uolstriit_amerikanskite_banki_i_voinata_v_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338376.jpg?v=1650464227" alt="Войната"&gt;Войната в Украйна разстила своето икономическо влияние по целия свят, а ефектите от нея се усещат и от най-големите американски банки. През последната седмица те публикуваха отчетите си за първото тримесечие на годината, които дадоха и първите сигнали за това какви са щетите от военния конфликт. Финансовите институции са изправени...</description></item><item><title>
                Възстановяването на Украйна: планът "Маршал" на XXI в.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338283_vuzstanoviavaneto_na_ukraina_planut_marshal_na_xxi_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338285.jpg?v=1650394199" alt="Възстановяването" xxi&gt;Украинското правителство изчислява, че нанесените щети възлизат на 1 трлн. долара, според други източници - на 220 - 540 млрд. долара. Въпросът е как да бъде накаран Путин да плати сметката. Разрушени домове и предприятия, пътища и мостове, болници и пристанища. Огромни щети - огромни и като загубен човешки живот,...</description></item><item><title>
			Снимка на седмицата
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338356_snimka_na_sedmicata.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Войната срещу истината
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337655_voinata_sreshtu_istinata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4338426.jpg?v=1650379161" alt="Войната"&gt;Последните два месеца доказаха, че информационният фронт е не по-малко важен от военния и Европа, България и САЩ ще трябва да ограничат действията на Русия и да отговорят на тях. Това означава, че през следващите месеци ще трябва много внимателно да се предефинира какво е свободата онлайн и как да...</description></item><item><title>
                Как да разпознаем фалшивата новина
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337083_kak_da_razpoznaem_falshivata_novina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337438.jpg?v=1650199876" alt="Как"&gt;Преди да започнем да четем:1. Източникът на новината.Винаги подбирайте източниците си. Потърсете информация в независим сайт за проверка на фалшиви новини дали източникът ви не е свързан с разпространението на фалшиви или неточно представени новини. Проверете секцията "За нас" в сайта и потърсете информация за екипа. Всяка надеждна медия публикува...</description></item><item><title>
                Еми Палмър от Надзорния съвет по етичните правила на Facebook и Instagram
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333116_metaotgovornost.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4333113.jpg?v=1650512357" alt="Еми" facebook instagram&gt;"Вижте тази снимка: на нея е майка ми като малко дете с баба ми дни преди да ги вкарат в концентрационен лагер в Украйна. Майка ми е оцеляла от холокоста, но е непростимо, че и днес, в XXI век, отново се налага майки и деца да бягат, за да оцелеят",...</description></item><item><title>
                Компаниите се боят от бойкот на потребителите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337452_kompaniite_se_boiat_ot_boikot_na_potrebitelite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337774.jpg?v=1650492061" alt="Компаниите"&gt;Андрей Мелник, украинският посланик в Берлин, не се въздържа. Подигравайки се с рекламния слоган на Ritter Sport, той написа в Twitter на 29 март "Quadratisch, Praktisch, Blut" (квадратни, практични, кръв), заменяйки gut (добри) във фирмения слоган. Няколко дни по-късно украинският външен министър Дмитро Кулеба призова в Twitter за бойкот на...</description></item><item><title>
			Фотогалерия: Кризата в Шри Ланка не пощади рибарите
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338336_fotogaleriia_krizata_v_shri_lanka_ne_poshtadi_ribarite.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Строител на капитализма: Гроздан Караджов
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338382_stroitel_na_kapitalizma_grozdan_karadjov.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338381.jpg?v=1650464846" alt="Строител"&gt;Ще има тунел - няма да има тунел. Северна България не може да проследи мислите на регионалния министър Гроздан Караджов, който в началото на своето управление преди три месеца рязко заяви, че тунел само с две платна под Шипка не е добра идея и връща проекта в начална фаза за...</description></item><item><title>
                "Слънчев ден" и евтиният лесен изход от борсата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337954_slunchev_den_i_evtiniiat_lesen_izhod_ot_borsata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338212.jpg?v=1650441471" alt='"Слънчев'&gt;Темата накратко Комисията за финансов надзор отвори врата публични компании да се делистват без изкупуване на акциите на дребните инвеститори. Свързваното с Делян Пеевски курортно дружество не е подавало отчети. И за "наказание" не харчи пари за търгово предложение. Операцията може да се ползва за шаблон и от други компании...</description></item><item><title>
                КапиталНО
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338256_kapitalno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338627.jpg?v=1650440596" alt="КапиталНО"&gt;"От първият ден, в който съм в парламента, "Възраждане" дойдоха и казаха: "Ние искаме диалог." И ние казваме: "Добре!" Те казаха: "Ако не стане на нашето, ще ви изкараме с краката напред!" Страхотен диалог... И аз дълго си го мислех това и си казвам ок, ти ще ме изкараш с...</description></item><item><title>
                Онлайн реклама специално за технологични компании и стартъпи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337973_onlain_reklama_specialno_za_tehnologichni_kompanii_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338143.jpg?v=1650513475" alt="Онлайн"&gt;Дигиталната реклама отдавна не е просто добра творческа идея и хумористичен слоган. Технологиите направиха онлайн комуникацията по-точна и персонализирана. Това е възможно благодарение на данните, които се събират във всеки момент от онлайн активностите на потребителите. Така при правилното им използване биха могли да предвидят интересите и поведението на хората...</description></item><item><title>
                Българите се възхитиха от руските лъжи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338445_bulgarite_se_vuzhitiha_ot_ruskite_luji.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338953.jpg?v=1650488152" alt="Българите"&gt;"Болгары восхитились" (Българите се възхитиха). Тази реплика толкова често се използва през последните години от руската пропагандна агенция "Новости", че отдавна се е превърнала в подигравателно меме за свободния руски говорещ свят. През последните две години в агенцията периодично се появяват текстове с една и съща структура, но с различна...</description></item><item><title>
                Roger that: операторът Роджър Дийкинс събра свои бекстейдж снимки във фотокнига
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337642_roger_that.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4337657.jpg?v=1650275464" alt="Roger" that:&gt;Филмовото изкуство щеше да загуби истински виртуоз в лицето на британския кинооператор Роджър Дийкинс ("Изкуплението "Шоушенк", "Големият Лебовски", "Красив ум", "007 Координати: Скайфол"), ако той беше последвал семейната традиция и беше станал строител. "Баща ми беше много разочарован от избора ми до момента, в който не дойде на филмова премиера...</description></item><item><title>
                Руми Илиева - от фитнес тренировки до натурална козметика
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338267_rumi_ilieva_-_ot_fitnes_trenirovki_do_naturalna.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338266.jpg?v=1650367569" alt="Руми"&gt;Темата накратко Преди четири години фитнес инструкторът Руми Илиева създава бранда си за козметика за кожа. Стартирала с един продукт, днес Rumi Cosmetics има над 25 артикула, които се продават в 49 държави. Първоначалната инвестиция от 20 хил. лв. се възвръща за три месеца, но и до днес всички приходи...</description></item><item><title>
                Говори Венеция
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4337507_nikoi_ne_e_zashtiten_ot_neochakvanite_obrati_v_jivota.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338261.jpg?v=1650367342" alt="Говори"&gt;Проектът There you are е резултат от много концентриран, продължил във времето диалог между мен и художника Михаил Михайлов за създаване на свят, който рязко променя гледната точка към реалността, независимо че работи с разпознаваеми детайли от нея. Започнахме да обменяме идеи в месеца преди коледните празници - той беше...</description></item><item><title>
                Подкаст: Клати се, но не пада
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4339058_podkast_klati_se_no_ne_pada.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339059.jpg?v=1650528162" alt="Подкаст:"&gt;Когато през ноември "Продължаваме промяната" спечели изборите и започна обществени преговори с три други партии за коалиционно правителство, широката публика остана с впечатлението, че макар и много шарена, тази структура може да издържи и да бъде стабилна. Правителството на Кирил Петков беше сформирано, а формулата беше проста - ще правим...</description></item><item><title>
                Митът за българското биткойн богатство
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335874_mitut_za_bulgarskoto_bitkoin_bogatstvo.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338958.jpg?v=1650491308" alt="Митът"&gt;България е най-богатата държава в света на криптовалутите. През 2017 г. органите на реда конфискуваха общо 213 519 биткойна, които днес се равняват на 10.2 млрд. долара, а в най-високата си точка - на 14.7 млрд. долара. Това е близо една трета от разходите, предвидени в държавния бюджет за тази...</description></item><item><title>
                Илън Мъск vs. Twitter: Кой ще изпие отровното хапче
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338318_ilun_musk_vs_twitter_koi_shte_izpie_otrovnoto_hapche.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338405.jpg?v=1650381826" alt="Илън" vs. twitter:&gt;Само за две седмици Илън Мъск придоби миноритарен дял в Twitter, влезе в борда на социалната мрежа, после го напусна и обяви, че подава оферта над 43 млрд. долара за компанията. Хаотичните на пръв поглед действия са запазена марка на основателя на Tesla и SpaceX. Но доведоха до корпоративна война...</description></item><item><title>
                Дигитални модели
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338352_digitalni_modeli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4338351.jpg?v=1650539356" alt="Дигитални"&gt;//криптоПървият индийски еднорог вече е оценен на 2.15 млрд. долараПървият индийски еднорог - борсата за криптовалути CoinDCX, удвои оценката си до 2.15 млрд. долара, след като приключи рунд от финансиране, от който са събрани 135 млн. долара. Steadview и съществуващият инвеститор Pantera са ръководили финансирането серия D, а Coinbase Ventures,...</description></item><item><title>
                Бургас: А сега накъде?
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336538_burgas_a_sega_nakude.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4339224.jpg?v=1650543912" alt="Бургас:"&gt;Бургас определено се беше запътил към едно по-добро бъдеще. Целенасочената политика на общинското ръководство да го направи едно по-добро място за живеене години наред подклаждаше илюзията, че икономически също ще дръпне напред. Създаването на няколко икономически зони, добри училища с модерна материална база, нови висши учебни заведения и гимназия по...</description></item><item><title>
                Героите на "Московска" И Т.Н. в името на тротоара
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4338511_geroite_na_moskovska_i_tn_v_imeto_na_trotoara.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332965.jpg?v=1650545920" alt="Героите"&gt;Откакто Русия започна войната в Украйна, София се опитва да изкаже своята съпричастност към украинския народ. Както се видя, градската управа не може да е толкова смела, че да премахва съветски паметници, затова се насочи към по-безобидното преименуване на алеи и градинки. И това обаче се оказа трудна задача -...</description></item></channel></rss>