<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Free capital.bg reader. FUCK THAT BULSHIT PAYWALL!</title><link>https://free-capital.github.io/feed.rss</link><description>Read free. Drink beer.</description><lastBuildDate>Wed, 13 Apr 2022 18:56:08 +0300</lastBuildDate><generator>Scrapy 2.5.1</generator><item><title>
                Гунтрам Волф: Митата върху руския петрол и газ са по-добър вариант от ембаргото
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335721_guntram_volf_mitata_vurhu_ruskiia_petrol_i_gaz_sa.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4335720.jpg?v=1649827357" alt="Гунтрам"&gt;ВизиткаГунтрам Волф е директор на влиятелния брюкселски аналитичен център Bruegel. Преди това работи в Европейската комисия, където се занимава с макроикономиката на еврозоната и реформирането на управлението й. Бил е също икономист в Bundesbank, както и съветник в МВФ. За момента руската икономика се справя по-добре от очакваното със санкциите....</description></item><item><title>
                Данъците и осигуровките няма да се променят до 2025 г.
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335692_danucite_i_osigurovkite_niama_da_se_promeniat_do_2025_g.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335705.jpg?v=1649828452" alt="Данъците"&gt;Данъчно-осигурителната политика ще остане без промяна до 2025 г., минималната заплата се замразява на 710 лв., а максималният осигурителен праг - на 3400 лв. Това става ясно от новата тригодишна бюджетна прогноза на Министерството на финансите, публикувана в петък късния следобед. Документът предвижда още бюджетът на държавата да продължи да...</description></item><item><title>
                Epic Games си осигури 2 млрд. долара от Sony и Kirkbi за изграждане на метавселена
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335893_epic_games_si_osiguri_2_mlrd_dolara_ot_sony_i_kirkbi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335894.jpg?v=1649842522" alt="Epic" games sony kirkbi&gt;Американската компания Epic Games си осигури ново финансиране от 2 млрд. долара от Sony и инвестиционната компания Kirkbi, собственик на LEGO Group, за да създадe собствена "метавселена". Сделката оценява разработчика на игри Epic на 31.5 млрд. долара и всяка от двете компании ще я финансира с по 1 млрд. долара....</description></item><item><title>
                Автономен автомобил опита да избяга от полицаи в САЩ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335563_avtonomen_avtomobil_opita_da_izbiaga_ot_policai_v_sasht.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335560.jpg?v=1649797520" alt="Автономен"&gt;Колите преживяват големи промени през последните години. Двигателят с вътрешно горене отстъпва постепенно място на електрическия. Сериозно развитие претърпява и развитието на автономните автомобили (AV), като във все повече градове в САЩ се движат такива превозни средства. Любопитен случай от Сан Франциско обаче поставя един много важен въпрос пред обществото...</description></item><item><title>
                ДСК разпределя рекордните почти 400 млн. лв. печалба към акционерите си
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335863_dsk_razpredelia_rekordnite_pochti_400_mln_lv_pechalba.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335866.jpg?v=1649837803" alt="ДСК"&gt;След като БНБ вдигна забраната за разпределяне на дивиденти, поне половината от печалбата на банките за миналата година ще отиде към акционерите им. Това става ясно от протокола на общото събрание на втората по активи ДСК, където е решено целият й финансов резултат от 393.5 млн. лв. да бъде раздаден...</description></item><item><title>
                Възможности за финансиране на зелени проекти по програма LIFE
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335540_vuzmojnosti_za_finansirane_na_zeleni_proekti_po.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335564.jpg?v=1649841281" alt="Възможности" life&gt;Марина Банушева, Ню Ай, член на БАКЕП Европейската изпълнителна агенция за климата, инфраструктурата и околната среда (CINEA) официално потвърди началото на процедурите по програма LIFE за 2022 г. Приемът на проекти в сферата на опазване на околната среда ще започне на 17 май и ще приключи в средата на ноември....</description></item><item><title>
                Германия помага с над 100 млрд. евро на компаниите, засегнати от войната в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335670_germaniia_pomaga_s_nad_100_mlrd_evro_na_kompaniite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335678.jpg?v=1649798408" alt="Германия"&gt;Германия планира да отпусне помощи на стойност над 100 млрд. евро за компании, които са засегнати от последиците от войната в Украйна. Това показва документ на финансовото и икономическото министерство на страната, до който е получил достъп Reuters. Правителството определя в плана помощите като "предпазен щит" за компаниите, чийто основен...</description></item><item><title>
                Как шефовете с MBA увеличават печалбите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335127_kak_shefovete_s_mba_uvelichavat_pechalbite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335397.jpg?v=1649798437" alt="Как" mba&gt;Harvard Business School се гордее с положителното влияние на своите възпитаници върху обществото. INSEAD призовава възпитаниците си да "превръщат бизнеса в движеща сила на доброто". Доверете се на тези и други проспекти за MBA и студент, който идва в университета като обикновен човек, ще си тръгне като благодетел. Подобни изявления...</description></item><item><title>
                Войната в Украйна: Евакуирани са 15 моряци от кораба ни "Царевна" в Мариупол; Зеленски предлага да размени "кума на Путин" за пленени войници
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334925_voinata_v_ukraina_finlandiia_i_shveciia_se_gotviat_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335850.jpg?v=1649836932" alt="Войната"&gt;САЩ обявиха, че ще отпуснат 750 млн. долара спешна военна помощ за Украйна, а Пентагонът събира днес лидери на водещи военни производители за обсъждане капацитета им да захранват продължителен конфликт. Американският президент Джо Байдън за първи път каза, че нахлуването на Москва в Украйна представлява геноцид, докато президентът Владимир Путин...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336074_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                БГСКЛАД организира трета международна конференция за индустриални имоти
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335467_bgsklad_organizira_treta_mejdunarodna_konferenciia_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335460.jpg?v=1649757801" alt="БГСКЛАД"&gt;Г-н Митев, как се развива пазарът на складови и индустриални имоти към момента?Пазарът вече 2 години е много различен. Смениха се доста приоритети за доставки и съхранение. Два големи фактора повлияха на пазарa. На първо място ковид кризата и на второ войната в Украйна. Ние от БГСКЛАД редовно изнасяме информация...</description></item><item><title>
                Износът е с близо една трета нагоре към февруари
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335943_iznosut_e_s_blizo_edna_treta_nagore_kum_fevruari.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335952.jpg?v=1649849574" alt="Износът"&gt;Българският износ през първите два месеца от годината е на стойност 12.9 млрд. лв., което е ръст от 31% спрямо същия период на 2021 г. Номинално експортът през януари и февруари е с 37% повече и в сравнение с предкризисната 2019 г. Данните обаче се основават на паричната оценка за...</description></item><item><title>
                ДПС опита да взриви енергетиката и да запази печалбите на Доган
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336002_dps_opitva_da_vzrivi_energetikata_i_da_zapazi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336001.jpg?v=1649861077" alt="ДПС"&gt;Обновена в 17 ч. след като парламентарната комисия отхвърли предложението на ДПС С предложения за промени в Закона за енергетиката ДПС иска да наложи допълнителни такси само на някои производители и търговци на ток. Изключение се прави за ТЕЦ "Варна" на почетния председател на ДПС Ахмед Доган и централите, свързани...</description></item><item><title>
                Закриването на спецправосъдието отива в пленарната зала (обновена)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335630_finalni_krachki_v_parlamenta_kum_zakrivane_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335632.jpg?v=1649776419" alt="Закриването"&gt;На извънредно заседание на правната комисия в парламента мнозинството направи финалните крачки към закриване на специализираните съд и прокуратура - проект, който беше обсъждан, но по различни причини не успя да се осъществи в предишните два парламента през миналата година. Във вторник след очакваната съпротива от страна на изявилата се...</description></item><item><title>
                "Билла" е продала стоки за почти 1 млрд. лв. миналата година
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4336009_billa_e_prodala_stoki_za_pochti_1_mlrd_lv_minalata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4336020.jpg?v=1649853787" alt='"Билла"'&gt;Ръст на приходите и клиентите през 2021 и първото тримесечие на тази година. Инвестиции в дигитализация на бизнеса, в ремонт и отваряне на нови търговски обекти, начало на онлайн продажби, невиждана инфлация. Това сбито са новините около една от трите най-големи вериги за храни в страната - "Билла България". Нагоре,...</description></item><item><title>
                Над световната икономика е надвиснал токсичен микс с рискове от рецесия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335532_nad_svetovnata_ikonomika_e_nadvisnal_toksichen_miks_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335533.jpg?v=1649797949" alt="Над"&gt;Само преди година световните икономисти празнуваха бързото възстановяване от рецесия. Сега те се притесняват, че следващият спад може да наближава. В САЩ Федералният резерв се готви да се бори с високата инфлация чрез рязко повишаване на лихвените проценти и свиване на баланса. В Европа скъпата енергия изчерпва покупателната способност на...</description></item><item><title>
                Започна изграждането на център за чисти технологии за 23 млн. лв. в София
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335607_zapochna_izgrajdaneto_na_centur_za_chisti_tehnologii.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335605.jpg?v=1649798026" alt="Започна"&gt;Центърът за компетентност "Clean &amp; Circle" започна изграждането на своята високотехнологична сграда в София, която трябва да създаде ефективна инфраструктура и научноизследователски капацитет, които да стимулират научното развитие на страната в сферата на водите, енергията и управление на отпадъците и тяхното внедряване в кръговата икономика. Проектът е финансиран с 23...</description></item><item><title>
                Италия ще прави Алжир основен доставчик на газ за сметка на Русия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335539_italiia_shte_pravi_aljir_osnoven_dostavchik_na_gaz_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335556.jpg?v=1649769009" alt="Италия"&gt;"След руската инвазия в Украйна заявих, че Италия бързо ще предприеме действия за намаляване на зависимостта си от руския газ. Сега правим стъпки в тази посока." Това заяви италианският премиер Марио Драги след среща с президента на Алжир Абделмаджид Тебун. Русия доставя около 40% от природния газ на Италия и...</description></item><item><title>
                Над 1000 малки фабрики с опция за грант за спестяващи енергия машини и съоръжения
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335482_nad_1000_malki_fabriki_s_opciia_za_grant_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335511.jpg?v=1649776895" alt="Над"&gt;Около 1000 малки и средни производствени фирми ще могат да кандидатстват за субсидия за нови машини и съоръжения, които спестяват енергия. Срокът за подаване на проекти е от 3 до 23 май. Евросубсидията ще покрива 50% от разходите, сумата на гранта ще е максимум 150 хил. лв., а изпълнението на...</description></item><item><title>
                ВСС отложи дебата за отстраняването на Гешев за след месец
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335453_vss_otloji_debata_za_otstraniavaneto_na_geshev_za_sled.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335647.jpg?v=1649776571" alt="ВСС"&gt;Висшият съдебен съвет (ВСС) за пореден път отложи разглеждането по същество на темата за отстраняване на главния прокурор Иван Гешев - този път, за да се обедини в една процедура предложението на настоящия правосъден министър Надежда Йорданова с това на предшественника й проф. Янаки Стоилов. Резултатът е, че следващото заседание...</description></item><item><title>
                ЕС се прицели и в руския петрол
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335446_es_se_priceli_i_v_ruskiia_petrol.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335448.jpg?v=1649756765" alt="ЕС"&gt;Европейската комисия (ЕК) изготвя предложения за петролно ембарго срещу Русия, заявиха външните министри на Ирландия, Литва и Нидерландия, въпреки че все още няма споразумение за забрана на вноса на руски нефт. Много от министрите на срещата в Люксембург в понеделник показаха подкрепа за санкциите върху вноса на руски петрол, каза...</description></item><item><title>
                Райчо Райчев: Българският бизнес има готовност да навлезе в космическата индустрия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328373_raicho_raichev_bulgarskiiat_biznes_ima_gotovnost_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328609.jpg?v=1648725521" alt="Райчо"&gt;Кои са "Ендуросат"Основани през 2015 г. и със седалище в София, компанията е производител на наносателити и CubeSat решения. Те разполагат с екип от над 70 разработчици, инженери и учени. Техните постижения в насоката на развитието на наносателитите и CubeSat технологиите са им донесли световно признание, като компанията се явява...</description></item><item><title>
                България отново насочи поглед към Космоса
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327904_bulgariia_otnovo_nasochi_pogled_kum_kosmosa.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335531.jpg?v=1649768134" alt="България"&gt;"Ще направим всичко възможно да изпратим първите български астронавти в НАСА." Помните ли това заявление на Слави Трифонов, от което сякаш мина век, а всъщност беше едва средата на миналата година. С нея лидерът на ИТН се опита да вкара мащаб в тогавашната си програма за управление (която въпреки това...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335587_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Разходите за труд ще са водещата тема в сезона на отчетите в САЩ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333760_razhodite_za_trud_shte_sa_vodeshtata_tema_v_sezona_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335443.jpg?v=1649763368" alt="Разходите"&gt;Сезонът на отчетите за първото тримесечие в САЩ неофициално започва от сряда, като традиционно първи ще бъдат банките. Утре, преди отварянето на пазара, JP Morgan ще обяви първа резултатите си, в четвъртък се очакват тези на Morgan Stanley, Citigroup и Goldman Sachs. Какво очакват анализаторите? Според Майкъл Гибс, анализатор на...</description></item><item><title>
                THE INNOVATIVE EVENT CENTER – най-новият дом на всяко събитие
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334896_the_innovative_event_center_nai-noviiat_dom_na_vsiako.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4334894.jpg?v=1649659385" alt="THE" innovative event center&gt;След две години на строги ковид рестрикции и социална изолация днес отново можем да планираме спокойно конференции, изложения и лекции - на живо и без ограничения. Но понякога ограниченията произтичат от самото място на повеждане на събитието. Съчетанието от централна локация, достатъчен капацитет, модерна техника, допълнителни услуги и гъвкав персонал...</description></item><item><title>
                Начало на софийския MIT. С 200 млн. лв. от държавата, Google, Amazon и SiteGround
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335261_nachalo_na_sofiiskiia_mit_s_200_mln_lv_ot_durjavata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335263.jpg?v=1649705770" alt="Начало" mit. google amazon siteground&gt;Американският MIT, израелският Technion, швейцарският ETH Zurich - това са някои от най-елитните високотехнологични институти в света, родили едни от най-големите учени, важни иновации и компании. България мечтае да се нареди сред тях с новосъздаденият Институт за компютърни науки, изкуствен интелект и технологии (INSAIT), който е структуриран като специално звено...</description></item><item><title>
                Закриването на спецправосъдието ще се решава днес и отново е под въпрос
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335237_zakrivaneto_na_specpravosudieto_shte_se_reshava_dnes.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335242.jpg?v=1649694822" alt="Закриването"&gt;Извънредно заседание на правната комисия в парламента във вторник ще реши съдбата на специализираните наказателни съд и прокуратура. В 11 ч. депутатите, които са нейни членове, ще се съберат, за да обсъдят на второ четене закриването на спецправосъдието. Планът на управляващите е през тази седмица темата да бъде приключена окончателно,...</description></item><item><title>
                С Русия е свършено като световна енергийна сила
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335053_s_rusiia_e_svursheno_kato_svetovna_energiina_sila.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335102.jpg?v=1649678936" alt="С"&gt;Саймън Джонсън, бивш главен икономист в МВФ, преподавател в Училището по мениджмънт Sloan на Масачузетския технологичен институт и Олег Устенко, икономически съветник на украинския президент Володимир Зеленски, в статия за Project Syndicate Русия постигна експанзия на световните енергийни пазари. Тя доставя 40% от газа заЕвропейския съюз и това е особено...</description></item><item><title>
                Седмичен бюлетин за маркетинг и реклама (12 април)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335208_sedmichen_bjuletin_za_marketing_i_reklama_12_april.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4305793.jpg?v=1649865373" alt="Седмичен"&gt;На българския пазар Рекламната индустрия се обединява в опит да възвърне блясъка на ФАРА Чавдар Кенаров, Таня Йорданова и Максим Стоименов, организатори на фестивал ФАРА Фотограф: Цветелина Белутова Оценка "Много добър" си поставят от Българската асоциация на комуникационните агенции (БАКА) за организирането миналогодишното пандемично издание на рекламния фестивал ФАРА. Тази...</description></item><item><title>
                Твърде затегнати ли са пазарите на труда в богатия свят
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335145_tvurde_zategnati_li_sa_pazarite_na_truda_v_bogatiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335172.jpg?v=1649689063" alt="Твърде"&gt;Миналия месец Джером Пауъл, управител на Федералния резерв, идентифицира най-неудобния икономически компромис. "Днешният пазар на труда, каза той по време на пресконференция, е нездравословно затегнат." На повечето места и през повечето време спад в безработицата и ръст на броя на заетите са добре дошли. Но пазарите на труда могат да...</description></item><item><title>
                Българският фонд SAV инвестира 300 хил. евро в шведската Hoting Innovations
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335161_bulgarskiiat_fond_sav_investira_300_hil_evro_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335160.jpg?v=1649685682" alt="Българският" sav hoting innovations&gt;Българският фонд Sofia Angels Ventures (SAV) завърши първата си инвестиционна сделка с чуждестранна компания. Екипът вложи 300 хил. евро в шведската Hoting Innovations, която произвежда екологични опаковки от инженерна целулоза. Инвестицията е част от по-голям рунд финансиране от общо 3.5 млн. евро, осигурени още от шведския фонд Almi invest и...</description></item><item><title>
                Канада предлага чужденци да не купуват имоти две години заради ръста на цените
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334266_kanada_predlaga_chujdenci_da_ne_kupuvat_imoti_dve.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334265.jpg?v=1649750426" alt="Канада"&gt;Канадското правителство представи предложението си за бюджет за фискалната 2022 г., като то включва забрана за купуване на недвижими имоти от чужденци. Ако бъде приета, мярката, която се предлага в отговор на високите цени на жилища в страната, ще е валидна две години. Данни на Организацията за икономическо сътрудничество (ОИСР)...</description></item><item><title>
                Nokia се оттегля от Русия, Ericsson замразява бизнеса си
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335414_nokia_se_otteglia_ot_rusiia_ericsson_zamraziava.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335425.jpg?v=1649754431" alt="Nokia" ericsson&gt;Производителят на телекомуникационно оборудване - финландската Nokia, се оттегля от руския пазар, обяви главният изпълнителен директор Пека Лундмарк пред Reuters. Така компанията отива по-далеч от конкурента Ericsson, който заяви в понеделник, че замразява бизнеса си за неопределено време в страната. Няколко сектора, включително телекомуникациите, бяха освободени от някои санкции поради...</description></item><item><title>
                Петролът падна под 100 долара за пръв път от близо месец
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335142_petrolut_padna_pod_100_dolara_za_pruv_put_ot_blizo.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335138.jpg?v=1649683250" alt="Петролът"&gt;Цената на петрола се понижи с около 5% в началото на новата седмица и за пръв път от 15 март падна под 100 долара за барел. Сред основните причини за поевтиняването на суровината са плановете за освобождаване на рекордни обеми от стратегическите запаси и нарастващата вълна от заразени с коронавирус...</description></item><item><title>
                Как да наемем украински граждани на работа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334923_kak_da_naemem_ukrainski_grajdani_na_rabota.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334929.jpg?v=1649674432" alt="Как"&gt;Авторката е адвокатски сътрудник в екипа на KDBMLaw с професионални интереси в областта на защитата на лични данни, търговски марки, трудово и корпоративното право. Българското законодателство предвижда няколко различни режима и процедури за достъп до пазара на труда според вида на заетостта и статута, който имат гражданите на трета държава....</description></item><item><title>
                Правителството успя да се завърне с тригодишни ДЦК след проваления аукцион за десетгодишни
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335156_pravitelstvoto_uspia_da_se_zavurne_s_trigodishni_dck.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335162.jpg?v=1649686337" alt="Правителството"&gt;След като преди седмица слабото търсене и рязко повишената искана от инвеститорите доходност провалиха аукцион за 500 млн. лв. десетгодишни ДЦК, днес правителството успешно се върна към по-краткосрочните емисии на вътрешния пазар. Предложените в същия обем тригодишни облигации бяха пласирани при 0.88% доходност. Това е с малко над 0.3 процентни...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335168_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Дончо Барбалов: За данък имоти в София са нужни критерии, близки до пазарната оценка
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334949_doncho_barbalov_za_danuk_imoti_v_sofiia_sa_nujni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335178.jpg?v=1649687382" alt="Дончо"&gt;Бюджетът на София за 2022 г. за първи надвишава сумата от 2 милиарда лева. Въпреки това акцентите в него са добре познати и чакани от години. Включени са метрото към "Левски-Г" и "Арена Армеец", разширение на булеварди ("Тодор Каблешков" и "Филип Кутев", "Рожен", "Копенхаген"), ремонти на улици и тротоари. Промени...</description></item><item><title>
                Американската JLL избра "Авалант" за свой представител при офиси и сделки
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335170_amerikanskata_jll_izbra_avalant_za_svoi_predstavitel.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335233.jpg?v=1649693692" alt="Американската" jll&gt;Американската JLL, която от години е вторият най-разпознаваем световен бранд при консултантите в бизнес имотите според класацията на The Lipsey Company, обяви свой ексклузивен представител за офисния и инвестиционния пазар в България. В прессъобщение, разпространено в понеделник, става ясно, че "JLL Румъния" е избрала за такъв българската консултантската компания Avalant....</description></item><item><title>
                Богдан Богданов сменя Стамен Янев начело на Агенцията за инвестиции
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335198_bogdan_bogdanov_smenia_stamen_ianev_nachelo_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335195.jpg?v=1649688973" alt="Богдан"&gt;Българската агенция за инвестиции (БАИ) има нов ръководител. Досегашният директор Стамен Янев е освободен от поста, а на негово място застава Богдан Богданов. Промените са направени с решение на министъра на иновациите и растежа Даниел Лорер, под чието ведомство попадна БАИ след разделянето на Министерството на икономиката на две. Лорер...</description></item><item><title>
                "Инвестбанк" АД: Изпълнихме предсрочно набелязаните от ЕЦБ и БНБ мерки, кредитният ни рейтинг е повишен
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334179_investbank_ad_izpulnihme_predsrochno_nabeliazanite_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334177.jpg?v=1649420780" alt='"Инвестбанк"'&gt;При представяне на една от кандидатурите за гуверньор на Българска народна банка (БНБ) "Инвестбанк" АД бе подложена на натиск, накърняващ репутацията й на стабилна финансова институция и надежден партньор на своите клиенти. Тенденциозно и неуместно името на банката се замесва в политически дебати. "Инвестбанк" АД категорично отхвърля всякакви манипулативни внушения,...</description></item><item><title>
                Годината започва с 10% ръст на сделките с имоти, в Несебър той е 100%, в София 9%
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334234_godinata_zapochva_s_10_rust_na_imotnite_sdelki_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334233.jpg?v=1649428753" alt="Годината"&gt;За първите три месеца на годината покупко-продажбите на имоти в страната са почти 49 хил., което е с 10.8% повече от 2021 г., когато те са малко над 44 хил. Така резултатите не само достигат тези от преди COVID-19, но и ги задминават. Сделките със сгради, идеални части от сгради...</description></item><item><title>
                Bain Capital се приближава към придобиването на Toshiba
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333411_bain_capital_se_priblijava_kum_toshiba.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333409.jpg?v=1649341318" alt="Bain" capital toshiba&gt;Toshiba загуби ореола си на символ на индустриалната мощ на Япония. Конгломератът, който на практика правеше всичко - от карти с памет до ядрени реактори, беше раздиран от проблеми, а цената на акциите му е по-ниска от тази на местните и чуждестранните конкуренти. Сега се появява нова надежда, след като...</description></item><item><title>
                Украйна е нашето минало и нашето бъдеще
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334617_ukraina_e_nasheto_minalo_i_nasheto_budeshte.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334620.jpg?v=1649653208" alt="Украйна"&gt;Пьотр Померанцев, старши научен сътрудник в института "Агора" на университета "Джонс Хопкинс", в статия за списание Time В последните си дни в болница в Северен Лондон баба ми започна да халюцинира сцени от украинското си детство. Навсякъде виждаше гладуващи деца, скелети, едва дишащи на болничните легла. Отначало майка ми и...</description></item><item><title>
                Фед ще свива баланса си с по 95 млрд. долара на месец, за да се бори с инфлацията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333671_fed_shte_sviva_balansa_si_s_po_95_mlrd_dolara_na_mesec.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333735.jpg?v=1649655617" alt="Фед"&gt;Федералният резерв на САЩ планира да съкращава по 95 млрд. долара на месец от баланса си в отговор на растящата инфлация в страната. Стойността на държаните от централната банка активи достигна рекордните 9 трлн. долара поради мащабната антикризисна програма по време на пандемията, целяща да осигури ликвидност и да финансира...</description></item><item><title>
                Honda и General Motors ще правят електрически коли за под 30 хил. долара
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334942_honda_i_general_motors_shte_praviat_elektricheski_koli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334944.jpg?v=1649666712" alt="Honda" general motors&gt;General Motors и Honda Motor обявиха, че ще разработят серия от по-евтини електрически автомобили, базирани на нова съвместна платформа. Производството се очаква да започне през 2027 г., като целта е да конкурират Tesla по продажби. GM ще започне производството на два електрически SUV модела за Honda от 2024 г. -...</description></item><item><title>
                Балотаж между Макрон и Льо Пен ще определи курса на Франция у дома и в ЕС
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334576_francuzite_glasuvat_za_prezident_s_makron_kato_favorit.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334863.jpg?v=1649654411" alt="Балотаж"&gt;Проевропейски икономически либерал срещу крайнодесен националист - така ще изглежда втори тур на президентските избори във Франция на 24 април, след като настоящият държавен глава Еманюел Макрон и опонентът му Марин льо Пен се класираха съответно на първо и второ място на първия тур в неделя. Според анализаторите сега се...</description></item><item><title>
                Мартин Вечев от новия AI институт: Ще задържим талантите тук. И ще променим страната
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334805_martin_vechev_noviiat_it_institut_shte_zadurjim.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4334803.jpg?v=1649865374" alt="Мартин" ai&gt;България рядко може да бъде определена за пионер в която и да е сфера в Европейския съюз. Но на 11 април ще положи началото на организация, която може да се превърне в глобален академичен двигател за иновации - високотехнологичен институт в София, чиято амбиция не е да е просто регионален...</description></item><item><title>
                Седмичен бюлетин за правни новини
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334932_sedmichen_bjuletin_za_pravni_novini.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334937.jpg?v=1649666323" alt="Седмичен"&gt;Вторник се очертава много наситен ден с разнообразни събития, свързани със законодателството и съдебната система.В 9 часа сутринта в зала "Изток" на Народното събрание започва научно-практическа конференция, организирана от Висшия адвокатски съвет на тема "70 години Закон за собствеността, има ли нужда от промяна".В 9:30 часа започва заседанието на Висшия...</description></item><item><title>
                Societe Generale продава бизнеса си в Русия на свързана с олигарха Потанин компания
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334977_societe_generale_prodava_biznesa_si_v_rusiia_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334978.jpg?v=1649671213" alt="Societe" generale&gt;Societe Generale обяви, че се е съгласила да продаде дела си в Росбанк и застрахователните дъщерни дружества на руския кредитор Interros Capital, фирма, свързана с милиардера Владимир Потанин. Нахлуването на Русия в Украйна предизвика финансови санкции от САЩ, Европа и Великобритания, което накара западните компании да продадат руските си активи....</description></item><item><title>
                БНБ понижи прогнозата си за ръст на икономиката до 2.1% заради войната
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334974_bnb_poniji_prognozata_si_za_rust_na_ikonomikata_do_21.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334969.jpg?v=1649670508" alt="БНБ"&gt;Българската народна банка е поредната институция, която ревизира надолу прогнозата си за ръст на икономиката в условията на международната несигурност, породена от войната в Украйна. Централната банка понижава очакванията си за ръст на БВП за тази година с 1.5 пр. пункта, с което заложеният ръст става 2.1%. БНБ очаква по-ниско...</description></item><item><title>
                Кремъл иска да създаде ново геополитическо трио с Китай и Индия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332985_kremul_iska_da_suzdade_novo_geopolitichesko_trio.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332983.jpg?v=1649663765" alt="Кремъл"&gt;Нахлуването на Русия в Украйна доведе до най-големия сблъсък между Москва и Запада от десетилетия насам. Както винаги в конфликт от подобен мащаб, сериозна роля е отредена и на трети страни, които трябва да изберат коя страна ще подкрепят. Две от най-важните държави, които отговарят на това условие, са Китай...</description></item><item><title>
                Мисия на Европейския парламент ще проверява корупцията в еврофондовете в България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329796_misiia_na_evropeiskiia_parlament_shte_proveriava.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335132.jpg?v=1649682523" alt="Мисия"&gt;Битката за парите на Европа и това как се контролират те става все по-видима. Унгария е на път да остане със замразено финансиране заради кръговете около Виктор Орбан и обвиненията в подриване на демокрацията по новия инструмент за върховенството на закона. Бившият чешки премиер Андрей Бабиш пък ще бъде съден...</description></item><item><title>
                Въпрос за един милион: Право на отговор от Инвестбанк
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4335119_vupros_za_edin_milion_pravo_na_otgovor_ot_investbank.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4335121.jpg?v=1649680811" alt="Въпрос"&gt;Историята на малоимотния и неграмотен Васил от "Модерно предградие", който след фалшификации се вписва като управител на чужда фирма и получава (по документи) над 1 млн. лв. от Инвестбанк с подписа на тогавашния ѝ изпълнителен директор Любомир Каримански, стана основание за поредица въпроси към него. Всички питания за професионалния интегритет...</description></item><item><title>
                Ограничаване на глобалното затопляне до 1.5°C изглежда все по-трудна цел
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333614_ogranichavane_na_globalnoto_zatopliane_do_15c_izglejda.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333615.jpg?v=1649320647" alt="Ограничаване"&gt;Николай Петков е климатолог с магистратура по "Метеорология" във Физическия факултет на СУ "Св. Климент Охридски". Работи в екологично сдружение "За Земята" и е автор в научно-популярната платформа "Климатека". За платформата той разглежда най-новия доклад на Междуправителствения панел за климатични промени към ООН (IPCC), който анализира възможностите на човечеството за...</description></item><item><title>
                Евробарометър: Все повече българи осъзнават проблема с дезинформацията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334048_evrobarometur_vse_poveche_bulgari_osuznavat_problema_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334476.jpg?v=1649583878" alt="Евробарометър:"&gt;Все повече българи определят дезинформацията като обществено вредна, отчита националният доклад за България в последния "Стандартен Евробарометър", публикуван в петък. За 73% от българите дезинформацията е проблем както в национален план, така и за демокрацията по принцип (81%). Този ръст на отрицателните нагласи към дезинформацията поставя България близо до средното...</description></item><item><title>
                София ще купи още четири трамвая и четири електробуса срещу 22 млн. лв
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334208_sofiia_shte_kupi_oshte_chetiri_tramvaia_i_chetiri.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334206.jpg?v=1649425524" alt="София"&gt;Общинското дружество "Столичен електротранспорт" поръчва още четири нови трамвая, за които е готово да плати 16.6 млн. лв. без ДДС, става ясно от обявена поръчка в електронния портал за търгове. Единственият кандидат, който се е явил на търга, е полската компания PESA. Същата фирма подписа договор през ноември 2021 г....</description></item><item><title>
                Войната в Украйна: Киев се готви за "трудна битка на Изток"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333974_voinata_v_ukraina_rusiia_prizna_za_znachitelni_zagubi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334593.jpg?v=1649583565" alt="Войната"&gt;Руската инвазия в Украйна е в своята седма седмица. В петък за пръв път от началото й Кремъл призна официално за "значителни загуби" на фронта. В събота пък западни официални източници съобщиха, че Москва е сменила военното ръководство на военните действия на терен, като командването поема генерал с богат опит...</description></item><item><title>
                След оттеглянето на Гюров, но оставането на Каримански за БНБ коалицията е на кръстопът
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334661_andrei_gjurov_otteglia_kandidaturata_si_za_upravitel.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334792.jpg?v=1649625680" alt="След"&gt;*Статията е обновена в 23:30 ч. Кандидатът на "Продължаваме промяната" (ПП) за управител на БНБ Андрей Гюров се оттегли, за да даде шанс за "мирно разбирателство" в управляващата коалиция, но след нервното заседание на лидерите й в неделя вечер тя влиза силно разклатена в гореща политическа седмица. Три непосредствени теми...</description></item><item><title>
                Няма демокрация и международни правила, ако никой не ги защитава
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333100_niama_demokraciia_i_mejdunarodni_pravila_ako_nikoi_ne.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333820.jpg?v=1649345011" alt="Няма"&gt;Ан Епълбаум, историчка и публицистка, носителка на награда "Пулицър" и старши научен сътрудник в университета "Джонс Хопкинс", в статия за The Atlantic През февруари 1994 г. в голямата бална зала на кметството в Хамбург, Германия, президентът на Естония произнесе забележителна реч. Застанал пред изисканата публика във вечернo облекло, Ленарт Мери...</description></item><item><title>
                Бюджетът на Байдън от 5.8 трлн. долара се насочва към проблемите на икономиката и сигурността
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330946_bjudjetut_na_baidun_ot_58_trln_dolara_se_nasochva_kum.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330943.jpg?v=1649486723" alt="Бюджетът"&gt;Увеличение на разходите за отбрана и полиция, както и по-високи данъци за корпорациите и най-богатите. Това са важните елементи от предложението на американския президент Джо Байдън за федерален бюджет за следващата фискална година. Общата му стойност е 5.8 трлн. долара. Предложението на Байдън включва увеличение от 7% на вътрешните разходи,...</description></item><item><title>
                Топ 5 от "Капитал": Дилемата пред кабинета "Петков"; Каримански в разследване за банкова измама
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334246_top_5_ot_kapital_dilemata_pred_kabineta_petkov.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334362.jpg?v=1649489226" alt="Топ"&gt;1. Разнобоят в управляващата коалиция поставя "Промяната" в зависимост от ГЕРБ и ДПС. Алтернативата е правителството да падне Когато партиите в управляващата коалиция подписваха споразумението за общо управление, оставиха впечатление, че въпреки диаметралните си различния са изработили достатъчно механизми, за да вземат решенията единно. За да демонстрират сплотеност, "Продължаваме промяната",...</description></item><item><title>
                Радев категорично отказа на правителството да освободи началника на НСО
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334386_radev_kategorichno_otkaza_na_pravitelstvoto_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334385.jpg?v=1649499466" alt="Радев"&gt;Напрежението в отношенията между правителството и президента Румен Радев по някои теми пролича и днес, като пред журналисти държавният глава категорично и остро отказа да отстрани началника на Националната служба за охрана (НСО) ген. Емил Тонев, както правителството поиска от него през седмицата, и редом с това критикува за пореден...</description></item><item><title>
                SpaceX изстреля първия частен екипаж към Международната космическа станция
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334189_spacex_izstrelva_purviia_chasten_ekipaj_kum.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334190.jpg?v=1649422378" alt="SpaceX"&gt;Четирима "частни астронавти" излетяха към Международната космическа станция (МКС) на борда на ракетата за многократна употреба Falcon 9 и орбиталната капсула Crew Dragon. Изстрелването бе извършено 18.17 ч. българско време в петък от космическия център "Кенеди" във Флорида. Първата степен на Falcon 9 успешно се приземи на кораба-дрон "A Shortfall...</description></item><item><title>
                Календар: вечерни ски, "Цар Лъв" в НДК, Милица Гладнишка разказва своята история
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332302_kalendar_vecherni_ski_car_luv_v_ndk_milica_gladnishka.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332300.jpg?v=1649178031" alt="Календар:"&gt;8.04 "Тинторето: един бунтовник във Венеция." Документален филм по случай 500-годишнината от рождението на Тинторето, определян като последния велик художник на италианския Ренесанс. Прожекцията е част от фестивала Master of Art. Дикторският глас на Хелена Бонъм Картър пренася зрителите през историята за съперничеството между най-значимите венециански творци на XV в....</description></item><item><title>
                Какво се случи през седмицата
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333196_kakvo_se_sluchi_prez_sedmicata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333230.jpg?v=1649273375" alt="Какво"&gt;Правителството предлага на президента Румен Радев да освободи шефа на НСО ген. Емил Тонев заради тежки нарушения. Тонев заема поста от 28 август 2020 г. Според говорителя на кабинета Лена Бориславова причината е в предоставените на прокуратурата от служители на НСО записи от камери на входовете на Министерския съвет, поискани...</description></item><item><title>
                Доларът: Някогашният и бъдещ крал
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332288_dolarut_niakogashniiat_i_budesht_kral.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333653.jpg?v=1649333392" alt="Доларът:"&gt;След инвазията, предизвикала международна реакция, руските служители се паникьосаха, че техните доларови активи в обсега на САЩ са изложени на риск от внезапна конфискация, което ги накара да търсят алтернативи. Въпросната инвазия не е от 2022 г. или дори през 2014 г., а през 1956 г., когато съветските танкове навлизат...</description></item><item><title>
                Hedonist Wines или новият път на испанското вино към България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330004_hedonist_wines_ili_noviiat_put_na_ispanskoto_vino_kum.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330005.jpg?v=1649162875" alt="Hedonist" wines&gt;Виненият пазар в България разбираемо е доминиран от българско производство, а при качествените вина конкуренцията от чужди изби е огромна. Вносът е многоброен, но донякъде консервативен и еднообразен - липсват цели региони от Европа и Новия свят и стилове. На този фон всеки нов вносител, особено на непознати и интересни...</description></item><item><title>
								Петя Славова купи бъдещия ритейл парк Pernik Plaza
							</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333213_petia_slavova_kupi_budeshtiia_riteil_park_pernik_plaza.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333236.jpg?v=1649240998" alt="Pernik" plaza&gt;Перник все по-категорично се еманципира от София в търговско отношение, след като дълго живя в сянката й, подценяван от ритейлърите. Вече и там се формира конфигурация от големи търговски площи. През седмицата се сбъдна една 12-годишна мечта - официално беше открит Mall Pernik. Първият ритейл парк в града - Pernik...</description></item><item><title>
                Американските фракинг компании ще спасяват Европа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331659_amerikanskite_fraking_kompanii_shte_spasiavat_evropa.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331657.jpg?v=1649234401" alt="Американските"&gt;"Без плащане, без газ", изръмжа говорител на руското правителство на 29 март. Разгневен от икономическите санкции на Запада, президентът Владимир Путин нареди "недружелюбните" страни да започнат да плащат за руския природен газ в рубли - искане, което министрите от групата на страните от Г-7 отказаха. Цените на газа започнаха да...</description></item><item><title>
                Ще избегне ли правителството емисия на външен дълг
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333329_shte_izbegne_li_pravitelstvoto_emisiia_na_vunshen_dulg.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333598.jpg?v=1649373245" alt="Ще"&gt;В годината, в която България ще реализира един от най-големите бюджетни дефицити от повече от десетилетие, се появиха първите сигнали, че в стратегията за финансирането му нещо куца. В началото на седмицата Министерството на финансите не успя да пласира 10.5-годишни облигации за 500 млн. лв. Интересът беше слаб, а за...</description></item><item><title>
                Домашно кино: Гари Олдман в Slow Horses
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333283_domashno_kino_gari_oldman_v_slow_horses.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333282.jpg?v=1649387341" alt="Домашно" slow horses&gt;Slow HorsesДоброто старо английско чувство за хумор и една увлекателна шпионска история. Гари Олдман е в главната роля на тази адаптация на първата от осемте книги от хитовата криминална поредица на Мик Херън. Героят му Джаксън Ламб е ръководител на страничен департамент на MI5, наречен Slough House, където се изпращат...</description></item><item><title>
                Младата българска авиокомпания GullivAir в страната на късите и дългите полети
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333202_gullivair_v_stranata_na_kusite_i_dulgite_poleti.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333217.jpg?v=1649261469" alt="Младата" gullivair&gt;Темата накратко Българската авиокомпания GullivAir привлече вниманието с намерението си да открие директна линия до САЩ. Тя все още се бави, но слотовете за лятото са заявени. Превозвачът започна полети до балкански столици. В по-дълъг хоризонт въпросът е как ще се пълнят самолетите. В най-тежкия момент за авиацията, в който...</description></item><item><title>
                Румъния: заплатите летят, производителността - не
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333158_rumuniia_zaplatite_letiat_proizvoditelnostta_-_ne.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333219.jpg?v=1649313624" alt="Румъния:"&gt;Румъния е увеличила минималната заплата 15 пъти от 2011 г. насам, рязко повиши социалните помощи от този март и планира допълнително да вдигне пенсиите, за да догонят високата инфлация и да се подобри общият стандарт на живот. Данните обаче показват, че Румъния не успява да интегрира тези политики в съгласуван...</description></item><item><title>
                Хора пак няма, заплатите се гонят с инфлацията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333386_hora_pak_niama_zaplatite_se_goniat_s_inflaciiata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333621.jpg?v=1649321123" alt="Хора"&gt;Темата накратко За 10 години средната брутна заплата се е увеличила с над 120% при натрупана инфлация от 20%. Недостигът на служители сега е по-силен от преди ковид кризата. Затова и тази година възнагражденията също ще са нагоре, но инфлацията ще изяде ръста. Несигурността на войната ще направи някои компании...</description></item><item><title>
                България още е сред страните с най-ниски разходи за труд в ЕС
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333191_bulgariia_oshte_e_sred_stranite_s_nai-niski_razhodi_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333227.jpg?v=1649319386" alt="България"&gt;Темата накратко Нетните възнаграждения за мениджърските позиции тук са по 7300 евро месечно, или пети в региона на Източна Европа, показва проучване на консултантската TPA Group. Това се дължи на ниските данъци и осигуровки като дял от разходите за труд. България е на дъното при нетните плащания към работещите в...</description></item><item><title>
                Програмистите са ни скъпи
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333599_programistite_sa_ni_skupi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333228.jpg?v=1649319598" alt="Програмистите"&gt;Ако искате да скъсате нервите на шеф или собственик на софтуерна компания, кажете му, че България е евтина дестинация. Гневната реакция ще бъде породена поради две причини. Първата е, че IT секторът от години се опитва да пребори стигматичния етикет, останал от началото на века, че в България е евтино...</description></item><item><title>
                Тежката дилема пред кабинета "Петков"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333420_tejkata_dilema_pred_kabineta_petkov.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333518.jpg?v=1649340566" alt="Тежката"&gt;Когато партиите в управляващата коалиция подписваха споразумението за общо управление, оставиха впечатление, че въпреки диаметралните си различния са изработили достатъчно механизми, за да вземат решенията единно. За да демонстрират сплотеност, "Продължаваме промяната", "Демократична България", БСП и "Има такъв народ" дори се ангажираха, че няма да внасят самостоятелно законопроекти, а всички...</description></item><item><title>
                Управителят на мелницата "ГудМилс": Държим половината от продажбите на брашно през магазини
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332714_upraviteliat_na_melnicata_gudmils_durjim_polovinata_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4332720.jpg?v=1649146111" alt="Управителят"&gt;ВизиткаСтефан Христосков е магистър по счетоводство и контрол от Икономическия университет във Варна и сертифициран член на Асоциацията на дипломираните експерт-счетоводители ACCA, Великобритания. Работил е в одиторска и консултантстка компания EY (Ernst&amp;Young), както и в групата ЧЕЗ като ръководител на отдел "Корпоративен контролинг". От 2013 г. е финансов директор и...</description></item><item><title>
                Глобалната търговия се сви с 2.8% заради войната в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333450_globalnata_turgoviia_se_svi_s_28_zaradi_voinata_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333449.jpg?v=1649318854" alt="Глобалната"&gt;Световната търговия е спаднала с внушителните 2.8% между февруари и март главно заради войната в Украйна. Това показва проучване на Института за световна икономика в германския град Кил. Руската инвазия е довела до рязък спад на трафика от товарни кораби от двете страни на конфликта. Най-силно през последния месец е...</description></item><item><title>
                Въпреки санкциите руската икономика засега се справя по-добре от очакваното
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333342_vupreki_sankciite_ruskata_ikonomika_zasega_se_spravia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333343.jpg?v=1649311531" alt="Въпреки"&gt;В отговор на инвазията на Русия в Украйна Западът започна икономическа война. САЩ забраниха продажбата на широк спектър стоки за Русия; много големи компании се изтеглиха; а редица страни замразиха общо 60% от международните резерви на централната банка. Идеята беше руската икономика да бъде хвърлена в свободно падане, за да...</description></item><item><title>
                Енергийният преход изисква по-големи инвестиции в добив на метали
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333186_energiiniiat_prehod_iziskva_po-golemi_investicii_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333345.jpg?v=1649321439" alt="Енергийният"&gt;Стремежът за декарбонизация на световната икономика е изложен на риск, ако към минната индустрия не бъдат насочени по-големи количества капитал, предупреди най-големият британски фондов мениджър Legal &amp; General Investment Management (LGIM). Настоящите нива на инвестиции няма могат да осигурят необходимото количество промишлени метали, за да бъдат достигнати нетни нулеви емисии...</description></item><item><title>
                Още стабилокрация с Вучич
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332396_za_vuchich_spechelvaneto_na_izborite_beshe_po-lesnata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332395.jpg?v=1649146377" alt="Още"&gt;След изборите три в едно в Сърбия в неделя хем всичко е същото, хем е различно. Президентът пак се казва Александър Вучич, спечелил още на първия тур. Неговата Сръбска прогресивна партия (СНС) отново е първа на парламентарните избори и пак ще управлява. Тя се представя добре и в 13 от...</description></item><item><title>
                Шефовете на компаниите за иРНК ваксини са спечелили над 100 млн. долара
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333626_shefovete_na_kompaniite_za_irnk_vaksini_sa_spechelili.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333641.jpg?v=1649323688" alt="Шефовете"&gt;Алберт Бурла, Угур Шахин и Стефан Бансел, изпълнителни директори съответно на Pfizer, BioNTech и Moderna, са получили общо над 100 млн. долара възнаграждения по време на пандемията, което отразява огромния търговски успех на разработените от техните компании иРНК ваксини. Тяхното богатство също се е увеличило през последните две години поради...</description></item><item><title>
                Гневът на една българка накара британците да чуят гласа на Източна Европа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332691_gnevut_na_edna_bulgarka_nakara_britancite_da_chuiat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332775.jpg?v=1649153726" alt="Гневът"&gt;"Войната в Украйна ми напомни защо написах книгата Here to Stay: след Брекзит беше много силно желанието ми да се чуе нашият глас, гласът на източноевропейците, на мигрантите. По същия начин сега е важно да се чуе гласът и на украинците", казва Ива Александрова. Тя е специалист по миграционните въпроси...</description></item><item><title>
                Бъфет разкри инвестиция за 4.2 млрд. долара в HP
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333643_bufet_razkri_investiciia_za_42_mlrd_dolara_v_hp.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333644.jpg?v=1649323929" alt="Бъфет" hp&gt;Berkshire Hathaway, инвестиционната компания с капитализация от над 750 млрд. долара, обяви в сряда, че от началото на седмицата, е закупила акции за над 400 млн. долара в Hewlett-Packard (HP), популярен производител на принтери, лаптопи и компютри. Според данните, подадени до Комисията по ценните книжа и борсите на САЩ, Уорън...</description></item><item><title>
                Любомир Спасов е новият изпълнителен директор на "Данон" в България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333642_ljubomir_spasov_e_noviiat_izpulnitelen_direktor_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333640.jpg?v=1649323442" alt="Любомир"&gt;Любомир Спасов е новият директор на "Данон" в България. Той поема поста от Даниела Узунова, която в продължение на 15 години е част от "Данон Сердика", а през последните седем ръководи компанията. Узунова преминава на мениджърска позиция извън дружеството. Любомир Спасов има над 20 години опит в бизнеса с бързооборотни...</description></item><item><title>
                Как се купува инвестиционно злато и каква е цената
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4318965_turseneto_na_investicionno_zlato_v_bulgariia_riazko_se.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4318972.jpg?v=1646219218" alt="Как"&gt;Високата инфлация, очакванията за по-високи лихви и нарасналият геополитически риск от войната в Украйна повишиха цените на златото през тази година. Тези фактори се прехвърлиха и в засилен интерес към покупка на физическо инвестиционно злато в България - през последния месец търговците не смогваха на търсенето, а пред офисите им...</description></item><item><title>
                ЕС готви по-строги екоправила и за ферми за млечни продукти, свинско и говеждо месо
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333692_es_gotvi_po-strogi_ekopravila_i_za_fermi_za_mlechni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333768.jpg?v=1649338872" alt="ЕС"&gt;Европейската комисия иска да затегне и разшири европейските правила за замърсяването от промишлеността, включително от едрото животновъдство, като част от пакета за индустриалните емисии в зеленото си законодателство. Предложението, излязло по-рано тази седмица, ще обхване над 50 000 промишлени инсталации в ЕС, включително добива на някои минерали, електроцентралите, съоръженията за...</description></item><item><title>
                АПИ пусна нови поръчки за 2.4 млрд. лв. по стария модел, който храни пътния картел
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333753_api_pusna_novi_poruchki_za_24_mlrd_lv_po_stariia_model.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333752.jpg?v=1649341194" alt="АПИ"&gt;Тази седмица беше много важна за един определен сектор. Скрит около еуфорията с подписването на Плана за възстановяване и скандалите с БНБ остана фактът, че Агенция "Пътна инфраструктура" обяви новите обществените поръчки за поддръжка на пътищата в страната. Тези дългосрочни договори, които се разпределят на регионален принцип, са любимата "хапка"...</description></item><item><title>
                Кремъл срещу фактите за Буча
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333458_kremul_sreshtu_faktite_za_bucha.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333703.jpg?v=1649331902" alt="Кремъл"&gt;"Лъжата в нашата държава се е превърнала не само в морална категория, но и в поддържаща колона на държавата." Този цитат от Александър Солженицин остава точно толкова приложим за Русия днес, колкото е бил и за Съветския съюз преди 60 години. С изострянето на военния конфликт в Украйна информационната война...</description></item><item><title>
								Скъпи нови F-16 след години или "употребявани" сега (обновена)
							</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332715_sasht_ni_oferirat_oshte_novi_f-16_na_oshte_po-visoka.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333552.jpg?v=1649311602" alt="Добрата"&gt;Държавният департамент е изпратил към Конгреса на САЩ проекторешение, с което да се даде зелена светлина за потенциална сделка с България за придобиване на още осем нови изтребителя F-16 Block 70. Това става ясно от съобщение, публикувано в понеделник през нощта на сайта на щатската Агенция за отбранително сътрудничество, която...</description></item><item><title>
								Къде ще е новият удар на Путин
							</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333455_kude_shte_e_noviiat_udar_na_putin.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333485.jpg?v=1649311824" alt="Ако"&gt;Шест седмици след началото на руската инвазия в Украйна президентът Путин като че ли тотално изоставя амбициите си за блицкриг и, както изглежда, се готви да премине към добрата стара, кървава, изтощителна позиционна война. При този вид кампания по-голяма тежест имат не толкова уменията на отделния войник на бойното поле...</description></item><item><title>
                Банките в България дигитализират все повече процеси, продукти и услуги
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332972_bankite_v_bulgariia_digitalizirat_vse_poveche_procesi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332982.jpg?v=1649171270" alt="Банките"&gt;Дигитализацията ще обхваща все по-широк спектър от процеси в банковия сектор, като целта е по този начин институциите да оптимизират дейността си. В самите продукти и услуги, които банките предлагат, обхватът й също ще се разширява, за да включи и повече предложения за корпоративните им клиенти. Това са част от...</description></item><item><title>
                Закони и съдебни спорове застрашават печалбите на Apple и Google
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331798_zakoni_i_sudebni_sporove_zastrashavat_pechalbite_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332858.jpg?v=1649223916" alt="Закони" apple google&gt;Какво е необходимо, за да се обуздаят две от най-големите компании в света? Очевидно коалиция от шведските музикални стриймъри, южнокорейски политици и нидерландски приложения за запознанства. Те, изглежда, успяват където американското федерално правителство се провали - да наложат промени в начина, по който Apple и Google управляват своите магазини за...</description></item><item><title>
                ЕС налага въглищно ембарго на Русия заради убийствата в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333111_es_nalaga_vuglishtno_embargo_na_rusiia_no_ne_pipa.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333112.jpg?v=1649223916" alt="ЕС"&gt;Европейският съюз (ЕС) ще забрани вноса въглища от Русия заради убийствата в Буча, които бяха потвърдени след изтеглянето на руските войски от северното предградие на Киев. Това е част от новия пакет санкции срещу Москва, като наложените по-рано досега не доведоха до спиране на войната. В него не се включват...</description></item><item><title>
                Кино: "Жълт олеандър"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332321_kino_jult_oleandur.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332312.jpg?v=1649177606" alt="Кино:"&gt;Оценка: 4 от 5 Още от същото: "Фарго" Димитър Стоянович и Лъчезар Аврамов, сценарист и режисьор, са тандем от студентските им години, стоят зад проекта "Пътеводител на историческия стопаджия", който поднасяше сериозни теми с интелигентна ирония. Още там сред илюстриращите актьорски лица се мяркаше Китодар Тодоров, носещ стаения комизъм по...</description></item><item><title>
                Задава ли се краят на глобализацията след войната в Украйна
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332620_zadava_li_se_kraiat_na_globalizaciiata_sled_voinata_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332619.jpg?v=1649226002" alt="Задава"&gt;Излизането на стотици западни компании от руския пазар е драстично действие, което може да се превърне в предшественик на една още по-голяма промяна в икономическата реалност - краят на глобализацията. Руската инвазия в Украйна накара куп политици, икономисти и инвеститори да се опасяват, че глобализацията може да е достигнала връх...</description></item><item><title>
                Турция, Ирландия и Германия дават ВЕИ субсидии за фермери
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332989_turciia_irlandiia_i_germaniia_davat_vei_subsidii_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333218.jpg?v=1649238469" alt="Турция,"&gt;Турското правителство ще стартира нова програма за подкрепа на фермерите, които искат да инсталират соларни централи. Според източници на консервативния турски всекидневник "Йени Шафак", известен със своята твърда подкрепа за президента Реджеп Ердоган, правителството ще предоставя финансова субсидия на фермери за изграждане на фотоволтаични системи. Подкрепата ще е в размер...</description></item><item><title>
                "Газпром" се опитва да заобиколи правилата в ЕС с продажбата на дъщерни дружества
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333137_gazprom_se_opitva_da_zaobikoli_pravilata_v_es_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333211.jpg?v=1649237961" alt='"Газпром"'&gt;Германският енергиен регулатор временно поема управлението на местното подразделение на "Газпром" - "Газпром Германия", съобщи икономическият министър на страната Роберт Хабек. Решението цели подсигуряване на енергийните доставки, след като руската държавна компания обяви, че изтегля бизнеса си от Германия. Местното дъщерно дружество е било прехвърлено на компания със съмнителна собственост...</description></item><item><title>
                Wine &amp; Spirits Show 2022: Какво ново при виното, бирата и алкохолните напитки
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333250_wine_spirits_show_2022_kakvo_novo_pri_vinoto_birata_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333256.jpg?v=1649241464" alt="Wine" spirits show&gt;Новите и вече утвърдени предложения на пазара при виното, бирите и коктейлите - това ще могат да видят посетителите на всеобхватно международно изложение за напитки Wine &amp; Spirits Show 2022. То ще се случи за втори път от 7 до 9 април в зали 5 и 6 на "Интер експо...</description></item><item><title>
                ЕС активира механизма за върховенството на закона срещу Унгария
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333185_es_aktivira_mehanizma_za_vurhovenstvoto_na_zakona.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333176.jpg?v=1649235331" alt="ЕС"&gt;Два дни след като унгарският премиер Виктор Орбан спечели парламентарните избори в страната с огромно мнозинство, стана ясно, че председателят на Европейската комисия (ЕК) Урсула фон дер Лайен най-накрая е решила да активира новия механизъм за върховенството на закона в ЕС срещу Унгария. Това е исторически момент за Брюксел, тъй...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333369_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Правителството сви очакванията си за ръста на икономиката наполовина
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333337_pravitelstvoto_svi_ochakvaniiata_si_za_rusta_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333405.jpg?v=1649274895" alt="Правителството"&gt;Войната в Украйна ще доведе до свито потребление, намален износ и отлагане на голяма част от инвестиционните планове на бизнеса. А всичко това ще свие ръста на икономиката през тази година, става ясно от пролетната прогноза на Министерството на финансите. В нея се залага ръстът на БВП да е едва...</description></item><item><title>
                20 въпроса: Мария Каракушева
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332825_20_vuprosa_mariia_karakusheva.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4332824.jpg?v=1649157779" alt="20"&gt;За Мария Каракушева годината започна с концерт в Париж, отложена жива среща на френската публика с Hearteclipse - дебютен авторски албум след години на различни кросоувър проекти, в които тя тестваше как класиката може да се интерпретира и съчетае с нови жанрове, технологии и публики. Упорит и амбициозен музикант, Мария...</description></item><item><title>
                Започна кандидатстването за бизнес хакатона на Innovation Starter
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333336_zapochna_kandidatstvaneto_za_biznes_hakatona_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333335.jpg?v=1649247920" alt="Започна" innovation starter&gt;Студенти от университети от цялата страна могат да кандидатстват в деветото издание на "Академия за иновации", която традиционно се организира от агенцията за иновации Innovation Starter. Събитието ще се проведе под формата на хакатон с елементи на програмиране и прототипиране. Екипите, класирали се на първо и второ място, ще получат...</description></item><item><title>
                Плановете на българските градове: между мечтите и реалността
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333237_planovete_na_bulgarskite_gradove_mejdu_mechtite_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333251.jpg?v=1649241898" alt="Плановете"&gt;Темата накратко Стара Загора се концентрира върху бурен икономически растеж, разрастване на индустрията и превръщането си в зелен град. Пловдив акцентира върху стари скъпоструващи пътни и спортни проекти без ясно изградена визия за развитие на града. Варна залага на познати проекти за 1 млрд. лв., но без амбициозна представа за...</description></item><item><title>
                Gi Group обяви началото на Gi Group Holding за подбор на кадри с дейност в 30 държави
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332428_gi_group_obiavi_nachaloto_na_gi_group_holding_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332431.jpg?v=1649072376" alt="Gi" group gi holding&gt;Gi Group обяви началото на Gi Group Holding (www.gigroupholding.com). Новата корпоративна марка започва своята дейност още със създаването си, като допълнително обединява стратегическия подход и въздействието на решенията на Gi Group Holding, предлагащ пълен набор от услуги за човешки ресурси и набиране на кадри. Със седалище в Милано и над...</description></item><item><title>
                Уникредит Булбанк очаква едва 1.4% ръст на икономиката и охлаждане при имотите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332504_unikredit_bulbank_ochakva_edva_14_rust_na_ikonomikata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332534.jpg?v=1649082601" alt="Уникредит"&gt;Конфликтът в Украйна и свързаните с него растящи цени на суровините и храните вече дават негативно отражение върху посоката на развитието на българската икономика. Фактор в ущърб на растежа са и очакваните допълнителни проблеми около прекъснатите вериги за доставки. Всичко това ще доведе до много по-нисък от първоначално очаквания ръст...</description></item><item><title>
                Инфлацията в Турция с нов 20-годишен рекорд от 61%
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332589_inflaciiata_v_turciia_s_nov_20-godishen_rekord_ot_61.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332590.jpg?v=1649137634" alt="Инфлацията"&gt;Въпреки обещанията на правителството, че ще се справи с инфлацията, това не се случва. През март тя продължава да нараства и на годишна база е достигнала нов рекорд от 20 години - 61.5%, показват данни на Статистическия институт на Турция. Според данните потребителските цени на месечна база са се повишили...</description></item><item><title>
                Седмичен бюлетин за маркетинг и реклама (5 април)
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332386_sedmichen_bjuletin_za_marketing_i_reklama_5_april.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4305793.jpg?v=1649865379" alt="Седмичен"&gt;На българския пазар Господин Йовчев: Фокусът на групата bTV е видеосъдържанието и дигиталните платформи Планираме два нови сайта - за бизнес и икономически новини и със спортно съдържание, казва Йовчев Фотограф: Надежда Чипева Господин Йовчев заема позицията главен оперативен директор в bTV Media Group от началото на май 2021 г....</description></item><item><title>
                Руската инвазия в Украйна създава условия за "перфектна буря" в земеделието
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332713_ruskata_invaziia_v_ukraina_suzdava_usloviia_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332717.jpg?v=1649142934" alt="Руската"&gt;Нахлуването на Русия в Украйна заплашва да предизвика глобална продоволствена криза, тъй като затрудненията със засяването на земеделски култури, проблеми с доставките и високите цени на торовете водят до повишение на цените на храните и икономически проблеми за редица страни. Един месец след началото на войната в Украйна икономисти и...</description></item><item><title>
                Могат ли хората около Путин да направят преврат
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332701_mogat_li_horata_okolo_putin_da_napraviat_prevrat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332705.jpg?v=1649139372" alt="Могат"&gt;Владимир Милов е икономист и руски опозиционен политик. В близкото миналото беше председател на партията "Демократичен избор" и близък съратник на показно убития през 2015 г. пред Кремълската стена руски опозиционен лидер Борис Немцов. От май до октомври 2002 г. Милов беше зам.- министър на енергетиката, след което изпада в...</description></item><item><title>
                Служители основаха първия профсъюз в Amazon
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332562_slujiteli_osnovaha_purviia_profsujuz_v_amazon.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332748.jpg?v=1649148987" alt="Служители" amazon&gt;Служителите на Amazon в логистичния център JFK8 в Стейтън айлънд, Ню Йорк, отчетоха исторически успех за синдикалното движение в САЩ, след като сами организираха първата местна профсъюзна структура в рамките на компанията, която е вторият най-голям американски работодател. Идеята за създаване на синдикат е била подкрепена от 2654 от работниците...</description></item><item><title>
                "Маркет линкс": При избори днес ГЕРБ биха изпреварили "Продължаваме промяната", но без да качват подкрепа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332752_market_links_pri_izbori_dnes_gerb_biha_izprevarili.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332751.jpg?v=1649149653" alt='"Маркет'&gt;Ако изборите бяха днес ГЕРБ биха били първа политическа сила с малко над два процента преднина пред "Продължаваме промяната", показва социологическо проучване на "Маркет линкс", финансирано от bTV и проведено между 22 и 29 март сред 1029 пълнолетни лица. Премиерът Кирил Петков обаче остава най-одобряваният политически лидер в страната и...</description></item><item><title>
                Енергийни санкции на ЕС срещу Русия ще се усетят най-силно в Литва и в България
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332769_energiini_sankcii_na_es_sreshtu_rusiia_shte_se_usetiat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332770.jpg?v=1649152219" alt="Енергийни"&gt;Разкритията за масовите убийства в Буча след руското изтегляне от Киевска област предизвикаха силна реакция от европейските лидери и интензифицираха процеса към следващ кръг от санкции. В момента се работи по мащабен план за блокиране на целия внос на руски газ и петрол. В сряда предстои среща на посланиците, но...</description></item><item><title>
                След проваления аукцион за 10-годишни ДЦК държавата насрочи нов
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332763_sled_provaleniia_aukcion_za_10-godishni_dck_durjavata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332777.jpg?v=1649172699" alt="След"&gt;След като в понеделник аукционът за 10.5-годишни ДЦК беше провален заради слаб интерес и търсена висока доходност, държавата насрочи нов търг на 11 април. Той отново е за 500 млн. лв., но за дългови книжа с по-къс матуритет, където доходността също се покачва. На проведения на 14 март аукцион за...</description></item><item><title>
                Веригите за доставки се подготвят за нови проблеми
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332846_verigite_za_dostavki_se_podgotviat_za_novi_problemi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332847.jpg?v=1649161169" alt="Веригите"&gt;Световните вериги за доставки, които бяха започнали да се възстановяват в началото на годината, отново се влошават поради войната на Русия в Украйна и ограниченията в Китай заради повишаващия се брой случаи на заразени с ковид в страната. След като през последните две години пандемията засегна най-силно търговските пътища между...</description></item><item><title>
                Иглолистните гори в България са заплашени от настъпващия сух и горещ климат
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332839_iglolistnite_gori_v_bulgariia_sa_zaplasheni_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332841.jpg?v=1649159940" alt="Иглолистните"&gt;Екстремните събития, свързани в промените в климата, като извънредни горещини, силни бури, ледоломи вече носят значителни щети за горите в България. По-сухия и по-горещ климат, който се очаква да се установи в региона в следващите десетилетия обаче ще окаже и по-трайни промени в горските системи. Най-негативно засегнати се очаква да...</description></item><item><title>
                Собственици на магазини в Etsy стачкуват заради скок на таксите с 30%
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331715_sobstvenici_na_magazini_v_etsy_stachkuvat_zaradi_skok.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331713.jpg?v=1649023767" alt="Собственици" etsy&gt;Хиляди собственици на магазини в Etsy - сайтът за продажба на ръчно направени и винтидж аксесоари и стоки, излизат на протест. Причината е решението на компанията да повиши таксите за транзакции, като те ще се повишат от 5 на 6.5%. То ще влезе в сила на 11 април и за...</description></item><item><title>
                Разгръщането на складовете: рекордно много в София
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4310848_razgrushtaneto_na_skladovete_rekordno_mnogo_v_sofiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4312457.jpg?v=1645259478" alt="Разгръщането"&gt;Последните две години ясно начертаха границите между важните неща и лукса. Логистиката се оказа един от най-устойчивите сектори. Нуждата от провизии и забавления е вечна, променя се само пътят до дома. Мащабните сътресения във веригите на доставки от началото на пандемията наложиха преосмисляне на цялата логистика с цел скъсяване на...</description></item><item><title>
                Плащането в рубли на руския газ прехвърля риска от промени в обменните курсове върху европейците
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332175_plashtaneto_v_rubli_na_ruskiia_gaz_prehvurlia_riska_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332258.jpg?v=1649046624" alt="Плащането"&gt;Руският президент Владимир Путин изпълни заканата си и подписа указ, с който доставките на природен газ от руски компании за "неприятелски държави" трябва да се заплащат единствено в рубли, независимо от договорните условия. България също вече получи официално искане за това, съобщи в неделя министърът на енергетиката Александър Николов. Това...</description></item><item><title>
                Новите пари за общините: в очакване на 5 млрд. лв. от МРРБ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332873_novite_pari_za_obshtinite_v_ochakvane_na_5_mlrdlv_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332963.jpg?v=1649169230" alt="Новите"&gt;След дългата суша на последните 2 години, когато парите за нови инвестиции пресъхнаха, общините в България са на прага на нова вълна от държавно и европейско финансиране. През тази година трябва да се отворят няколко фонда, които ще раздават пари на местната власт, като схемата, по която това ще се...</description></item><item><title>
                За да разберете модерните автократи, четете съветска детска литература
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332834_za_da_razberete_modernite_avtokrati_chetete_suvetska.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333242.jpg?v=1649240844" alt="За"&gt;Към края на студената война, когато Санкт Петербург все още е бил Ленинград, Институтът за чужди езици към университета "Херцен" в града използвал пиеса на Евгений Шварц, за да учи чужденците на руски език. Шварц е велик писател, който избягва репресиите на Сталин, намирайки убежище в относително безопасния свят на...</description></item><item><title>
                Алтернативен формат в "Да, България" ще реформира партията отвътре
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332242_alternativen_format_v_da_bulgariia_shte_reformira.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332241.jpg?v=1649023797" alt="Алтернативен"&gt;Близо два месеца след като Христо Иванов, лидерът на "Да, България"- една от партиите в обединението "Демократична България" и част от управляващото мнозинство, беше преизбран начело на партията, а повечето членове на ръководството запазиха постовете си, формацията се сдоби с вътрешнопартийна опозиция. Знакови лица на партията и нейни учредители отпреди...</description></item><item><title>
                "Kапитал" търси обратна връзка от читателите
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331558_kapital_tursi_obratna_vruzka_ot_chitatelite.html</link><description>NoneЗа да се включите в проучването, моля кликнете тук➡️ "Анкета за читатели на "Капитал" 2022 Преглед на оригинала Капитал търси обратна връзка от вас, читателите. Проучванията на аудиторията са важна част от развитието на всяка медиа. Периодично ви питаме какво мислите за съдържанието и начина, по който го представяме, за...</description></item><item><title>
                Орбан спечели изборите в Унгария и разкритикува Зеленски
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332037_ungariia_izbira_mejdu_avtokraciiata_na_orban_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332038.jpg?v=1648974026" alt="Орбан"&gt;Унгарците избраха в неделя Виктор Орбан да управлява за четвърти пореден мандат, а лидерът на опозиционната коалиция "Обединени за Унгария" Петер Марки-Зай призна поражението. Изборите бяха важни, защото за първи път срещу управляващата партия "Фидес" се изправи обединена опозиция, но избирателите подкрепиха предпазливата позиция на Орбан по отношение на войната...</description></item><item><title>
                Седмичен бюлетин за правни новини
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332285_sedmichen_bjuletin_za_pravni_novini.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332289.jpg?v=1649056418" alt="Седмичен"&gt;Седмицата ще започне с нов етап на стартираната по инициатива на правосъдния министър Надежда Йорданова процедура пред ВСС за предсрочно прекратяване мандата на главния прокурор Иван Гешев. В понеделник, 4 април, от 10 часа, Пленумът на ВСС ще проведе заседание с единствена точка в дневния ред - произнасяне по редовността...</description></item><item><title>
                Сливанията и придобиванията паднаха до най-ниското ниво от началото на пандемията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331816_slivaniiata_i_pridobivaniiata_padnaha_do_nai-niskoto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331811.jpg?v=1649065283" alt="Сливанията"&gt;Сливанията и придобиванията (M&amp;A) намаляха до най-ниското си ниво от началото на пандемията, след като нарастващата инфлация, по-строгото регулиране от страна на органите и войната в Украйна доведоха до забавяне. Това се случва след две години на невиждан темп на сключване на сделки. Данните на Refinitiv показват, че M&amp;A сделките...</description></item><item><title>
                Фондът SAV търси няколко компании за изкуствен интелект, в които да инвестира по 600 хил. евро
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331332_fondut_sav_tursi_niakolko_kompanii_za_izkustven.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331331.jpg?v=1649865380" alt="Фондът" sav&gt;Фондът Sofia Angels Ventures (SAV) търси стартиращи компании от цял свят с проекти в областта на изкуствения интелект (AI), в които да инвестира част от портфейла си. Прозорецът за кандидатстване е отворен до края на май, като свежият капитал може да достигне 600 хил. евро за бизнес. Той ще бъде...</description></item><item><title>
                Западът осъди зверствата в Украйна, ЕС подготвя нови санкции срещу Русия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332423_zapadut_osudi_zverstvata_v_ukraina_es_podgotvia_novi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332419.jpg?v=1649070536" alt="Западът"&gt;"Светът вече е видял много военни престъпления. В различно време, на различни континенти. Но е време да направим всичко възможно, за да превърнем военните престъпления на руската армия в последното проявления на това зло на Земята." Това заяви във видеообръщение в неделя украинският президент Володимир Зеленски, който, след информацията за...</description></item><item><title>
                Илън Мъск стана ключов акционер в Twitter с инвестиция за 3 млрд. долара
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332445_ilon_musk_stana_kljuchov_akcioner_v_twitter_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332449.jpg?v=1649076873" alt="Илън" twitter&gt;Илън Мъск е инвестирал около 3 млрд. долара в социалната мрежа Twitter и вече е най-големият й акционер - ход, който освен че ще даде борсов импулс за платформата, може да разтърси и промени изцяло социалните медии. Данните за инвестицията са подадени от Мъск към щатските регулатори в понеделник. Според...</description></item><item><title>
                Enel обвинява ЕС за зависимостта от вносен газ
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332498_enel_obviniava_es_za_zavisimostta_ot_vnosen_gaz.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332499.jpg?v=1649078947" alt="Enel"&gt;Европейският съюз (ЕС) е трябвало "агресивно" да се справи със зависимостта от вноса на руски газ. Това обяви Франческо Стараче, главен изпълнителен директор на един от енергийните лидери в света - италианската Enel. Той призова държавите членки да преминат бързо към други енергийни източници, за да прекъснат връзките си с...</description></item><item><title>
                От големите проекти до 2026 г. ще е готова само магистралата до Сърбия
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332518_ot_golemite_proekti_do_2026_g_shte_e_gotova_samo.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332514.jpg?v=1649865380" alt="От"&gt;До края на мандата на това правителство от големите инфраструктурни проекти най-вероятно ще бъде завършена единствено магистралата до сръбска граница. Повечето големи проекти - жп връзката София - Бургас, магистрала "Хемус", магистрала "Струма", "Черно море", пътят Русе - Велико Търново, както и изграждането на тунелите под Шипка и Петрохан трябва...</description></item><item><title>
			Фотогалерия: Зверствата в Буча бяха остро осъдени от западните правителства
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332541_fotogaleriia_zverstvata_v_bucha_biaha_ostro_osudeni_ot.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Държавата не успя да набере 500 млн. лв. дълг заради слаб интерес и поискана висока доходност
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332501_durjavata_ne_uspia_da_nabere_500_mln_lv_dulg_zaradi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332506.jpg?v=1649083529" alt="Държавата"&gt;Държавата започва да изпитва трудности при финансирането си от вътрешния пазар. Слаб интерес и търсена висока доходност провалиха аукциона за 10.5-годишни ДЦК в понеделник. Министерството на финансите предложи облигации за 500 млн. лв., но заявеният интерес беше за едва 452 млн. лв., което се случва за пръв път от много...</description></item><item><title>
                Почетната загуба от Хърватия е голям успех
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330868_pochetnata_zaguba_ot_hurvatiia_e_goliam_uspeh.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332517.jpg?v=1649080939" alt="Почетната"&gt;Кирил Десподов театрално съблича фланелката си в наказателното поле на противника, а секунди по-късно получава втори жълт и е изгонен. Нападателят току-що е отбелязал гол във вратата на Хърватия, с което националният отборът ни повежда 1:0 в приятелска среща във вторник, но отборът ни губи с 1:2. Което може и...</description></item><item><title>
                ВСС ще разгледа всички сигнали срещу Гешев без казуса "Жоси"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332500_vss_shte_razgleda_vsichki_signali_sreshtu_geshev_bez.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332539.jpg?v=1649083813" alt="ВСС"&gt;Пленумът на ВСС ще разгледа всички основания за освобождаване на главния прокурор Иван Гешев, посочени от правосъдния министър Надежда Йорданова, без едно - и това е казусът с фирмата за млечни продукти "Жоси", чийто бивш съсобственик твърди, че на бащата на Гешев е бил прехвърлен дял от дружеството срещу обещания...</description></item><item><title>
                Кой да оглави БНБ и други неразбирателства в коалицията
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332591_koi_da_oglavi_bnb_i_drugi_nerazbiratelstva_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332594.jpg?v=1649865380" alt="Кой"&gt;Няколко основни теми и непостигнат консенсус. Такава е грубата равносметка след коалиционния съвет на управляващите партии от неделя вечерта. Нещо повече - извън ключовите теми, по които четирите формации се разминават във вижданията си, разговорите между премиера Кирил Петков и лидерите на БСП, "Има такъв народ" и "Демократична България" са...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332968_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Партийни кадри на ГЕРБ, БСП и ВМРО ще управляват общинските "Пазари"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333384_partiini_kadri_na_gerb_bsp_i_vmro_shte_upravliavat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333382.jpg?v=1649252758" alt="Партийни"&gt;Дългогодишни кадри на ГЕРБ запазват местата си, неуспели кандидати за районни кметове, общински съветници или депутати от БСП и ВМРО също взимат по един стол, а още партийно обвързани личности правят пируети и прескачат от други общински дружества. Така накратко може да се опише класирането за нови (и стари) членове...</description></item><item><title>
                Кой, ако не Цацаров ще отиде прокурор в Хага
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333267_koi_ako_ne_cacarov_shte_otide_prokuror_v_haga.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333453.jpg?v=1649259589" alt="Кой,"&gt;България е една от 15-те страни в света, която е изразила готовност да командирова национални експерти в Хага в отговор на призива на прокурора към Международния наказателен съд (МНС) Карим Кан, направен в контекста на разследването на престъпленията при руската инвазия в Украйна. Това става ясно от официално изявление на...</description></item><item><title>
                При пълен отказ на България от руския газ цената ще е с 40% по-висока
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333443_pri_pulen_otkaz_na_bulgariia_ot_ruskiia_gaz_cenata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333439.jpg?v=1649256332" alt="При"&gt;България търси алтернативи на руския газ в страните около нас, като разговори се водят с Хърватия, Гърция и Турция. Според министъра на енергетиката Александър Николов при пълна замяна на руските доставки с алтернативни източници на природен газ от региона ще се стигне до увеличаване на цената с минимум 40%. На...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333795_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                България най-накрая получи зелена светлина за 13.5 млрд. лв. по Плана за възстановяване
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333427_bulgariia_nai-nakraia_poluchi_zelena_svetlina_za_135.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333426.jpg?v=1649257117" alt="България"&gt;С трийсет и седем дни закъснение имаме план. Това заяви вицепремиерът и министър на финансите Асен Василев, когато съобщи, че Европейската комисия най-накрая ще препрати българския План за възстановяване и устойчивост на Съвета на ЕС с препоръка да бъде одобрен. Това, разбира се, далеч не е цялото закъснение. България е...</description></item><item><title>
                Планът за възстановяване: въпроси и отговори
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333791_planut_za_vuzstanoviavane_vuprosi_i_otgovori.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333790.jpg?v=1649342906" alt="Планът"&gt;"Това е забележителен план. Почти 60% е в подкрепа на екологичния преход", заяви днес председателят на Европейската комисия Урсула фон дер Лайен в София, докато връчваше одобрението на комисията за българския план за възстановяване и устойчивост. Рядко се случва европейска институция да нарече нещо, направено в България, забележително. Възможно е...</description></item><item><title>
                Ремонтите в София през 2022 и 2023 г.: ред е на булевардите "Каблешков", "Асен Йорданов" и площад "Ал. Невски"
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333771_remontite_v_sofiia_prez_2022_i_2023_g_red_e_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333773.jpg?v=1649339282" alt="Ремонтите"&gt;Продължението на бул. "Тодор Каблешков" като част от вътрешния градски ринг, строителство на Източната тангента, доизграждане на булевардите "Рожен", "Копенхаген", още и още метро - този път до "Левски-Г" и "Арена Армеец"... Ако ви звучи като дежа вю, грешката не е у вас. Това са стари обещания на Столичната община,...</description></item><item><title>
                Коалиционен бойкот на ИТН за парите за пътни ремонти
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333787_koalicionen_boikot_na_itn_za_parite_za_putni_remonti.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333789.jpg?v=1649342641" alt="Коалиционен"&gt;Напрежението между две от партиите в управляващата коалиция - "Продължаваме промяната" и "Има такъв народ", възникнало покрай предстоящия избор на нов управител на БНБ, продължи да се изостря и по други спорни въпроси. Нов сблъсък между двете формации в последните два дни предизвика внесеният в Народното събрание проект за решение,...</description></item><item><title>
                Въпрос за един милион: какво прави подписът на Каримански в документ за банкова измама
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333370_vupros_za_edin_milion_kakvo_pravi_podpisut_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333381.jpg?v=1649280002" alt="Въпрос"&gt;Безспорно главният политически въпрос от последните две седмици е ще оцелее ли управляващата коалиция след избора на управител на БНБ. Освен че поставя мнозинството на първо сериозно изпитание с противопоставянето на двама излъчени от него кандидати, извади на показ и стар случай на финансова измама, в документацията по която стои...</description></item><item><title>
                ЕК трябва да изпълни искането на Манфред Вебер
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333525_dobre_e_ek_vednaga_da_izpulni_iskaneto_na_manfred_veber.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333668.jpg?v=1649865381" alt="ЕК"&gt;Задържане на представители на опозицията поставя под въпрос демокрацията и върховенството на закона в България. Това заявяват в писмо до председателя на Европейската комисия Урсула фон дер Лайен председателят на групата на ЕНП в европарламента Манфред Вебер и още двама евродепутати от ЕНП. Повод за писмото са арестите в средата...</description></item><item><title>
                Vingroup излиза на световните пазари
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331760_vingroup_izliza_na_svetovnite_pazari.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331759.jpg?v=1649326762" alt="Vingroup"&gt;В разцвета на комунистическата икономика на Виетнам другарите можеха да очакват тяхното здравеопазване, образование, жилище и развлечения да бъдат осигурени от правителството. В днешния Виетнам на свободния пазар тези услуги все още се доставят от една доминираща структура - макар и капиталистическа. Vingroup, най-големият конгломерат в страната, и двете й...</description></item><item><title>
                Най-прозрачната война
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333528_nai-prozrachnata_voina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333650.jpg?v=1649333090" alt="Най-прозрачната"&gt;През януари тази година съдът в германския град Кобленц постанови историческа присъда - 58-годишен сирийски полковник беше признат за виновен и осъден до живот по обвинения за престъпления против човечеството. Анвар Раслан беше подсъдим за 58 убийства, изнасилвания и блудство и измъчването на над 4000 души, които са били задържани...</description></item><item><title>
                Мъск и вятърът на промяната в Twitter
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333375_musk_i_viaturut_na_promianata_v_twitter.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333385.jpg?v=1649319320" alt="Мъск" twitter&gt;Социалната платформа Twitter често е била обвинявана от инвеститорите, че няма визия за бъдещето и стратегия за своя бизнес. Любимо място за изява на звезди, журналисти, политически лидери и инфлуенсъри, тя не успя да достигне до масовия потребител, както и да монетизира своя потенциал. Освен това е критикувана, подобно и...</description></item><item><title>
                Орбан остава трън в петата на ЕС
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333305_orban_ostava_trun_v_petata_na_es.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333310.jpg?v=1649333103" alt="Орбан"&gt;Противно на очакванията имиджът на Орбан у дома не беше сериозно засегнат от близките връзки с Путин. Опозицията сочи като причина за загубата си неравнопоставения парламентарен вот. Ако шестпартийната опозиционна коалиция беше спечелила парламентарните избори в Унгария, страната щеше да стане силен западен партньор срещу руската агресия, както други централноевропейски...</description></item><item><title>
                Дигитални модели
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333327_digitalni_modeli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333325.jpg?v=1649375429" alt="Дигитални"&gt;//обучение Професионално развитие по нов начинРазвиването на професионални умения е все по-достъпно, като онлайн курсовете са един от най-популярните методи за това. За базирания в Обединените арабски емирства (ОАЕ) стартъп Queros те са остарял метод, който има нужда от промяна. Това е и причината Queros да стане реалност, като компанията...</description></item><item><title>
                Завръщането на горещите пари
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333344_zavrushtaneto_na_goreshtite_pari.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333366.jpg?v=1649335909" alt="Завръщането"&gt;Авторът е главен инвестиционен консултант в "Елана трейдинг" Българският индекс SOFIX направи почти 17% корекция от началото на годината до дъното си на 7 март. Почти толкова беше спадът и на американския S&amp;P 500, а след това покри голяма част от загубите си. Основната причина за покупки на акции днес...</description></item><item><title>
                Рекламната индустрия се обединява в опит да възвърне блясъка на ФАРА
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333438_reklamnata_industriia_se_obediniava_v_opit_da_vuzvurne.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333440.jpg?v=1649257797" alt="Рекламната"&gt;Много добър пет. Тази оценка поставиха от Българската асоциация на комуникационните агенции (БАКА) на миналогодишното издание на най-големия творчески рекламен фестивал в България ФАРА. В условия на пандемия и много организационни препятствия все пак форум имаше и бяха раздадени награди на най-добрите рекламни кампании в страната. Въпреки това събитието беше...</description></item><item><title>
                Фантастът Лиу Цъсин вижда бъдещето и то не е светло
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332327_fantastut_liu_cusin_vijda_budeshtoto_i_to_ne_e_svetlo.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332331.jpg?v=1649087849" alt="Фантастът"&gt;Ако вече не сте чели или разбрали за книгите на китайския фантаст Лиу Цъсин, съвсем скоро по-големият шум около тях ще ви обгърне. Този април предстои отпечатването на "Безсмъртната смърт", финална част от трилогията "Земното минало", която включва преведените вече на български "Трите тела" и "Тъмна гора". Прозата на Лиу...</description></item><item><title>
			Снимка на седмицата
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333473_snimka_na_sedmicata.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                Строител на капитализма: Франк-Валтер Щайнмайер
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333315_stroitel_na_kapitalizma_frank-valter_shtainmaier.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333364.jpg?v=1649373257" alt="Строител"&gt;Германският президент Франк-Валтер Щайнмайер, който е дългогодишен привърженик на сближаването на Запада с Русия, за пръв път изрази съжаление за по-ранната си позиция и призна, че годините му на подкрепа за газопровода "Северен поток 2" са били очевидна грешка. Той беше от влиятелна група в социалдемократическата партия, която твърдеше, че...</description></item><item><title>
                Добрите новини и лошите места
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333524_dobrite_novini_i_loshite_mesta.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333927.jpg?v=1649371283" alt="Добрите"&gt;Понякога може да се окаже добре да си последен. Така преписвачите в училище например винаги успяват да се вредят, защото изчакват онези, които са учили, и успяват да откраднат нещо от тях. В управлението е същото. Така Бургас, който много усърдно направи пръв плана си за следващите седем години, сега...</description></item><item><title>
                КапиталНО
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333258_kapitalno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333816.jpg?v=1649373399" alt="КапиталНО"&gt;"Мислех си, че, общо взето, истината няма значение. Последните един-два месеца промених това свое виждане и осъзнавам, че тя има огромно значение за върховенството на закона, правовата държава, за правата на човека. Които са едни от стълбовете, които крепят нашия общ европейски дом и български в частност. Това са за...</description></item><item><title>
			Фотогалерия: Ново пристанище може да застраши костенурките в Конго
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333318_fotogaleriia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
                600 млн. лв., които се преляха от 5G към държавна интернет мрежа
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333478_600_mln_lv_koito_se_preliaha_ot_5g_kum_durjavna.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333527.jpg?v=1649283536" alt="600"&gt;Темата накратко Властта смени тотално полето на инвестиции в сектора в Плана за възстановяване. Половината пари отиват за държавна мрежа, останалите - за бърз интернет в отдалечените общини. Телекомите, логично, приемат остро промяната. Когато става въпрос за 600 млн. лв., които днес ги имаш, а утре не, преживяването няма как...</description></item><item><title>
                След убийствата в Буча Русия беше отстранена от Съвета на ООН по правата на човека
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333862_sled_ubiistvata_v_bucha_rusiia_beshe_otstranena_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333863.jpg?v=1649353991" alt="След"&gt;Общото събрание на ООН отстрани Русия от мястото й в Съвета на ООН по правата на човека в Женева заради инвазията в Украйна. Предложениeто беше подкрепено от 93 държави, инициирано от САЩ и Великобритания, след като станаха известни зверствата на руските войски в украинския град Буча. Против гласуваха 24 държави,...</description></item><item><title>
                Оттеглянето от Русия ще струва на Shell до 5 млрд. долара
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333810_otteglianeto_ot_rusiia_shte_struva_na_shell_do_5_mlrd.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333844.jpg?v=1649397632" alt="Оттеглянето" shell&gt;Оттеглянето на Shell от Русия ще струва на компанията между 4 и 5 млрд. долара, разкри международната енергийна група в съобщение на сайта си, цитирано от Financial Times. През февруари Shell обяви, че се отказва от трите си съвместни предприятия с руската държавна енергийна компания "Газпром", а по-късно спря да...</description></item><item><title>
                Успехът е на колко хора си повлиял положително и си подобрил живота им
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333709_uspehut_e_na_kolko_hora_si_povliial_polojitelno_i_si.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333707.jpg?v=1649332277" alt="Успехът"&gt;"Задавай въпроси, проверявай отговорите на тези въпроси и знай, че няма неудобни и глупави въпроси." Това е един от най-запомнящите се уроци, които Николета Попкостадинова казва, че е научила в Американския университет в България. А по всичко си личи, че тя следва този съвет всеки ден - независимо дали се...</description></item><item><title>
                Подкаст: Няма хора, заплатите растат
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334164_podkast_niama_hora_zaplatite_rastat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334026.jpg?v=1649408940" alt="Подкаст:"&gt;След ковид кризата голяма част от българските компании отново се озоваха в ситуация, в която им липсват хора. И съвсем естествено един от начините да привличат и задържат персонал е да вдигат заплатите. След войната с Украйна обаче инфлацията галопира. Всички вече я усетихме в супермаркетите - с новите етикети...</description></item><item><title>
                Евгений Хуц от Gogol Bordello: Животът в диктатура никога не е пълноценен
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332483_judjiin_huc_ot_gogol_bordello_jivotut_v_diktatura.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332481.jpg?v=1649076971" alt="Евгений" gogol bordello:&gt;Роденият в Украйна през 1972 г. музикант от ромски произход Юджийн Хуц, или Евгений Александрович Николаев-Симонов, е основател и вокалист на Gogol Bordello. Създадена през 1999 г. в Ню Йорк, групата наложи жанра цигански пънк, а световните им турнета се помнят дълго. Хуц е музикант със страст към философията и...</description></item><item><title>
                Украйна поиска натовски бойни кораби в Черно море
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4334223_ukraina_poiska_natovski_boini_korabi_v_cherno_more.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4334232.jpg?v=1649427860" alt="Украйна"&gt;Посланикът на Украйна във Великобритания е призовал днес в Черно море спешно да бъдат изпратени бойни кораби на НАТО и "други международни сили". Подобен ход би би ключов за властта в Киев, тъй като в момента военноморските сили на Руската федерация изцяло доминират в акваторията на страната и блокират нейното...</description></item><item><title>
                Страхът от рецесия променя настроението в икономиката
            </title><link>https://free-capital.github.io/articles/4333259_strahut_ot_recesiia_promenia_nastroenieto_v_ikonomikata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4333448.jpg?v=1649373279" alt="Страхът"&gt;Барти Скот и Бен Уинк в коментар за Business Insider Инфлацията расте вече близо година. Оттогава и доверието на американците в икономиката пада и е близо до 11-годишни дъна, въпреки че по-широкото възстановяване върви изключително добре. Бизнесите наемат три пъти повече спрямо равнището при последния спад. Американците харчат пари с...</description></item></channel></rss>