<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Free capital.bg reader. FUCK THAT BULSHIT PAYWALL!</title><link>https://free-capital.github.io/feed.rss</link><description>Read free. Drink beer.</description><lastBuildDate>Mon, 04 Apr 2022 20:24:28 +0300</lastBuildDate><generator>Scrapy 2.5.1</generator><item><title>
					Кой да оглави БНБ и други неразбирателства в коалицията
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332591_koi_da_oglavi_bnb_i_drugi_nerazbiratelstva_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332594.jpg?v=1649093070" alt="Кой"&gt;Няколко основни теми и непостигнат консенсус. Такава е грубата равносметка след коалиционния съвет на управляващите партии от неделя вечерта. Нещо повече - извън ключовите теми, по които четирите формации се разминават във вижданията си, разговорите между премиера Кирил Петков и лидерите на БСП, "Има такъв народ" и "Демократична България" са...</description></item><item><title>
					"Kапитал" търси обратна връзка от читателите
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331558_kapital_tursi_obratna_vruzka_ot_chitatelite.html</link><description>NoneЗа да се включите в проучването, моля кликнете тук➡️ "Анкета за читатели на "Капитал" 2022 Преглед на оригинала Капитал търси обратна връзка от вас, читателите. Проучванията на аудиторията са важна част от развитието на всяка медиа. Периодично ви питаме какво мислите за съдържанието и начина, по който го представяме, за...</description></item><item><title>
					Собственици на магазини в Etsy стачкуват заради скок на таксите с 30%
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331715_sobstvenici_na_magazini_v_etsy_stachkuvat_zaradi_skok.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331713.jpg?v=1649023767" alt="Собственици" etsy&gt;Хиляди собственици на магазини в Etsy - сайтът за продажба на ръчно направени и винтидж аксесоари и стоки, излизат на протест. Причината е решението на компанията да повиши таксите за транзакции, като те ще се повишат от 5 на 6.5%. То ще влезе в сила на 11 април и за...</description></item><item><title>
					Плащането в рубли на руския газ прехвърля риска от промени в обменните курсове върху европейците
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332175_plashtaneto_v_rubli_na_ruskiia_gaz_prehvurlia_riska_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332258.jpg?v=1649046624" alt="Плащането"&gt;Руският президент Владимир Путин изпълни заканата си и подписа указ, с който доставките на природен газ от руски компании за "неприятелски държави" трябва да се заплащат единствено в рубли, независимо от договорните условия. България също вече получи официално искане за това, съобщи в неделя министърът на енергетиката Александър Николов. Това...</description></item><item><title>
					Седмичен бюлетин за правни новини
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332285_sedmichen_bjuletin_za_pravni_novini.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332289.jpg?v=1649056418" alt="Седмичен"&gt;Седмицата ще започне с нов етап на стартираната по инициатива на правосъдния министър Надежда Йорданова процедура пред ВСС за предсрочно прекратяване мандата на главния прокурор Иван Гешев. В понеделник, 4 април, от 10 часа, Пленумът на ВСС ще проведе заседание с единствена точка в дневния ред - произнасяне по редовността...</description></item><item><title>
					Алтернативен формат в "Да, България" ще реформира партията отвътре
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332242_alternativen_format_v_da_bulgariia_shte_reformira.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332241.jpg?v=1649023797" alt="Алтернативен"&gt;Близо два месеца след като Христо Иванов, лидерът на "Да, България"- една от партиите в обединението "Демократична България" и част от управляващото мнозинство, беше преизбран начело на партията, а повечето членове на ръководството запазиха постовете си, формацията се сдоби с вътрешнопартийна опозиция. Знакови лица на партията и нейни учредители отпреди...</description></item><item><title>
					Орбан спечели изборите в Унгария и разкритикува Зеленски
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332037_ungariia_izbira_mejdu_avtokraciiata_na_orban_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332038.jpg?v=1648974026" alt="Орбан"&gt;Унгарците избраха в неделя Виктор Орбан да управлява за четвърти пореден мандат, а лидерът на опозиционната коалиция "Обединени за Унгария" Петер Марки-Зай призна поражението. Изборите бяха важни, защото за първи път срещу управляващата партия "Фидес" се изправи обединена опозиция, но избирателите подкрепиха предпазливата позиция на Орбан по отношение на войната...</description></item><item><title>
					Фондът SAV търси няколко компании за изкуствен интелект, в които да инвестира по 600 хил. евро
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331332_fondut_sav_tursi_niakolko_kompanii_za_izkustven.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331331.jpg?v=1649093071" alt="Фондът" sav&gt;Фондът Sofia Angels Ventures (SAV) търси стартиращи компании от цял свят с проекти в областта на изкуствения интелект (AI), в които да инвестира част от портфейла си. Прозорецът за кандидатстване е отворен до края на май, като свежият капитал може да достигне 600 хил. евро за бизнес. Той ще бъде...</description></item><item><title>
					Сливанията и придобиванията паднаха до най-ниското ниво от началото на пандемията
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331816_slivaniiata_i_pridobivaniiata_padnaha_do_nai-niskoto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331811.jpg?v=1649065283" alt="Сливанията"&gt;Сливанията и придобиванията (M&amp;A) намаляха до най-ниското си ниво от началото на пандемията, след като нарастващата инфлация, по-строгото регулиране от страна на органите и войната в Украйна доведоха до забавяне. Това се случва след две години на невиждан темп на сключване на сделки. Данните на Refinitiv показват, че M&amp;A са...</description></item><item><title>
					Enel обвинява ЕС за зависимостта от вносен газ
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332498_enel_obviniava_es_za_zavisimostta_ot_vnosen_gaz.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332499.jpg?v=1649078947" alt="Enel"&gt;Европейският съюз (ЕС) е трябвало "агресивно" да се справи със зависимостта от вноса на руски газ. Това обяви Франческо Стараче, главен изпълнителен директор на един от енергийните лидери в света - италианската Enel. Той призова държавите членки да преминат бързо към други енергийни източници, за да прекъснат връзките си с...</description></item><item><title>
					Илън Мъск стана ключов акционер в Twitter с инвестиция за 3 млрд. долара
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332445_ilon_musk_stana_kljuchov_akcioner_v_twitter_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332449.jpg?v=1649076873" alt="Илън" twitter&gt;Илън Мъск е инвестирал около 3 млрд. долара в социалната мрежа Twitter и вече е най-големият й акционер - ход, който освен че ще даде борсов импулс за платформата, може да разтърси и промени изцяло социалните медии. Данните за инвестицията са подадени от Мъск към щатските регулатори в понеделник. Според...</description></item><item><title>
					Държавата не успя да набере 500 млн. лв. дълг заради слаб интерес и поискана висока доходност
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332501_durjavata_ne_uspia_da_nabere_500_mln_lv_dulg_zaradi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332506.jpg?v=1649083529" alt="Държавата"&gt;Държавата започва да изпитва трудности при финансирането си от вътрешния пазар. Слаб интерес и търсена висока доходност провалиха аукциона за 10.5-годишни ДЦК в понеделник. Министерството на финансите предложи облигации за 500 млн. лв., но заявеният интерес беше за едва 452 млн. лв., което се случва за пръв път от много...</description></item><item><title>
					От големите проекти до 2026 г. ще е готова само магистралата до Сърбия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332518_ot_golemite_proekti_do_2026_g_shte_e_gotova_samo.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332514.jpg?v=1649093071" alt="От"&gt;До края на мандата на това правителство от големите инфраструктурни проекти най-вероятно ще бъде завършена единствено магистралата до сръбска граница. Повечето големи проекти - жп връзката София - Бургас, магистрала "Хемус", магистрала "Струма", "Черно море", пътят Русе - Велико Търново, както и изграждането на тунелите под Шипка и Петрохан трябва...</description></item><item><title>
					Западът осъди зверствата в Украйна, ЕС подготвя нови санкции срещу Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332423_zapadut_osudi_zverstvata_v_ukraina_es_podgotvia_novi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332419.jpg?v=1649070536" alt="Западът"&gt;"Светът вече е видял много военни престъпления. В различно време, на различни континенти. Но е време да направим всичко възможно, за да превърнем военните престъпления на руската армия в последното проявления на това зло на Земята." Това заяви във видеообръщение в неделя украинският президент Володимир Зеленски, който, след информацията за...</description></item><item><title>
					Почетната загуба от Хърватия е голям успех
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330868_pochetnata_zaguba_ot_hurvatiia_e_goliam_uspeh.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332517.jpg?v=1649080939" alt="Почетната"&gt;Кирил Десподов театрално съблича фланелката си в наказателното поле на противника, а секунди по-късно получава втори жълт и е изгонен. Нападателят току-що е отбелязал гол във вратата на Хърватия, с което националният отборът ни повежда 1:0 в приятелска среща във вторник, но отборът ни губи с 1:2. Което може и...</description></item><item><title>
					За Вучич спечелването на изборите беше по-лесната част
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332396_za_vuchich_spechelvaneto_na_izborite_beshe_po-lesnata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332395.jpg?v=1649073954" alt="За"&gt;Изненада е последното нещо, което се очакваше на тройните избори в Сърбия в неделя - парламентарни, президентски и местни (в няколко общини). И такава действително няма - държавният глава Александър Вучич и неговата Сръбска прогресивна партия (СНП) отбелязват хеттрик. Според прогнозните резултати на неправителствената организация CeSID и агенция Ipsos Вучич...</description></item><item><title>
			Фотогалерия: Зверствата в Буча бяха остро осъдени от западните правителства
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332541_fotogaleriia_zverstvata_v_bucha_biaha_ostro_osudeni_ot.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					ВСС ще разгледа всички сигнали срещу Гешев без казуса "Жоси"
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332500_vss_shte_razgleda_vsichki_signali_sreshtu_geshev_bez.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332539.jpg?v=1649083813" alt="ВСС"&gt;Пленумът на ВСС ще разгледа всички основания за освобождаване на главния прокурор Иван Гешев, посочени от правосъдния министър Надежда Йорданова, без едно - и това е казусът с фирмата за млечни продукти "Жоси", чийто бивш съсобственик твърди, че на бащата на Гешев е бил прехвърлен дял от дружеството срещу обещания...</description></item><item><title>
					Балтийските държави спряха руския газ и призовават останалите в ЕС за същото
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332162_baltiiskite_durjavi_spriaha_ruskiia_gaz_i_prizovavat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4332161.jpg?v=1649023963" alt="Балтийските"&gt;Докато ЕС обмисля нови пакети със санкции срещу Русия, които отново не засягат енергийния сектор, Литва, Латвия и Естония прекратиха изцяло вноса на природен газ от Русия от 1 април. И трите държави ще се захранват единствено от общото газово хранилище в Латвия. В момента то е пълно на една...</description></item><item><title>
					Няма причина прокуратурата да не разпита Васил Божков и като свидетел, и като обвиняем
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331809_niama_prichina_prokuraturata_da_ne_razpita_vasil.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331812.jpg?v=1648825637" alt="Няма"&gt;"Обвиняем няма как да бъде разпитан чрез видеоконферентна връзка, ако преди това не му е предявено лично обвинението срещу подпис. Тоест това е процесуалната пречка според българското законодателство, това е пречката да бъде разпитан обвиняемият Божков в качеството си на обвиняем. Втората пречка е, че ние нямаме договор за правна...</description></item><item><title>
					Войната обърна бъдещето на Русия към най-мрачното й минало
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4332039_voinata_oburna_budeshteto_na_rusiia_kum_nai-mrachnoto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4332042.jpg?v=1648963812" alt="Войната"&gt;Нина Л. Хрушчова, преподавател по международни отношения в The New School, в коментар за Project Syndicate Един стар съветски виц днес вероятно звучи твърде вярно за украинците. Французинът казва на руснака: "На работа ходя с автобуса, но когато пътувам из Европа, използвам моето пежо. Руснакът му отговаря: "Ние също имаме...</description></item><item><title>
					Как ще става плащането на руския газ с рубли
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331580_kak_shte_stava_plashtaneto_na_ruskiia_gaz_s_rubli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331615.jpg?v=1648812838" alt="Как"&gt;Руският президент Владимир Путин заплаши, че Русия може да прекрати договорите за доставка на газ за Европа, ако "неприятелските" държави откажат да плащат в рубли от петък. "За да купуват руски газ, те трябва да отворят сметки в рубли в руски банки", каза Путин в телевизионно изявление в четвъртък. "От...</description></item><item><title>
					Защо рублата е толкова устойчива
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331598_zashto_rublata_e_tolkova_ustoichiva.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331599.jpg?v=1648822552" alt="Защо"&gt;Това трябваше да бъде икономическа базука, която да удари сърцето на руската икономика. На 26 февруари, два дни след нахлуването в Украйна, САЩ и нейните западни съюзници замразиха голяма част от руския военен сандък от валутни резерви на стойност 640 млрд. долара. Заедно с други мерки тези санкции имаха за...</description></item><item><title>
					Сметната палата засекрети данните за корупция в ДКК
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331754_smetnata_palata_zasekreti_dannite_za_korupciia_v_dkk.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331753.jpg?v=1648819602" alt="Сметната"&gt;Целият доклад, който Сметната палата е изготвила от проверката в Държавната консолидационна компания (ДКК), е бил засекретен и предаден на прокуратурата за извършени престъпления. По тази причина той не е предоставен на министъра на икономиката, който е принципал и едноличен собственик на ДКК. Това съобщи Корнелия Нинова в специално изявление...</description></item><item><title>
					Топ 5 от "Капитал": Черно море e все по-скъпо и все по-руско; Мистичната инвестиция от 1 млрд. долара
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331780_top_5_ot_kapital_cherno_more_e_vse_po-skupo_i_vse.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330996.jpg?v=1648822908" alt="Топ" e&gt;1. Северно Черно море на практика остана без морски транспорт заради военния риск. Скъпите застраховки качиха цените на превозите Битката за Черно море започна с паметното "Иди на х..й!", с което украинският караул на малкия Змийски остров посрещна руските кораби. Още тогава се разсея и последното съмнение, че промяната на...</description></item><item><title>
					Корабокрушението на доставките
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4310859_korabokrushenieto_na_dostavkite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4312454.jpg?v=1645111732" alt="Корабокрушението"&gt;Пристанища, на които се чака по три седмици. Индекс над 9660 долара за превоз на един контейнер. Морски превозвачи с мегапечалби от десетки милиарди долари. Дефицит на TEU и невъзможност за планиране кога безценната стока от Китай ще бъде получена. Все така изглежда глобалната верига на доставки година по-късно, след...</description></item><item><title>
					Подкаст: Хибридната мрежа на Русия в България / Андрей Гюров за мотивите да е управител на БНБ
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331702_podkast_hibridnata_mreja_na_rusiia_v_bulgariia_andrei.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331703.jpg?v=1648815673" alt="Подкаст:"&gt;На фона на войната на Путин в Украйна и ефектите й за сигурността на Европейския съюз е добре да си припомним какви са пипалата на хибридната мрежа на Русия в България. Има ли прокремълска мрежа, която действа в интерес на Русия и в ущърб на евроатлантическия избор на България за...</description></item><item><title>
					20 въпроса: Божана Татарска-Доверс
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329990_20_vuprosa_bojana_tatarska-dovers.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4329992.jpg?v=1648488115" alt="20"&gt;Известна като един от най-успешните модели на агенция Visages във Франция и Азия, Божана Татарска-Доверс преминава от другата страна на обектива с лекота и характерното за нея любопитство към героя или героинята на фокус. От няколко години работи активно в партньорство със списанията Elle, Vogue, Dansk, Glass, Philosophy и S...</description></item><item><title>
					"Възраждане" работи с класически неонацистки похвати
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330794_klasicheskite_neonacistki_poslaniia_na_vuzrajdane.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330800.jpg?v=1648643710" alt='"Възраждане"'&gt;Петър Чолаков, политолог, в коментар за Deutche Welle Постът на депутатката от "Възраждане" Елена Гунчева във фейсбук, в който призовава към насилие, бе осъден от посланиците на десетки страни в София. Те подкрепиха позицията на председателя на парламента Никола Минчев, че подобни прояви са недостойни и недопустими. Впоследствие срамната публикация...</description></item><item><title>
					Мистичната инвестиция от 1 млрд. долара и меморандума с фондовете Gemcorp и IP3
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330914_mistichnata_investiciia_ot_1_mlrd_dolara_i_memoranduma.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330915.jpg?v=1648661526" alt="Мистичната" gemcorp ip3&gt;Темата накратко Подписания от държавата меморандум с фондовете Gemcorp и IP3 предизвика истински трус. Причина за това станаха съмнителни връзки с руски олигарси и неясните планове за инвестиции в енергетиката. Засега е ясно, че интересът е насочен към внос на LNG и модернизиране на "Топлофикация София". Руски олигарси, банки и...</description></item><item><title>
					Какво се случи през седмицата
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330502_kakvo_se_sluchi_prez_sedmicata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330913.jpg?v=1649093073" alt="Какво"&gt;Извънредната епидемична обстановка пада от 1 април, а заедно с това и въведените до момента противоепидемични мерки, обяви здравният министър Асена Сербезова. Очаква се приемането на законови промени, които ще позволят въвеждане на нови мерки според ситуацията. Според главния здравен инспектор доц. Ангел Кунчев би било прибързано да се каже,...</description></item><item><title>
					Черно море: все по-скъпо и все по-руско
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330934_cherno_more_vse_po-skupo_i_vse_po-rusko.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330995.jpg?v=1648712597" alt="Черно"&gt;Темата накратко Северната част на Черно море на практика остана без морски транспорт заради военния риск. Скъпите застраховки качиха цените на превозите. Затворените украински пристанища промениха товарните потоци. Битката за Черно море започна с паметното "Иди на х..й!", с което украинският караул на малкия Змийски остров посрещна руските кораби. Още...</description></item><item><title>
					Дигитални модели: стъртъпи за мобилни игри, архитекти и по-чисти опаковки
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330288_digitalni_modeli.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330289.jpg?v=1648573803" alt="Дигитални"&gt;//гейминг Нов начин за правене на мобилни игриГейминг индустрията се разраства значително през последните години, като най-добре представящият се сегмент са мобилните игри. Данни от Newzoo сочат, че приходите от мобилни игри за 2021 г. надхвърлят тези на конзолните и компютърни игри, взети заедно. По-голямата част от игрите в AppStore...</description></item><item><title>
					Хибридната мрежа на Русия през годините
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330956_hibridnata_mreja_na_rusiia_prez_godinite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331004.jpg?v=1648716906" alt="Хибридната"&gt;Текстът е част от темата на броя "Русия в България: Газ, корупция и пета колона" Освен най-видимия ефект от липсата на реални действия за ограничаването на зависимостта от "Газпром" и придържането към руския "голям шлем" в енергетиката с руска нишка са белязани и други големите корупционни скандали в годините след...</description></item><item><title>
					Русия в България: Газ, корупция и пета колона
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330938_rusiia_v_bulgariia_gaz_korupciia_i_peta_kolona.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4331404.jpg?v=1648740793" alt="Русия"&gt;Темата накратко Военната инвазия върна за нов живот предупрежденията за навлизането на прокремълското влияние в политиката и икономиката на Европа. Руските интереси в България се разгърнаха най-силно след приемането на страната в ЕС. Изглежда, че безкрайното руското парти в Европа поне засега свърши. Вместо това войната на Владимир Путин в...</description></item><item><title>
					Облакът над всичко
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330205_oblakut_nad_vsichko.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331052.jpg?v=1648711536" alt="Облакът"&gt;"Облакът променя всичко", пише през 2021 г. в учебника си The Cloud Computing Book Дъглас Комър. Американският професор, който е един от пионерите на TCP/IP протокола (интернет) и автор на първите учебници, обясняващи научните принципи, залегнали в дизайна на мрежата и неговите комуникационни протоколи, е на мнението, че учебните програми...</description></item><item><title>
					Строител на капитализма: Атанас Добрев
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330933_stroitel_na_kapitalizma_atanas_dobrev.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330893.jpg?v=1648661495" alt="Строител"&gt;Несменяемият в няколко правителства зам.-министър на земеделието Атанас Добрев беше освободен от поста във вторник. Това стана със заповед на премиера Кирил Петков. Съобщението от правителствената информационна служба беше само от едно изречение и в него не се посочваха причини за смяната му. Нямаше официална информация и от БСП, от...</description></item><item><title>
					Защо чуждите инвеститори са притеснени за Китай
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329708_zashto_chujdite_investitori_sa_pritesneni_za_kitai.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330295.jpg?v=1648661833" alt="Защо"&gt;Държавните медии не се опитаха да скрият факта, че милиарди долари от чуждестранни фондове и инвеститори напуснаха Китай през последните седмици. Изходящите потоци - 11.5 млрд. долара от началото на март, се приписват на нестабилността на глобалните пазари, политиката на ястребите от Федералния резерв и влиянието на руската инвазия в...</description></item><item><title>
					Енергетиката: Усеща се като Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330980_nai-golemite_parichni_potoci.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330977.jpg?v=1648740282" alt="Енергетиката:"&gt;Текстът е част от темата на броя "Русия в България: газ, корупция и пета колона" За колкото повече пари става дума, толкова по лесно е да се осигури това, което е нужно. Владимир Путин добре знае това и през последните две десетилетия умело използваше големите енергийни проекти първо да корумпира...</description></item><item><title>
					Жилище на зелено? Вероятно ще доплащате
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330740_jilishte_na_zeleno_veroiatno_shte_doplashtate.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331184.jpg?v=1648724873" alt="Жилище"&gt;Темата накратко Силното поскъпване на строителните материали вдига себестойността на новите сгради. Увеличението, поне частично, може да бъде поето и от предприемача за сметка на маржа. В повечето случаи от купувачите на апартаменти в строеж ще се иска да платят индексация над договорената цена. Инфлацията разтърси строителния бизнес, който дванадесет...</description></item><item><title>
					Бъдещето на бизнес пътуванията
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329374_budeshteto_na_biznes_putuvaniiata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329743.jpg?v=1648638285" alt="Бъдещето"&gt;Добро облекло и целеустремена крачка. Ляв завой в самолета, по-далеч от евтините седалки. Пропускане на филма по време на полет за подобряване на презентация. През последните две пандемични години тези очевидни белези на пътуващия мениджър се превърнаха в рядка гледка. Според Глобалната асоциация за бизнес пътувания (GBTA) световните разходи за...</description></item><item><title>
					Клети имоти: изложба разказва за куриозните обяви на жилища под наем
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328748_kleti_imoti.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4328750.jpg?v=1648573857" alt="Клети"&gt;"Места, излезли сякаш от главата на Кафка. Места, създадени, за да те накарат да се замислиш къде точно се намира екзистенц-минимумът" - така Мария Македонска, авторка на стихотворения, разкази и няколко сценария за късометражни филми, описва жилищата, предлагани в безумни обяви за отдаване под наем в София и други български...</description></item><item><title>
					Ел Салвадор иска да привлече криптоинвеститори с биткойн облигация
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330662_el_salvador_iska_da_privleche_kripto_investitori_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330691.jpg?v=1648651816" alt="Ел"&gt;Емисия облигации на Ел Салвадор, обвързани с биткойн, ще разчита да привлече криптоентусиастите, след като традиционните големи международни инвеститори приеха идеята скептично. Страната въведе биткойна като второ официално разплащателно средство освен долара през септември миналата година, а сега планира да набере 1 млрд. долара чрез издаване на 10-годишни облигации, обвързани...</description></item><item><title>
					Корнелия Нинова изненадващо избра Петко Николов за директор на индустриалните зони
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330811_korneliia_ninova_iznenadvashto_izbra_petko_nikolov_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330810.jpg?v=1648696155" alt="Корнелия"&gt;Икономическият министър Корнелия Нинова продължава да реди свои доверени партийци и други лица в държавните дружества под нейна опека. Новото попълнение е в държавната компания, която управлява индустриални зони. Там привличането на инвеститори, строежът на пътища и т.н. вече ще се менажират от Петко Николов. Същият, който при НДСВ и...</description></item><item><title>
					БТК, А1 и "Йеттел" блокираха достъпа до руски медии, но никой не знае защо
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330906_vivakom_a1_i_iettel_cenzurirat_ruski_saitove_no_nikoi.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330973.jpg?v=1649093074" alt="БТК,"&gt;Достъпът до някои руски медии, сред които ТАСС и РИА "Новости", е ограничен от страна на трите български телекома. Това се е случило без обществено знание и обявяване на действията. Историята е дори по-заплетена, защото на практика никой не знае кой носи отговорност. Според телекомите достъпът е спрян, защото сайтовете...</description></item><item><title>
					Украински хотелиер за бизнеса във война и плана за нови обекти в чужбина
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330724_ukrainski_hotelier_za_biznesa_vuv_voina_i_plana_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4330722.jpg?v=1648638346" alt="Украински"&gt;Историите за бизнеси, които успяват да се разраснат в условията на война, не са много. Звучи абсурдно, но такива са амбициите на украинската хотелска верига Ribas. Още преди войната мениджърите й имат план да се разширят извън страната, като веригата вече има и един обект в Полша. Необичайните условия от...</description></item><item><title>
					Атанас Бостанджиев: Отидох във VTB заради кризата, в Gemcorp няма руснаци от две години
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330942_atanas_bostandjiev_otidoh_vuv_vtb_zaradi_krizata_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330990.jpg?v=1648672802" alt="Атанас" vtb gemcorp&gt;Интервюто е коригирано на 31 март в 18 ч. Премахнат беше въпрос за финансови отношения с КТБ, тъй като достоверността на фактите не може да бъде потвърдена Миналата седмица управителят на Gemcorp Атанас Бостанджиев, заедно с партньори от американския фонд IP3, подписа меморандум с министъра на енергетиката Александър Николов, който...</description></item><item><title>
					Три големи неизвестни застрашават петролния пазар
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328975_tri_golemi_neizvestni_zastrashavat_petrolniia_pazar.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328973.jpg?v=1648708117" alt="Три"&gt;Нахлуването на Русия в Украйна предизвика скок на цените на петрола, а месец след началото на войната турбуленцията на един от най-важните световни пазари на суровини не показва почти никакви признаци на отслабване. Цената на барел суров петрол брент се повиши до 121 долара на 23 март, тъй като щетите...</description></item><item><title>
					Виетнамската VinFast строи завод за електроколи в САЩ за 4 млрд. долара
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330815_vietnamskata_vinfast_stroi_zavod_za_elektrokoli_v.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330813.jpg?v=1648709011" alt="Виетнамската" vinfast&gt;Виетнамската VinFast обяви, че ще изгради завод за електрически автобуси, автомобили и батерии в Северна Каролина, като първоначалната инвестиция е в размер на 2 млрд. долара. Общото вложение в производствения комплекс се очаква да достигне 4 млрд. долара, изграждането се очаква да започне до края на годината. Заводът ще се...</description></item><item><title>
					Как Германия улесни Русия да нападне Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330510_kak_germaniia_ulesni_rusiia_da_napadne_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331047.jpg?v=1648712719" alt="Как"&gt;Шестнадесет години Германия упорито си затваряше очите за действията на руския президент Владимир Путин въпреки неговата продължителна агресия (включително нахлуването в Грузия, действията в Сирия, анексирането на Крим). Тази й позиция беше критикувана, но критиките нараснаха значително след началото на руската инвазия в Украйна. Поради народопсихология и история, икономически интереси...</description></item><item><title>
					Yandex събира лични данни и ги пази в Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330327_yandex_subira_lichni_danni_i_gi_pazi_v_rusiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330326.jpg?v=1648715140" alt="Yandex"&gt;Руският технологичен гигант Yandex стана причина за притеснение в Европа и САЩ, след като изтекоха данни, че в платформата за разработване на приложения на компанията има включен код, който позволява събирането на лични данни на потребителите и изпращането им в Русия, пише Financial Times. Разкритието е направено от изследователя Зак...</description></item><item><title>
					Битката за БНБ: ГЕРБ и ДПС в отбор със Слави Трифонов
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331061_bitkata_za_bnb_gerb_i_dps_v_otbora_sus_slavi_trifonov.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331063.jpg?v=1648738035" alt="Битката"&gt;"Капитал" покани и двамата кандидати за интервю. От ИТН обаче отказаха поканата, а разговорът с Андрей Гюров може да прочетете тук.Изслушването на двамата кандидати в бюджетна комисия, където те ще представят концепциите си и ще отговарят на въпроси е днес от 16 часа и "Капитал" ще го проследи. До дни...</description></item><item><title>
					Ново място: Mediterranium
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329897_novo_miasto_mediterrarim.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330134.jpg?v=1648573666" alt="Ново" mediterranium&gt;Най-краткото определение за това пространство е бутик за зехтин. Но то няма да е достатъчно, защото тук се предлагат и трюфели, морска сол, пасти, вина, сирена и колбаси. Общото между продуктите е, че са селектирани от малки ферми от цялото Средиземноморие и са с високо качество. "Идеята беше да направим...</description></item><item><title>
					Кандидатът за управител на БНБ Андрей Гюров: По-бързо въвеждане на еврото и ефективен надзор
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330989_andrei_gjurov_fokusut_mi_shte_e_burzo_vuvejdane_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330993.jpg?v=1648712758" alt="Кандидатът"&gt;До дни ще стане ясно кой ще заеме един от най-важните постове в държавата и с ключова роля за влизането в еврозоната - този на управител на БНБ. Кандидатурите за независимия по закон надзорен орган този път са политически номинации от управляващата коалиция. Андрей Гюров - председателят на парламентарната група...</description></item><item><title>
					Новият български рекорд по наказателни процедури
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327459_noviiat_bulgarski_rekord_po_nakazatelni_proceduri.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330912.jpg?v=1648661534" alt="Новият"&gt;Темата накратко България е на шесто място в ЕС по брой на висящите процедури за нарушения. Данните показват, че това изоставане се е случило през последните години от управлението на ГЕРБ. Проблемът продължава да се игнорира от администрацията и управлението, а той има и финансови, и имиджови последици за държавата....</description></item><item><title>
					Следващите седем години на Пловдив: 1 млрд. лв. за старите пътни и спортни проекти, за опера и за... театър за 100 млн. лв.
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331117_sledvashtite_sedem_godini_na_plovdiv_1_mlrdlv_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331116.jpg?v=1648719128" alt="Следващите"&gt;През последните месеци по-големите градове приеха или са на крачка от това да приемат своите планове за периода 2021 - 2027 г. "Те са инструмент за управление на общините и затова са най-важният документ, който общината има за 7-годишния период", обясни за "Капитал" арх. Белин Моллов, специалист в областта на...</description></item><item><title>
					Gullivair започва полети до Скопие, Тирана и Солун
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331123_gullivair_zapochva_poleti_do_skopie_tirana_i_solun.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331159.jpg?v=1648721686" alt="Gullivair"&gt;Българският авиопревозвач Gullivair започва редовни полети до Скопие, Тирана и Солун. Това съобщиха от летище София, което обяви новостите в лятната си програма. Първият полет до Скопие беше изпълнен на 26 март, а този за Тирана е планиран за 2 април. Полетите до Солун ще бъдат три пъти в седмицата...</description></item><item><title>
					САЩ планират да освободят 1 млн. барела на ден от резервите, петролът поевтинява
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331133_sasht_planira_da_osvobodi_1_mln_barela_na_den_ot.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331134.jpg?v=1648719466" alt="САЩ"&gt;Президентът на САЩ Джо Байдън ще обяви освобождаването на до 1 млн. барела петрол на ден от стратегическия петролен резерв на страната според източници на AP. Очаква се той да направи изявление днес относно усилията на администрацията на Белия дом да ограничи покачването на цените на енергията след нахлуването на...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330879_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					50 000 потребители са се доверили на Settle за последната година
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330306_50_000_potrebiteli_sa_se_doverili_na_settle_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330354.jpg?v=1648564450" alt="50" settle&gt;В началото на март "Settle България" отбеляза първата си годишнина на българския пазар. Само преди година пионерът в мобилните разплащания навлезе в България с големи амбиции и с една основа мисия - да изгради полезни връзки между бизнеса и хората. В рамките на няколко месеца норвежката платформа за мобилни разплащания...</description></item><item><title>
					България днес е с най-ниската борсова цена на тока
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330377_bulgariia_dnes_e_s_nai-niskata_borsova_cena_na_toka.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330379.jpg?v=1648575226" alt="България"&gt;След няколко седмици на изключително високи цени електроенергията в Европа започна леко да поевтинява. А днес (30 март) България изненадващо има най-ниската стойност - 314. 58 лв./мВтч. Това е и най-ниската цена за делничен от 22 февруари насам - два дни преди да започне войната в Украйна. Въпреки понижението шоковото...</description></item><item><title>
					Войната в Украйна носи рискове за киберсигурността по света
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329956_voinata_v_ukraina_nosi_riskove_za_kibersigurnostta_po.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329955.jpg?v=1648621221" alt="Войната"&gt;Застрахователите в последните няколко години обръщат все повече внимание на хакерски атаки, след като те се превърнаха в неизменна част от корпоративния живот. Войната в Украйна даде предпоставки за увеличаване на този тип атаки, като американската Агенция за киберсигурност и сигурност на инфраструктурата дори даде конкретни насоки на компаниите как...</description></item><item><title>
					Elliott и Brookfield Asset Management купуват Nielsen за 16 млрд. долара
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330369_elliott_i_brookfield_asset_management_kupuvat_nielsen.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330368.jpg?v=1648619276" alt="Elliott" brookfield asset management nielsen&gt;Компанията за определяне на телевизионни рейтинги Nielsen прие втората оферта за придобиване от Elliot Management и Brookfield Asset Management - тя е за 16 млрд. долара, което е с 2 млрд. повече от първата. Цената на сделката ще бъда платена в брой - 5.7 млрд. долара, и банкови заеми за...</description></item><item><title>
					ЕЦБ подпомага полската злота със сделка за 10 млрд. евро
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330401_ecb_podpomaga_polskata_zlota_sus_sdelka_za_10_mlrd_evro.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330412.jpg?v=1648586383" alt="ЕЦБ"&gt;Европейската централна банка (ЕЦБ) е сключила споразумения или е удължила вече съществуващи такива за финансиране на пет европейски страни, чиито валути изгубиха част от стойността си след руската инвазия в Украйна, съобщи Financial Times. ЕЦБ обяви, че е установила превантивна суап линия от 10 млрд. евро с полската централна банка,...</description></item><item><title>
					"Алкомет" прогнозира увеличение на продажбите си с 65% тази година
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330351_alkomet_prognozira_uvelichenie_na_prodajbite_si_s_65.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330347.jpg?v=1648582800" alt='"Алкомет"'&gt;Шуменският производител на алуминиеви изделия "Алкомет" очаква значителен ръст на продажбите си през тази година. Прогнозата е базирана на сегашните цени на алуминия и отчита засиленото търсене най-вече на различни видове профили. Ако предвижданията се сбъднат, компанията ще увеличи продажбите си с 65% до 850 млн. лв. Очакваните нива на...</description></item><item><title>
					Йеркър Фегерстрьом: Рекламата днес е скорост, творчество, добра идея, емоция
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329961_ierkur_fegerstryom_reklamata_dnes_e_skorost.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4329959.jpg?v=1649093076" alt="Йеркър"&gt;Йеркър Фагерстрьом е главен творчески директор на Publicis Groupe Скандинавия. Отскоро съчетава задълженията си с тези на главен творчески директор в централния хъб за дигитални решения Le Pont за региона на Централна и Източна Европа. Фагерстрьом е съосновател на Saatchi &amp; Saatchi в Стокхолм, също част от групата, преди да...</description></item><item><title>
					Часовникът, който счупи интернет
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330096_chasovnikut_koito_schupi_internet.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330090.jpg?v=1648541002" alt="Часовникът,"&gt;"Как може човек в костюм за 27 000 долара да се задоволи с часовник за 235?" Това пита реклама на фирмата Omega през 1975 г. През тази година американските и съветските астронавти от "Аполо" и "Союз" слагат край на космическата надпревара, като се срещат в орбита за обща мисия. Когато...</description></item><item><title>
					Доц. д-р Антон Тонев: Искаме личните лекари да са по-достъпни и с по-големи доходи
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330609_doc_d-r_anton_tonev_iskame_lichnite_lekari_da_sa.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4330613.jpg?v=1648631250" alt="Доц."&gt;ВизиткаДоц. д-р Антон Тонев е народен представител от Варна от "Продължаваме промяната" и председател на парламентарната здравна комисия. Той е практикуващ коремен хирург, специализирал роботизирана хирургия, лапароскопски, ендоскопски и миниинвазивни процедури. Завършил е Медицинския университет във Варна, където започва да преподава, а на 35 години защитава поредна научна степен, превръщайки...</description></item><item><title>
					Енергийният провал на Германия помага на Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330575_energiiniiat_proval_na_germaniia_pomaga_na_rusiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330657.jpg?v=1648632832" alt="Енергийният"&gt;Ханс-Вернер Зин, почетен професор по икономика и публични финанси в Мюнхенския университет и бивш председател на Института за икономически изследвания Ifo, в анализ за Project Syndicate. Германия дълго време смяташе своя енергиен преход за авангарден в сравнение с други западни индустриализирани страни. Политиците очакваха, че страната ще може да подсигури...</description></item><item><title>
					Финансовият сектор става все по-важен в битката с климатичните промени
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330718_finansoviiat_sektor_stava_vse_po-vajen_v_bitkata_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330845.jpg?v=1648646315" alt="Финансовият"&gt;Климатичната криза е нещо, което все още не усещаме с целия му натиск, но има достатъчно признаци, че тя се случва и около нас. И макар да изглежда, че тя е причинена от определени сектори, като индустриалния и енергийния например, то всички останали имат отношение и могат да помогнат за...</description></item><item><title>
					Следващите седем години на Бургас: Идеи за 750 млн. лв. за промишлените зони, пристанището и морски таксита
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330639_sledvashtite_sedem_godini_na_burgas_idei_za_750_mln_lv.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330633.jpg?v=1648629305" alt="Следващите"&gt;През последните месеци по-големите градове приеха или са на крачка от това да приемат своите планове за периода 2021 - 2027 г. "Те са инструмент за управление на общините и затова са най-важният документ, който общината има за 7-годишния период", обясни за "Капитал" арх. Белин Моллов, специалист в областта на...</description></item><item><title>
					София ще пази боклука си с въоръжена охрана за 1 млн. лева
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330820_sofiia_shte_pazi_bokluka_si_s_vuorujena_ohrana_za_1.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330816.jpg?v=1648644883" alt="София"&gt;Когато говорим за София и "въоръжена охрана", обикновено асоциациите са с 90-те години на миналия век, свързани с групировки, рекети, задимени дискотеки. Днес обаче връзката е софийският боклук, който общината е решила, че трябва да пази с оръжия. Обявена е обществена поръчка, с която се търсят фирми, които да осигурят...</description></item><item><title>
					Германия се подготвя да ограничи газа, ако Русия спре доставките
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330830_germaniia_se_podgotvia_za_normirane_na_gaza_v_sluchai.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330851.jpg?v=1648647073" alt="Германия"&gt;Германското правителство задейства първата формална стъпка към въвеждане на норма за потреблението на природен газ поради опасения от прекъсване на доставките от Русия. Днес министърът на икономиката Роберт Хабек активира "фазата на ранно предупреждение", част от закона за извънредни ситуации с газа, който описва стъпките за справяне с евентуален недостиг,...</description></item><item><title>
					Испания с план за 16 млрд. евро за справяне с щетите от войната в Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330863_ispaniia_s_plan_za_16_mlrd_evro_za_spraviane_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330862.jpg?v=1648648867" alt="Испания"&gt;Испанското правителство одобри план за 16 млрд. евро за справяне с щетите от войната в Украйна. Мерките ще влязат в сила от 1 април за период от три месеца и включват намаляване на цените на горивата, с което управляващите се надяват да успокоят напрежението, прераснало този месец в транспортна стачка....</description></item><item><title>
					Производителите на ток няма да плащат допълнителни такси върху приходите си
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330878_proizvoditelite_na_tok_niama_da_plashtat_dopulnitelni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330877.jpg?v=1648650563" alt="Производителите"&gt;Парламентарната комисия по енергетика отхвърли днес предложението на народните представители от ДПС начело с Рамадан Аталай за допълнителни такси към фонда "Сигурност на електроенергийната система". То беше подкрепено единствено от народните представители на ГЕРБ и ДПС, докато всички останали гласуваха "против" или "въздържали се". Това беше и съвсем логична развръзка...</description></item><item><title>
					Кандидатите за управител на БНБ представят концепциите си
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331198_na_jivo_kandidatite_za_upravitel_na_bnb_predstaviat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327771.jpg?v=1648726438" alt="Кандидатите"&gt;Двамата кандидати за поста управител на БНБ - Андрей Гюров от "Продължаваме промяната" и Любомир Каримански от "Има такъв народ", представят днес концепциите си пред парламентарната комисия по бюджет и финанси. Това е третият опит да бъде избран наследник на гуверньора на централната банка Димитър Радев, чийто мандат изтече миналото...</description></item><item><title>
					Може ли войната на Путин да помогне на Орбан за изборите в неделя
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331268_moje_li_voinata_na_putin_da_pomogne_na_orban_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331282.jpg?v=1648732576" alt="Може"&gt;Зузана Шелени е унгарски политик и експерт по външна политика, бивш депутат от "Фидес" и настоящ критик на политиката на Виктор Орбан В началото на март из цяла Унгария се появиха нови плакати - с лозунга "Да спасим мира и сигурността на Унгария!". Те показват премиера Виктор Орбан в черно...</description></item><item><title>
					Путин пак поиска газът да се плаща в рубли, но засега няма да му се получи
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329901_putin_pak_poiska_gaza_da_se_plashta_v_rubli_no_zasega.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330121.jpg?v=1648543360" alt="Путин"&gt;Руският президент Владимир Путин обяви, че иска до 31 март да получи доклад от правителството, Банката на Русия и "Газпром" за начина, по който може да се случи промяна на валутата на плащане за доставки на газ към т.нар. неприятелски страни, сред които е и България. Преди седмица (на 23...</description></item><item><title>
					Пивоварните гиганти Heineken и Carlsberg напускат Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329874_pivovarnite_giganti_heineken_i_carlsberg_napuskat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329872.jpg?v=1648498170" alt="Пивоварните" heineken carlsberg&gt;Две от най-големите компании за производство на бира в света - нидерландската Heineken и датската Carlsberg, обявиха, че се изтеглят от Русия заради войната в Украйна. Макар и двете компании да имат силно присъствие на руския пазар, напускането му ще бъде по-тежко за Carlsberg. Причината е, че Русия и Украйна...</description></item><item><title>
					Западът трябва да има стратегическа цел за Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329869_zapadut_triabva_da_ima_strategicheska_cel_za_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329875.jpg?v=1648477935" alt="Западът"&gt;Майкъл Игнатиеф, канадски историк, политик и публицист от руски произход, професор по история в Централноевропейския университет, в статия за Project Syndicate. Знаем какво иска руският президент Владимир Путин в Украйна - да заличи страната от картата. Също така знаем какво иска украинският президент Владимир Зеленски - да запази Украйна жива...</description></item><item><title>
					Война, форсмажор и цените на имотите
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329826_voina_forsmajor_i_cenite_na_imotite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329841.jpg?v=1648474132" alt="Война,"&gt;Димитър Влаевски е старши адвокат в Schoenherr и има повече от 17 години опит при консултирането на мащабни проекти на чуждестранни инвеститори в сферата на недвижимите имоти, строителството, търговски сделки, реструктуриране на дългове и съдебни спорове. Войната в Украйна предизвика много бързо верижна реакция от най-различни негативни последици по целия...</description></item><item><title>
					Европа ще има проблем в изпълнението на своя енергийно независим план
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4327395_evropa_shte_ima_problem_v_izpulnenieto_na_svoia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327393.jpg?v=1648498932" alt="Европа"&gt;Декарборнизирането на индустрията и създаването на енергийно независима Европа е в основата на Зелената сделка, а заради новата геополитическа реалност тази цел ще бъде ускорена с плана REPowerEu, представен на 8 март. Нуждата за постигането на целите в по-кратък период идва като ответна реакция на агресията на Русия в Украйна....</description></item><item><title>
					Седмичен бюлетин за маркетинг и реклама (29 март)
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330037_sedmichen_bjuletin_za_marketing_i_reklama_29_mart.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4305793.jpg?v=1649093077" alt="Седмичен"&gt;На българския пазар ФАРА 2022 приема заявки до 21 април ФАРА, 2021 г. Фотограф: Милена Янкова Тазгодишното 22-ро издание на комуникационния фестивал ФАРА ще се проведе между 8 и 11 юни в Пловдив. След като миналата година по изключение събитието беше в София, през 2022 г. форумът се завръща в...</description></item><item><title>
					Клиенти призовават водещи банки да поддържат попечителския си бизнес в Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330216_klienti_prizovavat_vodeshti_banki_da_poddurjat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330217.jpg?v=1648550247" alt="Клиенти"&gt;Световните банки като Citigroup, JPMorgan и Societe Generale се изправят пред натиск да останат в Русия като попечителски банки, тъй като конкуренти и фондове се страхуват, че могат да изгубят важни услуги, необходими за бъдещи инвестиции в страната. Търговци, банкери и ръководители от три други финансови институции казват пред Reuters,...</description></item><item><title>
					Следващите седем години на Варна: 1 милиард лева за метро, болници и иновационен квартал
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330224_sledvashtite_sedem_godini_na_varna_1_miliard_leva_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330236.jpg?v=1648552943" alt="Следващите"&gt;На тъмно. Така досега се развиваха българските градове - планирането им и основните проекти за бъдещето се решаваха в няколко затворени групи и после се измолваше финансиране или от Европа, или от София. Сега заявката е, че това ще се промени. Инструментът, с който трябва да се случи, са Плановете...</description></item><item><title>
					Войната влоши очакванията на индустриалните и търговските компании
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330296_ochakvaniiata_na_biznesa_se_vloshavat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4271533.jpg?v=1635428966" alt="Войната"&gt;Войната в Украйна се е отразила бързо на икономическите нагласи на фирмите в страната - след три поредни месеца на подобрение през март общият показател за бизнес климата се понижава с 4.8 пункта, показват резултатите от месечните анкети на НСИ. Така оценката на бизнеса за икономическата конюнктура спада до 14.3...</description></item><item><title>
					Най-растящите текстилци: За маски, защитни облекла и домашни дрехи
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4267238_nai-rastiashtite_tekstilci_za_maski_zashtitni_oblekla.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4267239.jpg?v=1635255004" alt="Най-растящите"&gt;Ковид пандемията постави на изпитание фирмите за текстил, дрехи и обувки. Рестриктивните мерки, довели до затваряне на производства, учреждения, училища, заведения, молове, преподредиха приоритетите на потребителите. Търсенето на официални и бизнес колекции се сви драстично, а складовете са напълниха с непродадени облекла, включително и всекидневни. Ръст на продажбите отчетоха фирмите,...</description></item><item><title>
					Изпълнима ли е целта на Германия - без руски газ през 2024 г.
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330278_izpulnima_li_e_celta_na_germaniia_-_bez_ruski_gaz_prez.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330322.jpg?v=1648560255" alt="Изпълнима"&gt;Най-голямата европейска икономика - Германия, си поставя амбициозна цел. От една от най-зависимите страни от ЕС от руски енергийни източници в момента тя иска след две години да е независима от Москва. Войната на Русия в Украйна принуждава Берлин да действа бързо - планът беше представен от икономическия министър Роберт...</description></item><item><title>
					Сигнал за пробив в преговорите между Русия и Украйна свали петрола под 100 долара
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330333_signal_za_probiv_v_pregovorite_mejdu_rusiia_i_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330335.jpg?v=1648562795" alt="Сигнал"&gt;Сигналите за напредък в преговорите между Русия и Украйна, които текат в момента в Турция, донесоха оптимизъм на финансовите и суровинните пазари. Цената на петрола WTI в САЩ падна под 100 долара за барел, което е понижение с над 6% за деня. Подобно е развитието и при лондонския брент, но...</description></item><item><title>
					Нова надежда в преговорите между Русия и Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330267_nova_nadejda_v_pregovorite_mejdu_rusiia_i_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330264.jpg?v=1648564557" alt="Нова"&gt;"Без ръкостискания" и "студена атмосфера" - така описаха украинските медии началото на четвъртия кръг преговори между Русия и Украйна в Истанбул днес. Краят им обаче се оказва донякъде обнадеждаващ, поне на пръв поглед. След финала на срещата между представителите на Москва и Киев - първата такава лице в лице от...</description></item><item><title>
					Маските остават само препоръчителни от 1 април, докато не дойде нова вълна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330320_maskite_ostavat_samo_preporuchitelni_ot_1_april.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330321.jpg?v=1648564084" alt="Маските"&gt;Носенето на маски ще бъде препоръчително след 1 април. Засега Министерският съвет няма да удължава извънредната обстановка, а депутатите от здравната комисия на парламента гласуваха на първо четене законопроект, според който се удължава срокът на действие на плащанията за лекарите и болниците до края на юни. Според проекта за промени...</description></item><item><title>
					Армията спешно се ориентира към отбрана на Черноморието
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330273_armiiata_speshno_se_orientira_kum_otbrana_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330276.jpg?v=1648566206" alt="Армията"&gt;Въоръжените сили на страната ни вече ще акцентират върху развитието на бойни способности, необходими за активна отбрана в района на българското черноморско крайбрежие. Това става ясно от приоритетните проекти за модернизацията на армията ни, представени днес от военния министър Драгомир Заков. "Време е да се взимат държавнически решения. Те невинаги...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330349_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					Компания с круизи до Гърция официално влиза на българския пазар
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330252_kompaniia_s_kruizi_do_gurciia_oficialno_vliza_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330332.jpg?v=1648565049" alt="Компания"&gt;Круизната Celestyal Cruises официално влиза на българския пазар. Това беше съобщено от главния търговски директор Лесли Пиден. Компанията е специализирана в пътувания в Гърция и до други локации в Източното Средиземноморие, като предлага основно 3-4-дневни круизи, както и пътувания от седмица. След трудната 2021 г., в която компанията е работила...</description></item><item><title>
					"Инвестбанк" АД в подкрепа на бежанците от Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328450_investbank_ad_v_podkrepa_na_bejancite_ot_ukraina.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328448.jpg?v=1648128406" alt='"Инвестбанк"'&gt;"Инвестбанк" АД в помощ на бежанците от Украйна осигурява напълно безплатно откриване на разплащателни сметки на физически и юридически лица от Украйна с издаване на дебитна карта към откритата сметка. Процедурата е максимално облекчена, а желаещите могат да открият своя сметка във всеки финансов център на банката в страната. При...</description></item><item><title>
					Китайските експерти спорят за ползите от подкрепата на руската инвазия в Украйна
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329361_kitaiskite_eksperti_sporiat_za_polzite_ot_podkrepata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329360.jpg?v=1648387091" alt="Китайските"&gt;Китай подкрепя оплакванията на Русия от разширяването на НАТО и отказва да нарече "инвазия" действията на Владимир Путин в Украйна. Но макар цензурата в азиатската държава да работи усилено за потискане на критиката у дома спрямо тази позиция, войната доведе до разделение сред китайските политически експерти, пише Financial Times. "Дискусиите...</description></item><item><title>
					Дървопреработвателната компания "Кастамону" ще инвестира 60 млн. лв. тази година
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328802_durvoprerabotvatelnata_kompaniia_kastamonu_shte.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328808.jpg?v=1648203020" alt="Дървопреработвателната"&gt;Производителят на плоскости от дървесни частици (ПДЧ) "Кастамону България" ще инвестира 60 млн. лв. в завода си в село Горно Сахране (община Павел баня) до края на годината. Това стана ясно по време на среща на министъра на иновации и растежа Даниел Лорер с ръководството на компанията. Средствата са част...</description></item><item><title>
					Коментар | Русия трябва да плаща репарации
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329230_rusiia_triabva_da_plashta_reparacii.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329331.jpg?v=1648411917" alt="Коментар"&gt;Андерс Ослунд, шведски икономист, старши научен сътрудник в Атлантическия съвет и автор на "Крони капитализмът на Русия: пътят от пазарна икономика до клептокрация", в коментар за "Project Syndicate". Докато войските на руския президент Владимир Путин в Украйна са затънали на едно място, украинските сили започнаха да си възвръщат територии. Министерството...</description></item><item><title>
					Пробив - такситата в Ню Йорк ще използват приложението на Uber
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328949_probiv_-_taksitata_v_nju_iork_shte_izpolzvat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328945.jpg?v=1648411964" alt="Пробив" uber&gt;Американската компания за споделени пътувания Uber обяви, че от тази пролет и таксиметровите шофьори в Ню Йорк ще могат да предлагат услугите си чрез приложението на компанията. Това става възможно, след като е постигнато споразумение с компаниите за таксиметров софтуер Creative Mobile Technologies и Curb. Договорката ще позволи на Uber...</description></item><item><title>
					Седмичен бюлетин за правни новини
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329548_sedmichen_bjuletin_za_pravni_novini.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329561.jpg?v=1648453919" alt="Седмичен"&gt;Събитията през седмицата отново бяха доминирани от конфликтите, в центъра на които стои прокуратурата и личността на главния прокурор Иван Гешев. След като две години прокуратурата игнорираше публичните изявления на Васил Божков за корупция и рекет от страна на бившите управляващи, Софийската градска прокуратура възложи разследване на следствения си отдел,...</description></item><item><title>
					Трудното решение на Renault да се оттегли от Русия
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329547_trudnoto_reshenie_na_renault_da_se_ottegli_ot_rusiia.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329555.jpg?v=1648455367" alt="Трудното" renault&gt;Френският производител на автомобили Renault обяви миналата сряда, че спира дейността си в Русия и ще се откаже от собствеността си в руската АвтоВАЗ, където има мажоритарен дял. Това се случи след дълъг период на колебание на компанията, в която френската държава има дял от 15%. Близо месец след началото...</description></item><item><title>
					Оскари 2022: Проблемни филми за един проблемен свят
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329574_oskari_2022_problemni_filmi_za_edin_problemen_sviat.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329580.jpg?v=1648458258" alt="Оскари"&gt;От "панаир на суетата по време на война" (Теодор Ушев) до "празник на киноманите, гледащи телевизия". На 94-ата церемония имаше и двете - и телевизионна лъскавост, и моменти с киноманска душа. Видяхме снимка на една променяща се индустрия, обкръжена от кризи. Все по-трудно "продаваща" развлечение и изкуство на свят, зает...</description></item><item><title>
					Китай се опасява от най-лошата зърнена реколта в историята си
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328807_kitai_se_opasiava_ot_nai-loshata_rekolta_v_istoriiata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329095.jpg?v=1648458360" alt="Китай"&gt;Все по-екстремни природни катаклизми вследствие на климатичните промени затрудняват Китай в усилията му да осигури изхранването на 1.4-милиардното си население, а пандемията и геополитическите сътресения от последния месец само влошават ситуацията. Природни бедствия миналата година са нанесли щети на близо 20 млн. акра обработваема площ. Рекордните дъждове в централната провинция...</description></item><item><title>
					Проблеми с търговската компания на "Газпром" може да ударят енергийните пазари
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329354_problemi_s_turgovskata_kompaniia_na_gazprom_moje_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329356.jpg?v=1648467549" alt="Проблеми"&gt;Търговското подразделение на руския газов гигант "Газпром" е под нарастващ натиск, тъй като клиенти и партньори избягват отношения с него заради войната на Русия в Украйна. А това представлява риск за енергийните пазари от Великобритания до Германия и Сингапур. Според запознати "Газпром маркетинг &amp; трейдинг" е изправена пред проблеми с...</description></item><item><title>
					Интервю | Володимир Зеленски за това защо Украйна трябва да победи Путин
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329801_volodimir_zelenski_za_tova_zashto_ukraina_triabva_da.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329799.jpg?v=1648470622" alt="Интервю"&gt;Той никога не е искал война и не е подготвил страната си за това. Може и да цитира Уинстън Чърчил, но не е Чърчил. Облечен е в цвят каки, но оставя бойните планове на украинските генерали. "Хората са лидерите", казва Володимир Зеленски. Човекът, когото украинците избраха за свой президент през...</description></item><item><title>
					Поредица от кризи вдигна бизнеса на строително-монтажната компания "Спортяне"
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4268383_poredica_ot_krizi_vdigna_biznesa_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4269701.jpg?v=1635772863" alt="Поредица"&gt;Малко са бизнесите, които останаха незасегнати от кризата през 2020 г., а още по-малко са тези, които пораснаха. За "Спортяне" обаче пандемията носи възможности, които собственикът й Константин Янчев успява да усети и грабне. Това прави и голямата разлика, осигурила на компанията ръст над 550%, превръщайки я в най-динамичната сред...</description></item><item><title>
			Фотогалерия: Светът отбеляза "Часът на земята"
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329342_fotogaleriia_svetut_otbeliaza_chasut_na_zemiata.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					МРРБ предлага камионите да плащат и за второкласни пътища, а тол таксите да се вдигнат
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329867_mrrb_predlaga_kamionite_da_plashtat_i_za_vtoroklasni.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329866.jpg?v=1648476259" alt="МРРБ"&gt;"Няма друга държава в Европейския съюз, в която от винетки да се събират повече пари, отколкото от тол такси". С тези думи днес министърът на регионалното развитие Гроздан Караджов де факто предложи обхватът на платената тол система и таксите за тежкотоварни автомобили да се удвоят. По време на втората работна...</description></item><item><title>
					Медийната платформа The Recursive привлече 450 хил. евро инвестиция
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328984_mediinata_platforma_the_recursive_privleche_450_hil.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328983.jpg?v=1648223881" alt="Медийната" the recursive&gt;Англоезичната платформа за стартъп и технологични новини от региона The Recursive затвори първия си инвестиционен рунд в размер на 450 хил. евро. Сумата е осигурена от общо шестима частни инвеститори, като целта на екипа е да засили позиционирането си в Гърция и Западните Балкани. Година на растежПлатформата The Recursive ("Рекурсив...</description></item><item><title>
					Загуби ли Силициевата долина монопола си върху глобалните технологии
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4325720_zagubi_li_silicievata_dolina_monopola_si_vurhu.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4327075.jpg?v=1648133357" alt="Загуби"&gt;Силициевата долина изглежда в момента като голяма среща на колежани. Тъй като ограниченията за ковид-19 отпадат в цяла Америка, технологичните братя (и от време на време технологични момичета), които не са се срещали на живо от години, сега се срещат навсякъде. Компании от Alphabet до Zynga призовават работниците да се...</description></item><item><title>
					Първо стреля, после питаме: полицията и прокуратурата не разпознават домашното насилие
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328952_purvo_strelia_posle_pitame_policiiata_i_prokuraturata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4302312.jpg?v=1642012610" alt="Първо"&gt;Когато става въпрос за домашно насилие, по-добре не разчитайте на защита от българската полиция и прокуратура. Към това тревожно заключение води осъдителното решение на Европейския съд по правата на човека (ЕСПЧ) по делото Y. and others v. Bulgaria, обявено тази седмица. Българските институции не разпознават домашното насилие и не са...</description></item><item><title>
					За два месеца приходите на ТЕЦ "Марица-изток 2" са колкото за година
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329325_tec_marica-iztok_2_prodade_tok_za_620_mln_lv_za_dva.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329835.jpg?v=1648473081" alt="За"&gt;Продажбите на ток от страна на държавната централа "Марица-изток 2" продължават, като на 25 март бяха извършени три нови търга на българската енергийна борса. Средната минимална цена варираше между 417 и 425 лв. за мВтч, като това е малко по-високо ниво от постигнатото на сделките, извършени няколко дни по-рано. Два...</description></item><item><title>
					Луганските сепаратисти искат вливане в Русия; Митрофанова: Без СССР България щеше да е Софийска област
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328643_na_jivo_ukrainskata_armiia_se_opitva_da_si_vurne.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329380.jpg?v=1648394207" alt="Луганските"&gt;Руската инвазия в Украйна навлезе във втория си месец, без да е постигнала желаните стратегически резултати, които Кремъл преследва. Армията на Путин все повече затъва в пролетната украинска кал, без да има достатъчно храна, гориво и боеприпаси. В петък руското военно министерство обяви край на първа фаза от "операцията" в...</description></item><item><title>
					САЩ и ЕС зависят от Китай и Русия за развитието на ВЕИ заради ценните метали
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329888_sasht_i_es_zavisiat_ot_kitai_i_rusiia_za_razvitieto_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329886.jpg?v=1648478599" alt="САЩ"&gt;Статията е коригирана на 30 март Въпреки че в последния месец основният икономически фокус е свързан със зависимостта на Европа от руските изкопаеми горива като природен газ и петрол, истината е, че има и други линии на зависимост. Става дума за ценните и редките метали, които имат голямо приложение в...</description></item><item><title>
					Битката за гарата в Нова Загора или защо европарите понякога вредят на градовете
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329873_spasiavaneto_na_garata_v_nova_zagora.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329879.jpg?v=1648478675" alt="Битката"&gt;Нова Загора е град предимно от еднофамилни къщи и панелни блокове. Основната част от сградите са строени през 60-те и 70-те години на миналия век. На този фон е разбираемо, че градът иска да опази една от най-старите сгради - жп гарата. В тази битка обаче новозагорци се изправиха срещу...</description></item><item><title>
					Мините в Черно море вече приличат на диверсионна операция
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329884_minite_v_cherno_more_veche_prilichat_na_diversionna.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329890.jpg?v=1648479589" alt="Мините"&gt;На пръв поглед пропагандната история за свободно плаващите мини из Черно море, разпространена миналата седмица от бойния флот и контраразузнаването на Руската федерация, започна да придобива все по-реални и заплашително форми. Първата тревожна новина дойде от турската армия в събота, която съобщи, че рибарски кораби са локализирали кръгъл обект, плаващ...</description></item><item><title>
					Румъния слага таван на цените на електроенергията, Сърбия - на горивата
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330342_rumuniia_postavia_tavan_na_cenite_na_elektroenergiiata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330340.jpg?v=1648565154" alt="Румъния"&gt;Румънското правителство одобри въвеждането на таван на цените на електроенергията и природния газ за домакинствата и за малките предприятия за още една година, след като сегашната програма за подпомагане изтече в края на март. Същевременно сръбските власти решиха да запазят ограничението на цените на дребно на бензина и дизеловото гориво...</description></item><item><title>
					Nexo структурира инвестиционен фонд за 150 млн. долара
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331275_nexo_strukturira_investicionen_fond_za_150_mln_dolara.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331272.jpg?v=1649093079" alt="Nexo"&gt;Българската криптобанка Nexo създаде инвестиционен фонд за 150 млн. долара, който носи името Nexo Ventures. Той е насочен към инвестиции в компании от сферата на блокчейн, NFT активи и платформи, метавселена и др., обявиха от компанията. Nexo го позиционира като фонд за инвестиции в Web3 - общ термин за децентрализирани...</description></item><item><title>
					Конкурсът за добри идеи "Градолюбители" се завръща за втора година
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331313_konkursut_za_dobri_idei_gradoljubiteli_se_zavrushta_za.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4296618.jpg?v=1640177389" alt="Конкурсът"&gt;Добрите идеи трябва да получат шанс за реализация. Ето защо "Капитал" и посолството на Великобритания за втора поредна година ще подадат ръка на онези ентусиасти, които имат такива идеи и искат да ги реализират. Конкурсът "Градолюбители", който има за цел да събере и награди добри хрумвания за това как да...</description></item><item><title>
					Отговорният за горите зам.-министър на земеделието Атанас Добрев е освободен
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330363_otgovorniiat_za_gorite_zam-ministur_na_zemedelieto.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330360.jpg?v=1648565990" alt="Отговорният"&gt;Със заповед на премиера Кирил Петков е бил освободен зам.-министърът на земеделието Атанас Добрев. В официалното съобщение на правителствената информационна служба мотиви не се посочват, но по информация на "Капитал" решението за отстраняването му е било взето на среща между лидера на социалистическата партия Корнелия Нинова и червени народни представители...</description></item><item><title>
					Брюксел иска да удължи живота на стоки, дрехи и електроника
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331258_brjuksel_iska_da_udulji_jivota_na_stoki_drehi_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331343.jpg?v=1648735175" alt="Брюксел"&gt;Европейската комисия (ЕК) предлага нови правила, които да направят "почти всички" физически стоки на пазара в ЕС екологични, устойчиви и по-енергийно ефективни. Брюксел иска дрехи, мебели и смартфони да бъдат по-стандартизирани, издръжливи, лесни за поправка и рециклиране. Етикетите и упътванията на специфичните продукти също ще гарантират, че потребителите знаят за...</description></item><item><title>
					Klear е най-иновативната компания в конкурса на Френската камара
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331281_klear_e_nai-inovativnata_kompaniia_v_konkursa_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331279.jpg?v=1648731659" alt="Klear"&gt;Платформата Klear, която свързва хората, които търсят пари, с онези, които искат да ги финансират (т.нар. peer-to-peer кредитиране), получи наградата за иновация в конкурса на Френско-българската търговска и индустриална камара (ФБТИК). В останалите категории бяха отличени основателите на "Понтика солюшънс" и Foodobox съответно за бизнесмен и бизнесдама, "Спарк" за корпоративна...</description></item><item><title>
					АПИ ще плати задълженията си по договорите с пътните строители
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331351_api_shte_plati_zaduljeniiata_si_po_dogovorite_s.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331344.jpg?v=1648735701" alt="АПИ"&gt;В най-кратък срок на строителните компании, които имат договори за поддръжка на националната пътна мрежа, включително и на "Автомагистрали - Черно море", ще бъдат платени 50% от дължимите средства. За изпълнени дейности по договорите за доставка и монтаж на мантинели и пътни знаци, както и за полагане на хоризонтална маркировка...</description></item><item><title>
					Подкаст: 100 дни (не)толерантност / Бомба с изгасен фитил
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328839_podkast_100_dni_netolerantnost_bomba_s_izgasen_fitil.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4294719.jpg?v=1649093079" alt="Подкаст:"&gt;Стоте дни толерантност на правителството минаха. Разбира се, такива никога не е имало - те винаги са били нещо средно между клише и мит. Нито една критика в това време не беше спестена, имаше протести, смяна на министри и всичко останало. Правителството работи в режим на постоянни кризи, нито една...</description></item><item><title>
					Околовръстното на Пловдив отива при "Трейс", ако няма обжалване и те потвърдят офертата си
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328332_okolovrustnoto_na_plovdiv_otiva_pri_treis_ako_niama.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328335.jpg?v=1648119362" alt="Околовръстното"&gt;Пловдивското околовръстно шосе беше един от проектите, за които ГЕРБ - на централно и на местно ниво, твърдяха, че е от съществено значение. Все пак вторият по големина град в България все още няма завършен околовръстен път, а това е от съществено значение за транзитното преминаване на стотиците камиони дневно...</description></item><item><title>
					Работниците в Amazon не се отказват от създаване на профсъюз
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328037_rabotnicite_v_amazon_ne_se_otkazvat_ot_suzdavane_na.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328034.jpg?v=1648283867" alt="Работниците" amazon&gt;Amazon е една от най-големите компании в света, като има над 185 склада за търговия. На територията на САЩ търговските бази са над 110, като работниците в тях редовно се оплакват от лошите условия на работа и ниското заплащане. Въпреки това от Amazon до момента успяват да откажат работниците си...</description></item><item><title>
					Топ 5 от "Капитал": Коалиционен дуел за БНБ; Колко важен е природният газ за България
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329118_top_5_ot_kapital_koalicionen_duel_za_bnb_kolko_vajen_e.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329117.jpg?v=1649093080" alt="Топ"&gt;1. Изборът на гуверньор на БНБ изправя управляващата коалиция пред първия по-сериозен случай на разногласие По замисъл и по закон Българска народна банка би трябвало да е политически и институционално независима. Това малко или повече явно няма да се случи при избирането на новия й управител. Въпреки опитите да бъде...</description></item><item><title>
					Проверката на 9-те фирми от европрокуратурата вероятно е свързана с "Турски поток"
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329189_proverkata_na_9-te_firmi_ot_evroprokuraturata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329190.jpg?v=1648300638" alt="Проверката"&gt;С официално съобщение вчера от офиса на европейския главен прокурор съобщиха, че разследват 9 български дружества, които са заподозрени в извършване на измами с евросредства. Подробности не се дават, като се уточнява, че разследването продължава. Наличните към момента данни обаче сочат, че вероятно става дума за фирми, които са закупили...</description></item><item><title>
					Извънредната обстановка пада от 1 април, но 60/40 остава
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328906_izvunrednata_obstanovka_pada_ot_1_april_no_maskite_i.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4328904.jpg?v=1648412334" alt="Извънредната"&gt;Управляващите се подготвят да сложат плавен край на извънредната епидемиологична обстановка в страната, която беше въведена преди малко повече от две години. А заедно с това постепенно ще започнат да отпадат и корона мерките, както и програмите за помощ на бизнеса. В парламента вече е внесено предложение за промени в...</description></item><item><title>
			Снимка на деня
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331363_snimka_na_denia.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					Още над 130 млн. лв. за разширяване на "Чирен" ще даде "Булгартрансгаз"
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331378_oshte_nad_130_mln_lv_za_razshiriavane_na_chiren_shte.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331369.jpg?v=1648738124" alt="Още"&gt;Единственото българско газово хранилище - това в Чирен, е пълно на едва 17% (към 29 март), което е най-ниската стойност за това време на годината. Това означава, че запасите на България са критично ниски и евентуален проблем с доставките от Русия по-трудно може да се преодолее. Точно за това е...</description></item><item><title>
					Унгарският опозиционен лидер Марки-Зай пред "Капитал": Изборите няма да бъдат свободни и честни
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331371_ungarskiiat_opozicionen_lider_marki-zai_pred_kapital.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331367.jpg?v=1648737296" alt="Унгарският"&gt;Той смята, че "това няма да бъдат свободни и честни избори", но казва, че ще продължава да се бори, "защото все още има шанс за победа тази неделя". Въпреки натоварената си програма три дни преди парламентарния вот в Унгария на 3 април кандидатът за премиер на опозицията Петер Марки-Зай отговори...</description></item><item><title>
					Мнозинството за Каримански за шеф на БНБ бе демонстрирано на изслушването
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331458_mnozinstvoto_za_karimanski_za_shef_na_bnb_be.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331456.jpg?v=1648760356" alt="Мнозинството"&gt;Атаки към Андрей Гюров от "Продължаваме промяната" от ИТН, ГЕРБ и ДПС и благосклонно отношение от същата група плюс "Възраждане" към Любомир Каримански от партията на Слави Трифонов. Така премина над тричасовото изслушване на двамата кандидати за управител на БНБ от депутатите от бюджетната комисия. Иначе като експертни послания и...</description></item><item><title>
					Ще помогне ли Законът за цифровите пазари на Европа да развие дигитални гиганти?
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4328546_shte_pomogne_li_zakonut_za_cifrovite_pazari_na_evropa.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330292.jpg?v=1648661847" alt="Ще"&gt;В началото на 70-те години на миналия век шепа бивши служители в IBM, тогава най-големият производител на компютри в света, прекарват седмици в двойни смени. През деня те разпитват работниците в завод за найлон в Южна Германия какво движи тяхната фабрика. През нощта те старателно превръщат това знание в код...</description></item><item><title>
					Конфликтът поставя на изпитание двойната игра на Ердоган
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330669_trudniiat_balans_na_erdogan.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330783.jpg?v=1648657142" alt="Конфликтът"&gt;Темата накратко От началото на конфликта Турция играе двойствена роля, като се опитва едновременно да не ядоса Русия и да подкрепя Украйна. Ердоган има силен интерес - както икономически, така и политически - да работи като посредник за деескалиране на конфликта. Турция е под силен натиск да избере в кой...</description></item><item><title>
					Енергийната несигурност е тук и ще остане
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329895_energiinata_nesigurnost_e_tuk_i_shte_ostane.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330291.jpg?v=1648661650" alt="Енергийната"&gt;Енергията и суровините лежат в мрачната сърцевина на режима на Владимир Путин и заплахата, която той представлява за света. Четирите трилиона долара от износ на петрол и газ през двете десетилетия на неговото управление са платили за танковете, оръдията и ракетите "Град", които сега убиват украинци. Печалбите от природни ресурси...</description></item><item><title>
					Все повече класики излизат в нови преводи и това е за добро
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330040_prevodachut_vs_teksta.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330124.jpg?v=1648543967" alt="Все"&gt;Завръщане на заглавие на книжния пазар след десетилетия пауза, подновен или постоянен обществен интерес, изтичане на авторски права, конкуренция между издателства - тези и други фактори водят до все повече издания на литературни класики, които вече четем в нов превод. "Върху процеса на остаряването на един превод влияят много фактори,...</description></item><item><title>
					Календар: Най-доброто от БГ стендъп комедия, световно техно в София, филм за Вонегът
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329964_kalendar_nai-dobroto_ot_bg_stendup_komediia_svetovno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/x620_4329963.jpg?v=1648485994" alt="Календар:"&gt;1.04Пастет. Премиера на танцов пърформанс, вдъхновен от разказа "Издръжливец на гладуване" на Франц Кафка. Хореографката и съвременна танцьорка Яница Атанасова поставя на сцена заедно с артистката Мартина Апостолова текст, който разглежда гладуването като метафора за невъзможността на отделния човек да се свърже със заобикалящия го свят и усилието да се...</description></item><item><title>
					Книга: "Изгубената красота на острия ум"
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330015_kniga_izgubenata_krasota_na_ostriia_um.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330010.jpg?v=1648493972" alt="Книга:"&gt;Вниманието ни е изчерпаем ресурс, който разпиляваме сред шум, повърхностни дразнители и нетрайни награди, вместо да го използваме устойчиво, казва Йохан Хари, авторът на "Откраднатият фокус" (Stolen Focus: Why You Can't Pay Attention - and How to Think Deeply Againl; Crown, 2022). Социалните мрежи са основният виновник за парцелираното ни...</description></item><item><title>
					КапиталНО
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330111_kapitalno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331479.jpg?v=1648757817" alt="КапиталНО"&gt;"Ако не беше СССР, България щеше да остане само Софийска област, защото тогава стана реч за разделянето на България и само Съветският съюз не дава да се раздели тя. Не само че СССР не дава тя да бъде разделена, но ѝ оставя придобивката Добруджа. Поради това, колкото и да са...</description></item><item><title>
					България може да падне без нито един изстрел
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330960_bulgariia_moje_da_padne_bez_nito_edin_izstrel.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331484.jpg?v=1648761609" alt="България"&gt;Едва ли сте обърнали внимание на откриването на една нова църква в Москва преди две години, но в това събитие може да се прочете много не само за Русия, но и за бъдещето на Европа, включително и България. През 2020 г. беше тържествено осветен "военният" храм "Възкресение Христово". Стълбите към...</description></item><item><title>
			Снимка на седмицата
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330872_snimka_na_sedmicata.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					Господин Йовчев: Фокусът на групата bTV е видеосъдържанието и дигиталните платформи
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330619_gospodin_iovchev_fokusut_na_grupata_btv_e.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330623.jpg?v=1648630839" alt="Господин" btv&gt;ВизиткаГосподин Йовчев заема позицията главен оперативен директор на "БТВ медиа груп" от началото на май 2021 г. Той отговаря пряко за областите, свързани с корпоративните отношения, правните въпроси, дистрибуцията на съдържание и редица други бизнес дейности от стратегическа важност за медийната група. Йовчев се присъединява към компанията през април 2014...</description></item><item><title>
					Домашно кино: Мария Бакалова и Дейвид Духовни в The Bubble
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330779_domashno_kino_mariia_bakalova_i_deivid_duhovni_v_the.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330777.jpg?v=1648757473" alt="Домашно" the bubble&gt;The BubbleГледаме Мария Бакалова в новия проект на режисьора Джъд Апатоу, популярен с комедиите си "Позабременяла", "40-годишният девственик", "Аз съм Хари Потър" и др. В него тя си партнира с Дейвид Духовни, Педро Паскал, Лесли Ман и Карен Гилън, а сюжетът проследява опитите на група актьори да завършат работата си...</description></item><item><title>
					Киното е наполовина пълно
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330719_kinoto_e_napolovina_pulno.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330755.jpg?v=1648640264" alt="Киното"&gt;Темата накратко Приходите от билети се възстановяват до 25 млн. лв. през миналата година, но числото е половината от генерираното преди пандемията. Расте интересът към български филми. Броят салони спада, а лидер в сектора с 46% пазарен дял е веригата Cinema City. Последните две години кинобизнесът е в менгемето на...</description></item><item><title>
					Мнозинството предлага смела реформа при личните лекари. Ще успее ли?
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330818_mnozinstvoto_predlaga_smela_reforma_pri_lichnite.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4330920.jpg?v=1648785866" alt="Мнозинството"&gt;Темата накратко 88% от общопрактикуващите лекари са на възраст над 50 години и това е една от най-непривлекателните и слабоплатени специалности. "Продължаваме промяната" започна дискусия за това как пациентите да получават по-добра грижа извън болниците, а личните лекари - повече пари за работата си. Идеята предвижда по-високо заплащане, ако пациентът...</description></item><item><title>
					Една десета от световната електроенергия миналата година е била от слънце и вятър
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331187_edna_deseta_ot_svetovnata_elektroenergiia_minalata.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331248.jpg?v=1648727948" alt="Една"&gt;Електроенергията, генерирана от слънчеви панели и вятърни турбини, е нараснала до рекордните 10% от световния енергиен микс през 2021 г. Общо чистата енергия в световен план достига дял 38% и за пръв път надхвърля дела на тока от въглищни централи. Това показва доклад на британската неправителствена организация Ember, която работи...</description></item><item><title>
			Фотоистория: Банкок се събужда с Фестивала на светлините
		</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4330899_fotoistoriia_bankok_se_subujda_s_festivala_na.html</link><description>None...</description></item><item><title>
					Войната е неудобна за Китай. На европейските лидери не им пука
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331770_voinata_e_neudobna_za_kitai_na_evropeiskite_lideri_ne.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331771.jpg?v=1648820843" alt="Войната"&gt;Китайските лидери искаха настроението да бъде "бизнес както обикновено". Но срещата на върха между Китай и Европейския съюз на 1 април ще бъде всичко друго, но не и нормална. Това е така, защото инвазията на Русия в Украйна и хладнокръвният отговор на Китай разкриха ограниченията на старата политика на Европа...</description></item><item><title>
					Българската софтуерна компания без програмисти
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329832_bulgarskata_softuerna_kompaniia_bez_programisti.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329831.jpg?v=1648763602" alt="Българската"&gt;Темата накратко Българската Sappience разработва софтуерен продукт чрез технология, която не изисква писане на код. Компанията работи с индустрии, в които има голям брой физически активи. През октомври Sappience набра 200 хил. евро, а в края на тази година се очаква нов рунд на финансиране. "При нас няма нито един...</description></item><item><title>
					Опозиция не е равно на безнаказаност
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331009_opoziciia_ne_e_ravno_na_beznakazanost.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331630.jpg?v=1649093081" alt="Опозиция"&gt;В последните дни в телевизионните студиа върви един рефрен, че всеки извикан за разпит в МВР деец на ГЕРБ се чувства политически репресиран. Последен това го направи координаторът на ГЕРБ в Пловдивска област Георги Мараджиев след разпит в пловдивското Второ РПУ. Преди това пък ДПС се оплакваше неспирно, че техни...</description></item><item><title>
					Какво ни казват лихвите по облигациите за нашите спестявания
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4329790_investitorite_v_amerikanski_obligacii_namekvat_che.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4329798.jpg?v=1648470988" alt="Какво"&gt;Текстът е обновен на 1 април с версията от седмичния "Капитал" Финансовите пазари са важен индикатор за случващото се и бъдещето на икономиката. За малкия и по-слабо запознат инвеститор обаче разчитането им често се оказва сложна, а и скучна задача. Той по-скоро предпочита еуфорията, когато акцията, в която е инвестирал,...</description></item><item><title>
					Следващите седем години на Стара Загора: 1.65 млрд. лв. за соларни паркове, завод за електробуси и нов панаир
				</title><link>https://free-capital.github.io/articles/4331242_sledvashtite_sedem_godini_na_stara_zagora_165_mlrdlv.html</link><description>&lt;img class="img-fluid" src="https://img.capital.bg/shimg/zx952y526_4331751.jpg?v=1648819283" alt="Следващите"&gt;През последните месеци по-големите градове приеха или са на крачка от това да приемат своите планове за периода 2021 - 2027 г. "Те са инструмент за управление на общините и затова са най-важният документ, който общината има за 7-годишния период", обясни за "Капитал" арх. Белин Моллов, специалист в областта на...</description></item></channel></rss>